「一場說走就走的旅行」55天獨遊，初嘗西伯利亞鐵路（華東，內蒙，俄德荷法英，冰島）

從來我冇寫日記遊記既習慣，但去完覺得好滿足，
好想試下寫出黎，第一次寫，寫得唔好唔好插我
我唔敢話自己係窮遊，始終天外有天，
我就係抱住應洗則洗既原則，
盡可能用最少錢試到最多我想試既野

自J一句都要咁講，一場說走就走既旅行真係好瀟灑，
呢個想法經常係我腦海出現
最終9月27日 我終於可以實現啦
所謂準備就只係得一張出發前一日先買既火車飛

老實講，我本來諗住中國遊，
原來既目標一直放係內蒙 ＋ 俄羅斯邊境小鎮
一個意料之外將我整個行程都改變左
先將最終既行程放出黎先

利申：有D地方我興趣不大，所以只會短暫停留，甚至冇去（或者係漏左冇去），總之一切隨心行

Day 1 滬九直通車 （20Hrs 紅磡出發到上海）
Day 2-3 中國 - 上海
Day 4-5 中國 - 蘇州 （夜車到杭州）
Day 6-7 中國 - 杭州
Day 8 中國 - 南京
Day 9-10 中國 - 內蒙古 - 滿州里 （呼倫貝爾）
Day 11-12 中國 - 內蒙古 - 海拉爾（額爾古納）
Day 13 中國 - 內蒙古 - 滿州里
Day 14 俄羅斯 - 後貝加爾
Day 15 俄羅斯 - 赤塔
Day 16 俄羅斯 - 伊爾庫茨克＋李斯特維揚卡
Day 17-19 俄羅斯 - 西伯利亞鐵路
Day 20-22 俄羅斯 -莫斯科
Day 23-27 俄羅斯 -聖彼德堡
Day 27-29 德國 - 柏林
Day 30-31 荷蘭 - 阿姆斯特丹
Day 32-33 法國 - 巴黎
Day 34-35 英國 - 倫敦
Day 36-37 英國 - 牛津
Day 38-41 英國 - 雪菲爾
Day 42 英國 - 利物浦
Day 43-44 英國 - 曼城
Day 45-46 英國 - 雪菲爾
Day 47 英國 - 伯明瀚
Day 48 冰島 - 雷克雅未克
Day 49-50 冰島 - Vik
Day 51-53 冰島 - 雷克雅未克
Day 54 英國 - 倫敦
Day 55 香港

附加幾張相，你睇完D相再決定睇唔睇落去

再利申：唔係攝影師 同埋我D相人人都話重味精

歡迎朋友同我相認

廢話講完，開始！

雖然重點放係內蒙，但由於香港去內蒙古呼倫貝爾好似冇直航
即係點都要轉機，轉機又唔係平，我不如去多個地方行下
華東，北京，呼和浩特 3選1 底下，我揀左華東

由於撞正十一黃金週，即使去深圳飛上海，機票都唔平。
剛好高鐵岩岩開冇耐，一心想試下，點知意外發現滬九直通車
係香港土生土長咁多年，北京個架就一直都知，
真係岩岩先知原來紅磡有火車去上海，

加上HKD 457 上舖硬卧呢個價錢對我黎講拒絕唔到
即使要搭20個鐘我都決定一戰

第九張係邊度

第9張係西伯利亞鐵路既3rd Class

我就出發前一日係九龍塘火車站買飛，
港鐵職員基本上對直通車都係一無所知既，
所以唔洗諗住問到D咩，但可以叫佢地幫你揀個靚位
至少唔好痴住廁所會好受D
由於我前一日先買 全車所有下舖都Full曬

出發當日 我難得早左到紅磡火車站，
架火車竟然Delay 2個鐘先開，聽聞係好罕見既情況
本身係3點開 變左5點先開
但計一計數都係好事黎 因為下午1點先到上海
可以係火車訓晏D

我個人黎講對綠皮火車就唔算期待
係大陸都搭過好幾次，反而擔心卧舖衛生環境多D

成功登車後，發現人唔算多，一個硬卧格有6個床位
基本上每格都係得2個人，全卡入面唯獨我個格 有3個人
自問自己唔係矮，但上格床原來仲要高過我
但好慶幸自己買左上格，因為上格有個行李格係尾
可以伸腳入去，變相張床長左

架火車離開香港範圍後，即刻就有餐車賣晚餐，
我見6點都未夠 所以冇要到，反正可以自己去餐卡買
（呢個係我全程車最後悔既決定）
因為到8點鐘架餐車再次出現，今次係賣宵夜
我心諗今次仆街啦

即刻飛去餐車睇下有咩食，點知係全部野賣曬
我番去床位既途中，見番架餐車，
佢仲有一碗熱騰冇曬湯既湯面
我決定……放棄
番上床練仙就算，因為我個背囊有水有麵包

想問下呢張係咩

同埋火車最上鋪冇梯點爬上去

呢張係藍冰洞入面 向天影既相

佢有個腳踏係牆 爬上去幾麻煩

高汁留名

架火車有Wi-Fi，慢就慢D，但基本上都算Work既
始終係火車上面，電話訊號都麻麻地，
某D時候FaceTime 都玩到既

目測全架車既乘客平均年齡超過50歲
冇靚女，繼2個BB之後，我應該都係最Young
90後既代表

至於20Hrs 點過，各施各法啦
由於我本身冇諗過行程，連落車之後住邊都未諗
所以我個腦好多野諗，加上有電話上網，冇野驚!

岩岩到上海 確實有D迷惘
但搭火車既好處 就係火車站多數都比較近市中心
唔洗搭成個鐘車出番市區

一到步上海第一餐諗都唔洗諗
一定係食個m記先
自問係M記忠實Fans
香港隔兩三日 一定有一餐係佢

要知道每個地方既m記都有啲唔同
聽聞大陸m記 最好食係雞
果然大陸雞真係唔錯
難怪咁多人食過番尋味

食飯時最好既節目 一定係揀下住邊
係大陸黎講 CNY 200樓下都仲有好多連鎖酒店可以揀
加上對大陸Hostel真係冇咩信心 所以都係住番酒店

但有樣野好Q麻煩 就係佢地既酒店唔係間間都受你玩
「外賓」呢個詞 令我今次都遇上好多麻煩

「外賓」係指持大陸身份證以外既人
我冇諗過回鄉證都唔受 完全體現中港一家親
搞到我去第三間酒店 先成功Check In

強帖留名

等睇俄國西伯利亞篇

樓主幾歲？男定女？
讀緊書定做緊野？
點解有咁多日假去到？
我都想試下 不過番緊工喇
要試都要等轉工先

同埋想知你行李帶咗咩？

留名 期待俄羅斯

預計要用幾多

呢張我望左一陣都唔知係咩來
你一講完就覺得好壯觀好靚

55天總共洗費用咗幾錢

個名藍色就男 紅色就女咯
我要邊去邊做野架 電腦長期跟身

一個中gip 一個backpack
就係相機電腦 充電 加啲衫褲
因為後面係意外行程
所以去到冰島啲衫唔夠厚

精力定錢

所有野計曬 連埋旅保 漫遊 同埋買野
唔到3萬港紙
就係話窮遊黎講未算係最窮

我覺得鏡頭下係靚既
但現場係 不停滴水

平安夜繼續出Post
或者先解析下點解我咩都唔安排定我既行程
因為我既行程會受天氣影響
我唔中意落雨都夾硬去郊外
如果我特別中意呢個地方 我可以留多幾日
如果我唔中意呢個地方 我又可以提早走
所以我每晚去邊住邊 都係前一日/即日先決定

我對冇咩特別太多感覺
其實好多地方同香港都好似
一樣都係岸邊高樓夜景
都係有好多古典建築
都係成街普通話

話雖就話冇咩特別
但我都有出去行下食下野既

我都係行過見餓就揀左呢間野
呢個生煎包的確唔錯 估唔到第二餐我就熱到整親條脷
超多汁汁

沿住南京路走 慢慢向外灘走
雖然係步行街 但竟然冇大媽舞睇

一路行都係呢一類古典建築
好多新式既牌子都係開係最低個層
但係香港買野仲平
我就冇入去睇啦

都幾有特色既 但香港都有啲類似既野

講到最靚就一定係岸邊個一段

好重商業味既建築群

留名支持
好奇樓主點解決俄羅斯簽證？
有興趣西伯利亞鐵路之旅，有冇建議/心得

HK Passport 14日免簽證喎
我既建議係....唔好學我從滿洲里過關俄羅斯
同埋練定多啲身體語言啦 東邊既俄羅斯人
係真係唔識英文架 yes同no都唔識架真係

Lm

留名支持

好想睇落去 話說小妹就快grad，我都好想揾工前岀走一次

行到去江邊真係超多人
要爭番個位先影到張靚相
可能我去個陣涼涼地 沿住江邊都幾舒服

影左過50相 呢張應該係最滿意
月亮位置又岩岩好

第二朝訓醒先記得未食小籠包
所以一早就問一問上海朋友有咩好推介
佢地話"南翔"幾出名
雖然網上睇過 D人話最好食唔係呢間
但我都係選擇信自己朋友
佢千叮萬囑我 唔想排隊 就唔好去豫園個間

所以我最後又番番去南京路個間
勁難搵 可能我唔熟路 佢又係個細商場既3樓
所以都花左少少時間 先可以坐低
最重要既係真係唔洗等位

佢小籠湯包都有2-3款 都有得雙併既
我唔係D食家 所以唔識形容有幾好食
總之就好食啦 （成個旅程最好食既野大部分都係係中國度食）

除左小籠包 我仲叫左碗水餃
但水餃就真係冇咩特別啦

由於年頭黎過上海一次
上次去左新天地 今次就去番D中國風味重D既 豫園

但我覺得中國人 永遠將呢D所謂景點 搞到好商業化
幾乎所以舖頭 都係為遊客而設
除左本身個建築好有中國特色 其他都好普通

當然 期待見到既中國風 都係到處可見

都比我見識到 呢間南翔真係超多人

D相影得好辛苦 因為真係周圍都係人

最開心係見到呢隻鵝
叫得好大聲

不得不提既係呢個天申茗茶
都係富有中國特色既
不過我就冇試啦

番到黎大陸 我覺得點樣都要試下踩單車周圍走下既
所以我都「do」左架ofo 黎玩下

本身諗住踩去老碼頭
但踩到去 又搵唔到
變左踩番去江邊 日頭其實都唔錯

lm

西伯利亞鐵路3等難唔難頂？

巴打 成個行程大概需要幾錢？

由day 9 蒙古開始到翻到香港

有咩驅使你放咁長假去

其實好整齊 好乾淨 但的確比較逼
同埋俄羅斯本土既人比較多
好處：俄國氣氛重D
唔好處：遇到識講中文英文既人 你要還神架啦

不過 我幾好彩遇到個移民左去俄羅斯既中國人
佢話 如果係黎旅遊而又唔識俄文 3rd Class 先係最安全
因為開放式 冇咁易比人夾計偷你野

我今次係去內蒙 唔係蒙古
我諗到內蒙之前 我大約洗左HKD 5000以下
即係Day9 後HKD 23000左右
但係你咁計 呢個價錢未包你HK飛內蒙

當你發現你人生停留左係某個位置
突破唔到 我覺得去見識下可能有D幫助
途中你會見到好多野 又會諗好多野
比D新鮮既野衝擊下 都算係一種成長
Sor 講左經

夜晚同朋友打完個麻辣邊爐
突然醒起未book 酒店

於是我死死氣氣番到去尋晚個間酒店住多一晚
好彩價錢仲平過尋晚

番到上房第一件事係開門開燈
之後即刻搵下去蘇州既火車飛
因為上海真係冇咩我想睇既野

點知又出事 即興既旅行 永遠都係咁刺激
正當打算留係上海多一日既時候
比我捕捉到有人退票
雖然係慢車 要搭一個鐘先到
但係冇所謂啦 最緊要去到目的地
反正 慢車仲平啲

第二朝起身check out 就衝去火車站
始終都係要提早入閘 又要安檢 麻鬼煩

聽聞高鐵係唔比用大gip (至少香港高鐵係咁）
所以我早有一著 係帶中gip去既
雖然呢程唔係高鐵 但之後都會搭到

Okay 又係綠皮火車啦
今次係做硬座真漢子
不過呢個世界仲有一樣野係無座
我就冇膽挑戰啦
入到去 根本無完全冇空間走動
何況我又gip又背囊
連相機都拎唔到出黎
真係多人到離曬譜

因為蘇州主要係睇園林風景
我打算係呢個城市留2日1夜

經過尋日既教訓
加上蘇州過後冇艇搭呢一句說話
我上一火車就睇蘇州去杭州既火車飛

點知都係收皮既
因為十一國慶既關係
我再次遇到難關
不過唔緊要 我用apps搶票
成功搶到十一夜晚去杭州既火車飛

華東黎講 我會覺得蘇州 係真係最靚既
就連火車站 我都覺得好有特色

一出站 係有種興奮感覺 因為第一次黎
超有中國風 加上天氣又好 心情都超正

一行出黎就係 一個古城Feel
不錯不錯

我即刻Book左一間係附近又平平地既酒店
其實蘇州市中心就唔算太大
基本上靠行 都唔成問題

沿住河邊行 都係中國風

企係橋到睇番兩岸風景 都真係好正
但臨走既時候再影張黃昏 靚好多

至於酒店我就冇影低啦 因為真係普通都冇得再普通

放低行李 我即刻出黎搵野食
由於太餓既關係 我求其就搵左間舖仔就午餐
明明網上D人 細舖先有驚喜
點知我極失望 我點左2個菜

原諒我用左ig 既圖
但真係我心聲
呢個19雞 假相欺騙我感情

我個人就超中意糖醋排骨 咕嚕肉呢類野食
但食完都係好失望

不過我覺得即興既旅行 就預左係咁
反正咩都試下 先最好玩

由於食完野 已經差唔多3點
所以急急腳行左去拙政園
冇記錯 好似收5點半 咁上下
我覺得連埋影相 時間2個半鐘我覺得差少少
比多半個鐘 會開心D

又係體現唔到所謂中港一家親既時候
QR Code 買飛竟然唔受回鄉證
櫃位仲要只收現金 我一蚊現金都冇
搞到要用V7 同人兌番現金
無言 宜家仲邊有中國地方只收Cash 架

雖然十月一 意外地唔多人
我問酒店D Staff 佢地話十月一
因為好多人 仲係高速公路塞緊車
所以正常十月二先開始黎料（我係杭州個陣就真係見識到）

紅綠分明既樹林

就好似後花園咁

好正

好睇 寫快喲 好想睇西鐡打後果喲

留名支持，想快啲睇到西伯利亞鐵路果段

支持

劉明

其實蘇州園林都有好幾個可以選擇
但都係大同小異 我之所以揀拙政園
首先係因為最方便 係正市中心
網上面既評價都唔差

可以影下相既位置都唔少
幾岩一心黎影下相既人

呢啲中式既野就少不了啦

要有荷花池又有荷花池

要有園林小巷又有園林小巷

唔記得係咪叫做柳樹 特別有古色古香既feel

但諗唔明點解會有咁大舊垃圾係度

好靚

佢5點半左就會有管理員上中下路咁推番你出去出口
離開拙政園之後 我最想做既就係搵大閘蟹
其實我都唔清楚幾時先係岩食大閘蟹既季節
不過蘇州係正陽澄湖隔離 蟹毛都要食番隻掛

所以我搵左間寫住 "蘇州本幫菜"既餐廳
今次我唔再揀D細舖
同埋問清楚有大閘蟹食我先入去
見到個個枱面都有番2-3隻 我都幾放心既

由於晏就食左一般般既糖醋排骨
所以我今次我改食咕嚕肉
同埋叫左個好耐冇食既水晶肴肉
加埋隻大閘蟹就剛剛好

雖然佢似樣靚靚仔仔
又淨係收我30蚊人仔
但真係好鬼細隻 不過當係過下口癮啦

食完野去左平江路 沿著條小河散下步
有一段類似啲小食街咁

而我岩岩先食完野 就真係食唔落
但都買番杯野飲先慢慢行

我明明聽朋友講話平江路可以影下相
但我咩都見唔到 所以我問下當地人
原來我行錯方向 另一邊先有啲影相位
但佢提醒我 已經閂曬燈 冇咩野好睇

但一場黎到 我都想望一望
點知真係黑色一片

但係照機低下無醜照
我開爆ISO 都要影到我想影既野
仲可以後期加工呢

我諗早少少黎都真係應該幾靚

第二朝一起身沖個靚涼
諗住check out就出事

我沖左半個鐘熱水涼
突然有人拍我房門
我以為係催我check out
係廁所望一望電話 未夠鐘啊
一踏一浴缸個下 我就估到咩事
成地都係水 仲流埋出間房

我急急腳執齊曬野 吹埋個靚頭 即刻閃水
一打開門 清潔啊姨已經努力咁清理緊
超唔好意思 但我又冇做啲咩特別野
沖個涼啫

我將個靚gip放係酒店大堂
又繼續我既行程
距離我離開蘇州 仲有最後7個鐘左右

一出酒店都係行番河邊去地鐵站

都係風景一直都在路上

除左姑蘇城內既園林
仲有姑蘇城外既寒山寺 我係幾想去下

但係我對寒山寺既概念
只係得一首《楓橋夜泊》
但由於佢夜晚係好似唔開既
所以冇得比你夜泊

由於佢係城外 所以係要搭下地鐵既
大陸搭地鐵都係5蚊內一程 所以唔係太貴

今日開始真係周圍都係人啦
出左閘之後 仲要行15-20分鐘先到寒山寺
行左2分鐘 我竟然見到有一架ofo單車
（蘇州唔興用ofo 有其他牌子）
我就決定再次踏上ofo 10分鐘唔洗就到啦

由於我冇做research 真係咩都唔知
原來寒山寺分2部分
一部分係真係間寺 for你入寺拜佛咁上下
另一部分係楓橋景區

我個人就冇信仰 所以就唔入寺啦
因為佢2部分係分開收費既
加上我係黎楓橋早泊
寒山寺對我既黎講只係夜半比2聲鐘聲架啫
梗係揀去楓橋景區啦

外觀傳說中既寒山寺

冇記錯既話 楓橋景區都係比cny 50樓下就入到去
其實曬氣 一場黎到一百蚊你都要比架啦

其實一橋分隔開寒山寺 同埋楓橋景區
楓橋景區都唔算好大 預期2個鐘咩都行得曬

撞岩秋天去 又係紅綠分隔既樹

成個景區都係圍住條河走

就係呢條楓橋引左我黎
影左十分鐘比我捕捉到有船經過
成功為楓橋早泊點題

係完全冇開舖既商店街

唔好問我點解啲相好似咁少人
我每張相 可能要等幾分鐘先影到
當你Set曬腳架 其他人好少人會行你前面

係時候要仆番酒店拎番我件行李
今晚就要出發去杭州啦 今次買到高鐵飛
應該快快手就到啦

番酒店既途中 我行番一樣既路
但黃昏時分 真係好唔一樣

都係火車站行番去酒店個條天橋
之前po過一張 可以對比下

本身一條平平無奇既天橋底
加上一架執垃圾既小船
都變左係一個景點

臨要離開蘇州既一刻真係有啲唔捨得
由於太靚 我又要趕火車
呢個黃昏特別短暫
但成為我一個幾難忘既一個黃昏

今次係蘇州北站 搭到去 杭州東站
高鐵大部分車 都係停係市區邊緣

真係走啦 但我真係幾推介蘇州呢個地方
係真係幾靚 幾舒服既

陪著我走既行李

講番先 我所有既火車飛都係用v7 同埋ctrip買既
但港澳回鄉證暫時都要去櫃臺拎飛

由於大陸人都可以用機器拎飛
所以拎飛條隊 係冇人排隊既
唔洗太擔心

但我一上車就出事啦
我搞錯左車頭車尾
上錯卡 一開始以為可以由頭行到落尾
點知原來係唔得架
第8卡同第9卡係唔通架
足足廿分鐘 我要企係第8卡冇得坐
比人查左3次飛 柒足3次
下個站落車9衝番去自己個卡度上車

坐定定之後又開始睇下今晚訓邊
由於太貴既關係 我真係未揀得落手
落車再算

順利到達杭州東

中國-杭州
一落車真係好餓 即刻仆去市區搵下野食先
因為諗住順便夜遊錢塘江
所以是但搵左個江邊既商場
落車 食完先至講 食完先至講

由於時間唔早 大陸好興5點就食晚飯
何況都9點 應該宵夜時間都過埋架啦
一去到商場見到咩就食咩

最後我幫襯左間 年頭係上海食過既一間西餐廳
間野叫「藍蛙」好似深圳都有既
價位唔算高 可以一戰既

我叫左個burger餐 都係cny 80左右
都可以接受
因為當時未知自己會去到歐洲
所以想食下西餐 之後啲burger係食到唔想食

叫左野食 襯佢仲整緊
即刻仆左去隔離 叫番杯奈雪飲下先

食完個晚餐 按我既想法去錢塘江行下
由於仲未搵酒店 所以我係拖住個Gip架
不過我真係係江邊食飯 就冇咩所謂啦

唉 行到去江邊 真係心都灰埋
D橋熄曬燈 先10點半咋Wor
我問一問路人 佢地話光污染問題
唔知9點定10點就會熄燈
咁冇計啦 都係時候搵酒店休息下

呢一晚係我旅程間最痴線既一晚
我永遠會記得呢一晚

因為我係附近真係搵唔到平平地既酒店
我有啲走投無路既感覺
開始唔知自己點解要即興到呢個地步

我諗住搵個骨場過一晚夜 輕輕鬆鬆
點知呢邊啲骨場都唔招呼「外賓」過夜
頂 我心諗我從未試過咁灰

但真係冇計 我只好硬住頭皮 揀間值得住既酒店
最後揀左間cny 380蚊既酒店
雖然好似唔貴 但我目標係cny 200樓下
「全季酒店」
呢間酒店係我一直都想試一試
佢係仿無印良品既感覺

我山長水遠搭左15蚊的士去
點知去到竟然中伏
佢都係唔招呼「外賓」
我真係血都噴埋 搞到凌晨2點幾
都係未搵到酒店訓

酒店話幫我搵附近接受外賓既全季接收我
但係人地冇曬房 我就好似跌左落谷底咁
之後酒店退番錢比我
個職員開口話 你唔介意可以係大堂留一晚
反正宜家都3點鐘

就係咁 我就同個staff傾下計 咁就過左一晚

起身後即刻搵左間肯比我提早check in既酒店
小睡片刻 先再起行

起身已經1點鐘 搞呢搞lo
是9但食個晏又出發

杭州唯一吸引我既 其實都真係西湖
所以今明2日 我都係西湖度 左影右影

第一日去到主要係影黃昏既相
一去到都仲係天光既

天氣好為西湖拎番唔少分數

成個旅程去左5個湖
我本身啲湖都係冇分別
但原來唔係 西湖係最平靜 最有氣質既一個

但真係多人到人貼人
行路都有困難 成條路都係人咯

夜晚會著燈都幾靚既 但個湖就黑麻麻冇咩睇

西湖係橫跨左3個地鐵站
我一出番黎 直頭多人到要封路人流管制
所以我就決定行去比較遠既地鐵站上車
今晚因為要番去酒店訂埋機票去內蒙古
所以早少少番去

途經錢塘江 再補番張夜景先

大陸既機票 我都係ctrip度買既
10月5號由南京出發 經哈爾濱轉機到滿州里
合共 cny500蚊左右 真係抵到冇人有

我見一早搞掂曬啲機票
就落街食個晚飯 本身想食杭州菜
但比一間播緊廣東歌既烤肉店吸引左

老細果然係廣東人 我真係講到廣東話
先一星期 我估唔到自己竟然掛住講廣東話
最後老細介紹左個內蒙朋友比我認識
話如果有咩問題 可以叫佢既內蒙朋友幫我安排
真係有啲感動

Lm 就grad都好想試一次

留名幫推

由於我買左5號晚既機票
所以我要取捨杭州或者南京既其中一日行程
最後我揀左杭州留多一日
而南京只會留24小時左右

所以起身之後要珍惜時間
就去多次西湖 今次主要就係睇日頭既西湖
感覺確實係有D唔同 今次當然係行下第二條路線啦

我網上睇其他人話 可以踩單車遊西湖
但我諗我唔適用於國慶期間

傳說中既雷鋒塔

始終大草地先係最吸睛
有唔少人係度野餐 或者係度Hea一日

最終我都冇行曬成個西湖
為行曬 而行曬 好似有失旅行既意義

本來我諗左沿路行番出去
但途中行過一架巴士站
應該係出番地鐵站既 所以我就沖左上去
但其實我就唔太中意係外地搭巴士
特別係大陸就更加覺得唔自在
始終地鐵比較明確 幾時落車又比較清晰

但係最終都係試左我既第一次

一落車就比我遇到我中意食既野
就係

抺茶既野食

順便推介下比大家
我食個個千層蛋糕都幾唔錯
同埋老闆娘係會坐低同你傾下計
當你自己一個去旅行
你就會好享受 同人交流既時刻
有機會可以去試一試

好睇 lm
期待快d去到內蒙篇

你去嘅地方我去過9成，但唔係一次過
加油

中國-南京

離開杭州之後 我都係坐高鐵去到南京
由於要就番機票 我只係得番24小時左右係呢個城市

當然我對南京既概念 就係中國舊都
同埋大屠殺

所以我就按我既感覺 去定呢24小時既行程

又番到黎江蘇省 都係離唔開大閘蟹既引誘
今次打孖黎 因為真係要離開華東啦

食完大閘蟹 搭地鐵去其他景點個陣
就係悲劇既開始
首先 估都估唔到 南京地鐵竟然唔受qr code
只收cash 不過遇到好心人 比左幾個coins我
即係請左我搭左幾程地鐵
比我破解到第一個悲劇

再者 就係我個中國製新gip開始爛爛地
先至一星期 內蒙都未到
就爛左 點捱落去

最慘就係
我明明問左超過4個南京人
佢地異口同聲話 明城牆係24小時開燈
係唔會熄燈既
所以我就決定10點幾 都依然向城牆出發

見到啦 見到啦 好似真係幾靚喎

行到附近啦 又真係幾震撼喎

Okay 又中伏
我岩岩行到城門
Set 緊腳架 點知突然熄燈
望一望電話 11點正 唉
我已經嘗試上網查過
但寫冇熄燈時間 個下真係嬲左一嬲
不過算啦 係我時間太急
樂觀啲諗 我都叫影左2張靚相先熄燈啦

正 起身再追

最慘最慘最慘最慘就係
今晚酒店最平要500蚊人仔
其實唔係住唔起
但500蚊人仔訓個教 我真係唔想比
我個旅行要應洗則洗啊麻
500人仔真係太貴啦

所以我今次又要搵其他方法去過一晚
今次我醒左 我打電話去問清楚曬先出發
好彩！我搵到間會所 有骨揼 有水游 有教可以訓
仲有free drink
都係cny 99入場費 沖埋個靚涼
邊有得輸

即刻禁番個didi打車慶祝下 16蚊輕鬆到達
佢有個套餐 揼埋個骨都係218人仔
開心既地方係慳左錢
滿足感超大

係華東最後一日
我其實個心由買機票個刻已經去左內蒙
你問我對南京既感覺 我淨係覺得好黑仔
當然都好彩比我遇到幾個好人 解決到問題

尋晚係會所未訓得著個陣
我已經查定內蒙有啲咩睇
有啲咩地方值得去 但估到呢一晚既research
會改變左我成個trip 既路線
我意外地睇到一篇西伯利亞鐵路既文章
勾起左我既興趣 我一直想試下呢條鐵路
但到個一刻為止 我都仲係認為 not this trip
可能下次我會有機會去

當然結果最後就係今個trip坐左啦
至於點解改變左諗法就之後再講

有啲野 宜家唔做 就一世都唔會做

好既 倒數離開南京既8小時
實際我只係得番5個鐘左右係市區
可以周圍睇下 於是我先食個晏

聽聞南名出名食鹽水鴨 一於試試佢
好食既 但未至會大叫好好味啊

當你知道自己去內蒙食唔到想食既野
你就會叫番啲 比較容易係香港食到既餸
加埋碗白飯 fit曬

重點係要係商場買少少保暖野
係uniquo 買多左件ultra warm heattech
同埋knit 帽

食完個晏 當然就係去大屠殺博物館啦
呢個係我係華東trip 唯一入過既博物館
可能我對歷史比較好奇 都會有興趣知多啲

要睇自己去睇啦 博物館就唔影相啦

呢獲真係離譜到不得了
雖然3蚊保存費 都唔應該係咁掛
最後我係就咁拎走 冇人問過我一句
因為根本就冇人

雖然時間都仲有唔少
但南京機場有啲遠
要搭成粒幾鐘地鐵先到
所以就開始出發去機場啦

開心既事要等到去機場先發生
就係意外地有個lounge 可以飲下雪碧

同埋我估唔到500蚊 同埋飛個幾鐘都有飛機餐食

仲有
飛機上識到個新疆小妹妹
都算係一個意外既收獲
大家分享下大家去旅行既相
個幾鐘真係好快就過

12點未到去哈爾濱機場
細就細啲 其實都幾乾淨

其實我係分開2張機票買既
因為分開買 反而平啲
南京》哈爾濱
哈爾濱》滿洲里

同埋同埋 好神奇既事
我事後發現 原來我係用hk passport黎買機票
而唔係用回鄉證 都可以成功上機到達哈爾濱

至於點解無啦啦醒起呢
就係因為哈爾濱機場 差啲唔比我登機
要我改番用回鄉證

由於2班機 相隔超過7小時
所以我今晚係要訓機場架

細心留意上一張圖既你
應該會發現我個gip 已經企唔穩
因為佢正式爛左啦

我個心真係緊張到不得了
好期待見到內蒙係點既樣
係咪好多草 係咪冇高樓
係咪好污穢 會唔會冇啖好食
會唔會影唔到我想影到既相呢

我成晚係機場都訓唔到
一黎好期待 二黎好驚比人偷野
反正我凌晨4點就可以check in
不如捱一陣啦

我4點未到就仆到咁去check in
真係太期待啦
我55日既行程 其實都係大約20kg行李左右
衫就預左要洗架啦 但我本身都冇預到55日咁耐啫

入左閘之後 竟然發現有m記
作為忠實fans 梗係要食埋先走啦
因為滿洲里係冇m記架

好啦好啦 上機啦 都係飛個幾鐘
冇計 窮人係要坐巴士出去停機坪上機
仲要坐左十分鐘先到

中國-內蒙古-滿洲里

首先講番清楚先
內蒙古 唔等於 蒙古
內蒙古係 中國既自治區
蒙古係 一個獨立既國家

內蒙古 係有蒙古族既人
但更多既係漢人 佢地甚至唔識蒙語
唔識寫唔識睇

真正既遊牧 聽聞已經唔太存在架啦
當然我唔肯定啦

我今次黎內蒙古係因為
係網上見到一張靚我覺得好靚既相
而特別在啲草 變曬金黃色
所以我想係呢個時候黎內蒙

而事實上 好少旅客會係呢個時候黎內蒙玩
簡單啲 就即係旅遊淡季啦
所以消費會比旺季平好多
*6-8月份 會係旅遊旺季 因為大家想睇綠色大草原

歡迎留低你既問題
我會嘗試解答
至於內蒙古既部分 我會聽日先再繼續

獨遊正啊！今年都試過自己係歐洲窮遊 ，過咗半年仲成日慣佳獨遊既自在。
依加睇個遊記惹到我都想華南走番轉
巴打 如果我冇內地支付寶/wechat錢包個啲，係內地獨遊會唔會好唔方便？

冇電子錢包的確會差啲
因為內地幾乎都用qr code消費
一係就apps直接連電子錢包比錢（didi 打車）
佢地可能會冇足夠既現金找續
即係你買支水 2蚊人仔 比一百蚊紙
佢地會冇現金找比你

同埋大陸訂酒店用大陸apps訂會平好多
真係好多 同埋選擇都多好多
但都係要網上支付 所以我覺得電子錢包係幾重要
我自己就用wechat錢包比較多

唔該曬 好詳細
睇黎要裝返個

高汁LM

樓主 想問下如果想好似你咁玩
事前有咩要準備
同埋上網，唱錢果d你點搞

好想知你之後有冇買新喼？

說走就走既旅行 我就冇咩準備
連路線 住宿 大部分都係即日安排
有咩唔夠 都要係路途上買
或者拎酒店個啲

如果衫方面 我會建議你帶定防水有帽既褸
長trip一定會經歷落雨 拎遮冇咩用

上網方面
我係大陸有一卡兩號 本來就有上網
唯一係俄羅斯係去到買電話卡 因為真係平好多
歐洲 全部開漫遊 cmhk漫遊plan 唔貴太多
又唔洗轉卡 方便好多

唱錢方面
因為我本身諗住淨係大陸遊
所以本來淨係得人仔係身
俄羅斯盧布 我都係係內蒙古用人仔唱定先
之後唔夠 再用人民幣同大陸旅行團啲人再唱
歐元英鎊 都係臨時開海外提款

冇！佢將會陪我行足全個trip
陪埋我番到香港🇭🇰

內蒙篇開始之前不如講下
點解我會揀滿洲里呢個地方先
正常一講內蒙古 應該係揀 呼和浩特
我本身都係咁諗
但上網查一查之後
呼和浩特已經係開發左既城市
當然內蒙古好大好闊
所以唔同城市 可能有唔同既景
聽聞好似呼和浩特附近 可以睇到沙漠添

而全內蒙古保存得最好既草原
就係 呼倫貝爾
一個係中國東北 俄羅斯蒙古邊境 既地方
咁我想睇金黃草原 所以就揀左呢度
但唯一後悔既係
我本身唔知道 額爾古納 呢個地方
所以走左少少冤枉路

我真係到左內蒙古啦
睇落真係有啲荒蕪 人又少
成個機場好似得我地呢班機既人
加幾個機場保安咁

呢度大部分既指示/招牌都有3-4種文字
中文 蒙語 俄文 英文

我覺得個機場有啲想扮歐洲feel
但似乎就有啲失敗

因為通宵冇訓 又未搵酒店
所以坐埋一二邊 搵下我應該住邊
順便想放低行李🧳

不如比張相比黎 大家諗下係咩感覺

呢張相係我一落機 個時影 好似咩都冇咁
其實我個刻都有質疑過自己
係咪黎錯左地方

係機場大堂 電話訊號竟然係收左俄羅斯訊號
搞左一輪先敢離開機場

加上開始出現好多中國人臉孔 但唔係中國人黎既人
佢地唔識講中文
有個俄羅斯人應該係想轉機去呼和浩特
佢問我點轉機 佢嘗試講中文 但我真係聽唔明
解答唔到佢

因為時間真係好早 朝早9點都未到
我行出機場 諗住搭的士出番市區先

呢隻大笨象 原來係蒙古族既一D傳說既神獸之類
叫做 "猛獁" 沿途都會見到好多 猛獁既石像

我似乎花左太多時間去影相啦
機場既人都走得7788
得番一個人咁

係呢個時候 有個的士司機叫我上車
咁我就上左車 打算出番去市區
但佢就問我有冇打算包車

我係華東早就做過Research
包車大約既價錢 CNY200-500左右都有
視乎係咩車種
我本來以為一定要D四驅車/ 運動型既車先行得呢D路
估唔到的士都OK

呢架的士 開價CNY 280由機場直接出發
所以我就酒店都唔搵住 直接向郊區出發
我個爛Gip 就放係車尾就算
基本上包車 都係講一日既日照時間
我宜家先9點 最後玩到5點先收工

由於我唔清楚D景點與景點之間既距離
但我諗8個鐘應該都睇到好多野啦
雖然我冇講我想去邊 但唔知點解對呢個司機好有信心
我將成個行程交左比佢決定

佢第一站就車左我去 國門
係機場出發唔洗10分鐘就到
但佢同我講 冇咩必要就唔洗比錢入去 國門
係外面睇一睇 叫做到此一遊就OK
原來入去票價要成CNY 80
我當然覺得唔值得啦

國門 其實就係中俄關邊境 意思係中國既大門
直接D就係一度閘 我就唔覺有咩特別
加上我打算過去俄羅斯既小鎮玩2日
就更加唔覺得有咩特別
因為國門後門就係我當時想去既小鎮-後貝加爾茨克
所以我冇入去 係門口影張相紀錄一下就算

國門隔離就係個售票處

呢度有唔少小販賣D特色野比遊客
同埋都有好多人 叫你包車
我八卦左一下價錢 都係CNY250-300左右

原來係國門行前少少就係 套娃廣場
真係1-2分鐘就到

因為呢度係中俄邊境 所以好多地方都會好有俄羅斯風味
呢個套娃廣場 就係其中一個代表
套娃 其實即係 我地口中既俄羅斯娃娃

呢個廣場其實係一間酒店＋主題公園
但大陸玩呢D野 實在太危險
當然岩岩到 係覺得好特別
有一種真係好近俄羅斯既感覺
但靚又唔算好靚 冇係度訓一晚既必要

連垃圾筒都係娃娃

呢棟係算係比較靚既一棟

用色比較大膽

順帶個司機會係路邊等你
冇時間限制 所以大家可以盡情咁行
盡情咁影

冰河世紀隻長毛象

一鍵留名
想睇冰島

正⋯⋯
要留個靚名追post先

國門 同埋 套娃 其實都仲係滿洲里市區入面
所以係算係比較容易去到既地方
可以話係滿洲里市區內僅有既景點

即係意味我地即將要出去郊區啦
我諗十分鐘車程都唔夠
路既兩旁已經係咩都冇

一條大公路既感覺真係好舒暢
雖然我冇留意司機開緊幾快
但就有種係公路奔馳既感覺

可能我從未見過一片金黃既景色
特別新奇既Feel

話就話咩都冇
但係久不久都會見到D鐵皮屋
同埋風力發電器

當然唔少得既就梗係呢個景啦

其實真係隔一兩分鐘就會見到一堆牛牛

你同佢可以冇隔膜咁接觸下
當然啦 佢地走唔走開 始終係佢地既選擇
基本上你慢慢行過去 佢地都唔會太驚既

聽司機講 夏天既時候 D草好高 去到腰咁高
不過係秋天黎到內蒙古
就會少左種 風吹草低見牛羊 既感覺
不過金黃既既草海 真係另有一番風味

奇怪在 點解冇咩人中意秋天既內蒙古

你係resign左先去 定做梗freelance ?

邊個國家囡囡最

Lm
之前獨遊過一個月台灣，遲啲挑戰下一個月東歐，
遇到嘅人係最難忘嘅記憶
可唔可以講多啲識到咩人啊

一路係呼倫貝爾大草原飛馳
向呼倫湖一直前進

路上兩旁既野馬
話就話野馬 但據說佢地都係有主人既
但唔知佢地D主人 係茫茫草海 點樣揾番D馬架呢

沿途一路去 經過左幾個騎馬場
司機都有問我要唔要玩下
我地停左架車係路邊 咁岩見到有人騎緊
我就睇左陣 純粹係 係半個足球場咁上下大既地方圍下圈
搞到我興趣都冇埋 我幻想既係 於大草原上自由奔走既感覺
司機話我幻想力太豐富 佢話只有係草地上慢走
冇草原上奔跑既

你當我係Freelance啦

俄羅斯啦 唔洗問啦呢個

的確識到D新朋友 係最難忘既回憶
但我一路向西走 識既朋友未必有你Keep得咁好
但係沿途中 佢地比左好多資訊我
行少好多冤枉路

有一張相 我由細到大都好想影
我成日見D鬼佬一個人去旅行都會影呢一類場
有一種好隨心 好自由既感覺
今次 我終於影到啦

係大公路上行走
兩邊一望無際 我覺得好有Feel

影完一輪 我又繼續進發
其實真係隔一陣又會有D特別可以睇睇

又係猛獁像啦 之後仲會見到幾次
雖然沿途好多分叉路 又冇咩路牌
但司機都行慣行熟 沿路其實電話都收得好好
GPS應該冇咩問題
所以想自駕遊 我諗都唔係好難

突然之間對頭車多左好多
我就知道我地應該已經到呼倫湖啦

旁邊有個西藏風既陣 唔知係咪同藏傳佛教有關呢

好葡萄 好想有日自己都話走就走
雖然成日獨遊 但去親都係日韓
自己一個去歐洲國家又驚死

利申藍絲

呼倫湖係一個大過香港既湖
確實黎講係呢個位置

天氣都對我好好
係我去到呼倫湖既時候
厚厚既雲層都散開曬

怪怪既雲 影張全景先

同西湖相比 呢個湖比我既感覺一D都唔平靜
因為我本來以為湖都係好靜 唔會有好大浪
可能同當天風比較大有關

之前去過都去日本既湖
好多時湖周圍都會有D民房
或者有建築群 但呢度冇
岸邊都係一D尖石
令成個湖既感覺好惡

今日真係大風到不得了
D浪花直程彈到上岸

係咁𠲖 都打番個卡先

去內蒙都唔去蒙古國

三十日visa比錢就有 上網買完邀請函再比錢 agent 搞

我本身諗住係中國遊
所以先咁樣安排咯
意外黎既

雖然有好猛既太陽
14度左右 但真係好Q大風
由於我先岩岩到內蒙第一日
其實我入裡仲係著緊短袖
終於頂唔住係車度換番件衫先

我本來對呢個湖都幾期待
以為2邊都係草原 會有D牛羊係度食下草
有人放下風箏咁
點知係完全冇既 係我諗多左
仲要係諗多左好多
但係對我黎講都算係 大開眼界
始終我都係第一次見咁大個湖

離開左個湖少少路程之後
又有幾隻牛係度食緊草
可能太有新鮮感 我都仲係想落車影下相
今次成功可以摸摸佢 呢隻相對冇咁驚人
仲同佢影左張相

傷心既事就黎啦
我都唔知係比司機搵笨 定係真有其事
我都唔想查證啦
佢話可以行回頭路走 就唔洗加錢
可以行另一條遠D既路 就要加一百蚊
佢話可以帶我去多幾個景點行下
我個下有D肉隨針板上既感覺
不過我見佢開一百蚊 都唔太過份
我都係比左佢 不過唔係好甘心咯
唔好諗唔開心野 唔好計較太多

最後 我覺得呢一百蚊係抵比既
因為有一個景點係幾靚既
而我係網上好少見人介紹

Strong post leave name
好好睇，可能因為自己都想走一次呢個路線
所以睇到好投入

期待俄羅斯同歐洲行程

我覺得日韓台 係幾岩獨遊初體驗
我第一次獨遊 都係去台灣日本
覺得自己handle到
我先打算去其他地方
歐洲國家主要都係留意小偷
其他問題應該不大

如果你真係想去俄羅斯
我真係唔建議係滿洲里過關
真係好驚 好垃圾
雖然我未去過蒙古國路線
但應該會係主流啲既路線
我之後打到去過關個段 你就明白架啦

講番離開左呼倫湖之後
我地向另一條路進發

係未到我話好靚個個既地方之前
佢車左去一個中俄風味比較重既地方
叫做猛獁公園 又係個D遊樂場
又係要收入場費
當然我真係唔玩大陸既主題公園
太恐怖啦 所以都係影下相就算啦

我落車之後行多兩行
竟然見到座咁既野
個下我真係好想去俄羅斯一轉
究竟俄羅斯係咪咁架呢
我當時印象中 莫斯科好似係有座差唔多既教堂既
講真！見到呢座真係相當有驚喜

坐左成日車 不禁都有少少尿急
就係呢度周圍搵Toilet啦
點知。。。

呢個真係我係大陸見過最靚既一個公廁
入面仲要真係幾乾淨添

不過呢個猛獁公園真係到此一遊就算
因為我見都冇咩人會入去玩
越睇越擔心

巴打睇嚟有經驗
買邀請函比agent大約幾錢？
睇人會係咁進出俄羅斯嚟更新簽證，你覺得邊種方法好D

八舊水
買簽啦

唔知點解睇你啲行文用字覺得你好好笑
等你之後解話
btw 猛獁公園好靚

你先係短文大師
呢個trip 真係好多靚景

唔好咁講，我試過寫日本獨遊遊記
之後寫到一pet屎咁

今晚會唔會出，琴晚一炮過睇哂，好正

係舊登寫？
我隨心寫 記得咩就寫咩咋

我宜家就即刻寫！

唔係呀，不過用另一個ac
你講嘢真係好搞笑，一路睇我一路笑咗幾次

等你

講番我話好靚個個地方
其實叫做"滿洲里跨國濕地"
個司機一直話好靚好靚 話我一定會中意
我心諗濕地啫 香港都有啦
我又唔覺得有咩咁靚 又係紅樹林？
咩下白泥 行到我成腳都係泥
仲要坐架Van仔 坐到腳痺
所以我係呢個車程當中 又唔係咁期待

行行下 司機同我講 "前面就係入口"
我心諗 食屎啦 得2個爛鬼大石
咁就係景點 周圍咪又係金黃色草地
點知轉個彎 個景完全唔同曬

轉左入去 有幾間木屋仔
環境氣氛唔錯既 但都唔係重點
司機入到去停車區 佢話"你行夠先番黎啦
其實可以行到既區域唔算太大
但可以影相既位的確幾多

等我運用下初中學番黎既步移法先

落車之後 我被身後既大木屋吸引左我既眼光
我估計佢應該係遊客中心之類 點知係吉既
呢度所有木屋入面都係冇野既
可能裝修緊 因為有間屋仔似乎做緊D工程

成個濕地 計埋我同司機 都唔多過10個人
想要個人黎阻住你個鏡頭都好難

之後我穿過曬成個停車場
走向濕地區 穿個一個長帳幕
風景美如畫

現場真係好大風 比我想像中要凍好多
但值得一提既 當時係14度左右
而呢套裝係會陪我殺到去冰島
最低零下6度 我宜家睇番都唔知自己點解做到

而家先知大陸唔受回鄉証，以前成日去深圳揼骨爆房一d事都無

坦白講 呢度有少少荒廢左既感覺
唔知係咪季節問題
好像冇人管理 D野爛左又冇人維修

話到明叫跨國濕地
咁就梗係係邊境架啦
佢有一條好長既橋 可以行出去既
但去到橋既盡頭 就會有條鐵鏈叫你唔好過界
咁當然我就好守規舉啦

行出去啦 呢條基本上都係食風食到傻
終於我係橋上面 見到第一個遊客

我走既時候 上網Check過呢個地方
夏天黎既話 會2邊都係綠色草
我反而覺得好普通
秋天黎 濕地感覺重好多

我諗廣東省 應該冇呢個問題

佢地主要係唔比外賓過夜
好似係10點後既限制
同埋真係冇情講 因為佢地比人查到
會罰得好重

我沿橋一路走到盡頭
有個景象令我諗南北韓交界
北韓係邊界整左個感覺好清幽既無人區
為左向展示南韓生活環境好好

係邊境個條鐵鏈既後面
我睇番地圖 應該係中俄既邊境
有2艘小船 加一間應該冇人既小屋
睇落感覺好舒服 好有退休既感覺

行番原路出番黎 又有間好靚既小屋
呢個濕地係第一個打破我對內蒙固有感覺既地方
我冇諗過內蒙有呢個景
當然可能係我冇做足資料搜集啦

行到去出口附近 你會見到個彩色既樹林
紅橙黃綠既樹葉都會有
回想當年為左兩塊紅葉仆入元朗
真係有D低能

內蒙咁正

要走的 都要離開

最後係大門個舊爛石 又影左張相
你問我 我就真心推介呢個濕地既
會有D驚喜既

途中仲去左一座寺
好似話係藏傳佛教既
但對我黎講冇咩特別 可去可唔去

大約要用番一個鐘左右既車程
番番出去市區 係呢個我又醒起
我又未Book酒店啦

呢個季節黎內蒙
酒店真係平到驚
CNY 87蚊 已經係三星級酒店啦
雖然對五星級香格里拉心動過
因為都係CNY 500左右
但基於窮遊 我都係住番CNY 87啦

諗一諗 我已經好耐冇訓過教
所以我番到酒店就要訓番陣先

回程既一段車程
司機問我聽日會唔會想包車去其他地方
我心諗一諗 其實內蒙仲有咩好地方
冇理由真係日日睇草原架
我會悶親

司機向推薦左個叫 額爾古納 既地方
有白樺林 又有個好有名既濕地
但佢話好遠 又2日1夜
滿洲里 直去要5個鐘
冇可能做即日來回
即係要包佢食包佢住
佢開我一千五百蚊人仔全包
我已經知道我唔會比呢筆錢

我上網一查 的確好遠
但意外比我發現海拉爾 呢個地方
額爾古納 距離 海拉爾 2小時車程
咁當然滿洲里去海拉爾都要2個半鐘啦

應該咁講 我本身就知海拉爾呢個地方
但聽講係冇特別
所以我本來放棄左佢

我覺得值得一去既

最後我點去額爾古納 就之後再講

其實講左咁耐都仲係內蒙既第一日
繼南京骨場冇床訓
哈爾濱機場冇訓到
我已經好耐冇訓一教好架啦
下午5點左右 今日既包車遊完滿結束
我即刻Check In 就訓

訓醒已經11點
唔知仲有冇野食呢
我都唔想走太遠
望一望落街 基本上都閂曬
唯獨有2間舖仲開緊
我頭都冇洗就飛落去食野啦

如果大家仲有印象 晏晝仲係14度左右
夜晚得番4度 凍到我呢
9衝左過去先講
原來一間係Bino 一間係烤肉
太凍啦 我揀左邊爐
點知 收11點 明天請早
所以我係得番烤肉
都好 誤打誤撞入左間
滿洲里最長歷史既烤肉店
叫做 "蒙祥原"

原來我先係我既第一餐
真係玩到冇左感覺
可能11點既關係 全間舖係冇人既
店長親自黎幫我燒 仲同我傾左陣計

我岩岩黎到 真係好多野想知
例如 究竟額爾古納係咪真係值得去啦
點樣去最好啦 我應該留係內蒙幾多日好啦
點樣可以去到俄羅斯啦？
我心入面一大堆問題
雖然經過南京城牆一事 我對人都冇咩信心

店長姐姐 佢岩岩去完額爾古納玩
因為我同佢講 我想睇秋景
所以佢話要去就快D去 再遲就另一回事
佢話滿洲里 有架客車 可以直去額爾古納
都算係有D收獲
但有關俄羅斯既問題 佢完全答我唔到
佢淨係知道滿洲里係有方法去
但完全唔識

希望有一日可以做到巴打你一半
可以自己去下有興趣既地方(喺好少就掣肘既情況下

你行出第一步 就會發現唔係咁難架啦

有啲人你唔交代清楚都好難踏出第一步

巴打有心事 ？

你快啲出POST好過啦 俾我寄託下

食埋個糖水先

我係內蒙每認識一個人
我連待應 司機 酒店大堂職員 士多老細
一個都冇放過
我都會問下佢地 知唔知點去俄羅斯
因為我連點樣買飛 我都唔知

事關我其實有屋企人曾經黎過滿洲里
仲成功即日來回俄羅斯小鎮
但佢比我既資訊 似乎有啲唔合時
所以解決唔到我既問題

當晚我食完晚飯 就番左酒店上網搵資料
但都係搵唔到一個岩用既答案
因為太少人選擇係滿洲里過關
一係就係直接搭國際列車過關
但都唔岩我用

係滿洲里既第二日
梗係花D時間係市區入面行下Hea下啦
順便要搵到去俄羅斯既方法

滿洲里市區其實唔大
一條火車軌分開左2邊
全個滿洲里可以一日行得曬每一個角落

當然行李放係酒店大堂存放啦
尋晚都唔覺 今早一行出街
好大陣味 可以話呢陣味好蒙古
一陣解釋唔到既味道
但就一D都唔香

我仲以為係呢條中蘇金街 可以搵到答案
點知竟然比我搵到幾個唔同既答案
都唔知邊個先岩

有樣都幾On居既野
火車站就係我酒店對面
直線距離1公里左右
但我竟然要走3公里路 兜個圈過去

臨上橋穿過左一個幾靚既公園
係秋天的童話 成個公園都係黃葉
好有西方味道

橫跨火車軌既天橋

最開心既係 一落橋我見到內蒙古今年第一場雪
雖然真係細到不得了
但都有少少興奮既

我去火車站既原因主要有2個
第一個 係我順便去買張海拉爾既火車飛
第二個 有個內蒙人 話個度可以買到飛去俄羅斯

但由於太餓既關係
我一定要食D野先
尋晚食唔到邊爐 晏晝梗係要食番啦

我都係求其揀左一間就入左去
其實呢邊食野真係唔算特別平
叫碟肉都要CNY 50起跳
可能始終都係肉 價錢都有番咁上下
同埋我食好多野 又凍 所以真係會叫好多野食

記得尋日個司機同我講
牛同羊的確係佢地既主食
除左Bino 同 烤肉 主要都係麵同飯
但都係會有肉

講番個邊爐 真係唔錯
最體貼就係一人一鍋
岩曬我呢D一個人去食既人
再加埋佢播D大草原既歌
食得特別有蒙古風味

唔知多唔多人中意食黃白色個碟野
佢地叫牛心頂 香港好似叫"黃喉"？
我都唔Sure 但好好食

樓豬而家仲去緊？

食完之後 當然係去番火車站啦
其實行到去滿洲里火車站
都可以話我圍繞滿洲里行左一個圈
其實真係冇咩好行 可以話係一個普通既小鎮
或者有D人會視為中俄過關既中轉站

所以我決定時不而遲
買今日黃昏既火車飛 前往海拉爾
呢張火車飛當然好易買啦
30幾蚊人仔 坐2個幾鐘就可以過到去

最開心既係
我見到火車站真係有個國際班車既櫃位
（唔記得影相Sor）
係我過去俄國既第一道曙光
可惜 佢係冇開既
我即刻行埋櫃位度問一問
佢竟然話宜家已經冇賣
我真係由天跌落黎既感覺
我又要重新搵方法

我9月尾出發，11月尾番黎HK架

講番我最後點解決 我去額爾古納既問題先
呢樣野 我真係做左好多Research
唔係網上做 係問左好多本地人
得出黎既答案就係

滿洲里去額爾古納的確係比較近
但包車咁去就真係好貴
如果搭客車去 你去額爾古納就要轉的士
未必搵到包車 因為額爾古納只係一個好細既小鎮
所以我決定搭火車去海拉爾 再係海拉爾搵架包車
車我一次過殺曬D景
當然啦 我唔知呢個係咪最好既選擇

其實獨遊定同朋友

係英國我有部分時間同朋友一齊去玩
仲有冰島有一半行程 有一個英國朋友一齊去

哈哈 我本身就為秋景而黎
我都唔係想睇綠色草原
我覺得10月頭 岩岩睇到我想睇既野

綠色草原可能要下次啦
好可惜既係 我夏天係旺季 好難走得開

我都係靠包車玩啊 仲要唔算貴 所以的確唔錯

淨番既時間 我又入左間麵店食左少少野
但就冇特別影低啦

最重要係我終於知道邊度可以搭車
係我行番酒店既途中
見到一個巴士司機抺緊車
架巴士寫住 "滿洲里-俄羅斯後貝加爾茨克"
有時就係咁 你刻意搵就搵唔到
你要知既野 總會比你撞到

所以我見有時間 我試一試行去國際巴士站
輕鬆行到 但太High 又唔記得影相

番去拎番行李 就再次出發去番火車站
呢邊的士 基本上都唔玩跳標架啦
上車前講好價錢就最好
由於個市都唔大 去邊都係十蚊人仔左右

中國-內蒙古-海拉爾

2個半鐘既車程 我都係不停search下包車 酒店
今次Book左間係火車站隔離既酒店
但似乎出左D問題

佢話冇曬大床房 所以自動幫我Upgrade左
個下真係好開心 心諗可以係高級套房Hea番晚
點知 我一打開房門

你老未 比張圓床我
咁老實講我又真係未訓過
都幾特別啊

但最過份 張圓床直徑得6尺
咁即係點啊大佬
我一定要穿圓心訓先夠長？
咩設計黎架

唔記得講番 呢間酒店都係CNY 90 就有交易啦
係張圓床碌左陣之後
當然係搵飯食先啦 順便周圍行下

因為知道會過一過俄羅斯
所以搵間藥房買D暖包
老細聽得出我係南方人
所以問下我係咪黎玩啦
我係呢個老細既介紹下 識到個包車司機
佢話係佢老死黎 開價$350跑曬白樺林 第一濕地
我見價錢都差唔多 所以冇咩所謂 反正我都仲未搵到

我同呢個老細係藥房傾左成粒鐘
佢話邊D地方值得去 邊D地方呢個季節唔岩去
佢話有朋友岩岩去過俄羅斯
話治安唔算太差 我都放心左D

時間不知不覺又10點幾就黎11點
我又搵左間烤肉食

今次呢款係D串燒個類
佢可以比你揀自己燒 或者佢幫你燒
傻啦 我點識自己燒啫
唔好貪過癮啦
梗係叫佢幫我燒埋啦

原來我食左成個鐘
係內蒙街頭的深夜真係幾得人驚
成條街一個人都冇
有人又驚 冇人又驚
好彩有驚冇險又番到酒店

live咗
對內蒙興趣大增

你係夜間出沒架喎

夜晚先係我嘅世界

本來一早起身就向白樺林出發
點知朝早落雪 司機建議我改遲一日
因為白樺林個段 要用腳行上山
佢話今日天氣夾硬去 都唔靚

所以逼於無奈又改遲一日
咁唯有今日係市內行下啦
希望呢個市多野行啲啦
真係好擔心

一開始行 覺得同滿洲里分別唔算太大
係啲舖頭裝修好似靚啲
我揀左間西餅舖 入去坐下食下野

真係食左2日牛羊 開始有啲熱氣
同埋有啲食到悶

同個西餅店姐姐都幾好傾
佢話都想周圍去玩
但佢未離開過內蒙古
去北京上海玩係佢既夢想
所以我比左我係上海既相比佢睇
就開始話題不斷

夜晚靈感特別多

經過書店 仲買左本書
諗住搭飛機去四川既時候睇
當然最終冇去到四川啦
呢本書將會係我解悶既最好朋友

行行下 我竟然見到有幾棟好城市feel 既高樓
我忍唔住即刻衝左過去

天啊 我係咪入左靈界
點解呢度會有大商場架
連真既周大福都有
當然都有周六福 同 金大福

最最最抵死 連Supreme都有
唔係superme黎
真係supreme 不過大陸版啫

呢一刻 我好似搵到生命既泉源
我亦都發現真係習慣左大城市既生活
係kfc 係珍珠奶茶 係西餐廳

原諒我既低能
我冇諗過呢個市係會有大商場
我一開始以為得草 得啲小屋
得啲唔識講中文既人
點知連rolex都有賣

我真係好想大叫
點解冇m記

好似出左黎咁多日 都冇真係坐定定咁
難得今日有咁既機會
我已經決定今日唔離開呢2個商場

所以搵左間coffee shop 坐下
睇下行程 諗下去邊玩
Po下相

坐左差唔多3個鐘
都要起身再行下

驚奇發現 旺角既女裝果然係好出名

食飯揀得好辛苦
間間都想食 因為全部都係外國野
最後揀左間韓國野
我都唔知點解會咁
我明明麻麻地食韓國野
可能太感動 失去左理智
就係咁 我就係海拉爾 hea足左一日啦

點解會去Sheffield 嘅，去peak district?

因為有個朋友係Sheffield
Peak District 同 Lake District 都去唔成啊
我去到歐洲之後 比舊雨雲追住黎打
呢個真係遺憾黎

番night追文好正

留名！！ 睇晒

第二朝我又一早起身
今次終於唔落雨啦 天色仲好似唔錯
司機打左個電話比我
約好時間 黎酒店接埋我就出發啦

今次呢架車靚仔好多
但都唔係SUV 冇得影坐上車頂既相
不過始終架車係人地既 我都唔好意思開聲問啦
我地朝早8點半鐘就要出發啦
因為去額爾古納要2個鐘左右 入埋白樺林要多半個鐘

我就真係唔太建議坐客車去額爾古納
因為聽聞個度 坐的士來回白樺林都收你2舊幾水
差個少少 不如直接包車啦

沿途景色都幾乎一樣
睇得多真係會有D悶
之前我提過 我係因為網上既一張靚相所以想黎內蒙
但截止現時都未搵到個個景
因為係好睇時機 所以一直都好留心睇周圍

牛同馬都見過唔少
唔見到都唔醒起 仲有綿羊

佢地超驚我 我行近左少少 就即刻成班走得勁快
搞到一張靚相都影唔到

內蒙既天氣都算變得好快
岩岩有舊雲係頂
15分鐘唔夠 又散開曬

正
加速

留名

差唔多3個鐘車程
中間又停下影下相
終於黎到白樺林
呢啲算係景點區 所以係要入場費
大陸好多時景點都要入場費
但又唔係收得貴 講緊收你30蚊

提一提 你要幫司機比埋入場費
但司機個張飛係平好多
好似5-10蚊人仔

由於我不停流鼻水
我就問票務處有冇紙巾
佢竟然送左一卷比我
呢卷紙巾🧻我用到去俄羅斯

打定個底 金黃秋葉就落曬
但整體感覺都仲係好好

呢度只係入口黎
一條直路殺到入去
有條小徑徒步上山

都唔知好彩定唔好彩
我上左山之後 淨係見過2個人
係佛山人 仲識講廣東話
但佢地好似仲怕凍過我
好快就落番去

呢度99%既樹都係白樺木
其實周圍都一樣

配上藍天白雲 凍得黎有種溫暖

我就係沿呢條小徑走上山
放心 冇咩分叉路 你乖乖地
跟住木板行 一定唔會迷失方向

黎張全景

由於我好心急上山
想睇下有咩特別
上山時候行得特別快
扯曬蝦 好彩好體貼咁
有張櫈係山腰
可以休息幾分鐘

上到咁上下
驀然回首 沒人係燈火欄柵處
真係一個人都冇
仲要睇唔番條路

竟然仲有遷秋係山上
我都有玩左陣
影番張相咁

一路上去
有路牌會話比你知你仲有幾多米就到山頂既
司機一早同我講 叫我唔好行落棧道
因為有種蟲叫"蜱蟲"好中意係D草度
比佢地咬到會頭暈腦脹 所以叫我小心
不過佢又咁講 秋冬比較少 唔洗咁驚

上到山頂 其實係一個觀景台

望番落去個樹林 又另一個感覺
呢種既感覺 我覺得係因為香港冇呢D地方
望親都係樓 就算行山 望番落黎都係樓

我係山頂停留左至少都有15分鐘
沿路落番黎既時候
我開始覺得旅行係我人生既必須品
唔係在於影張相 打個卡
係感受下呢個世界既另一面

不知不覺我係白樺林行下影下
搞左接近3個幾鐘
落番山 司機都以為我迷失左路
計一計番時間 其實好趕急
因為我本來有打算搭5點半既尾班車番去滿洲里
我大概得番2個鐘左右時間去埋第一濕地

最初最初我有打算去埋黑山頭 同埋 啊爾山
但因為睇樹睇木睇得太多
所以我打算搵D唔同既野隔住
而我一心以為自己會係俄羅斯再番黎內蒙
想到時再決定去定唔去
可惜到最後冇呢個機會

路程係要先出番去額爾古納
一黎順路 二黎要食個晏先
包車既話 我一般都會請埋司機食飯
呢D野冇話一定要既
但我覺得係禮貌黎

"上一程因為司機話唔餓
所以我同佢齊齊唔食飯"

司機問我想食咩
我就梗係叫佢帶路啦
大家都覺得凍冰冰 所以去食左碗麵
你要知道當你凍既時候
食碗暖粒粒既麵 係點都會好食既

食完我地又急急腳起行
向第一濕地出發！

由於司機唔係正式司機
即係白牌車咁解啦
第一濕地個邊 就唔比司機架車入去
一係就要係門外面等
一係就要正價入場

其實都黎到 我又唔介意比埋司機個份
加入只係CNY 50左右
但司機話黎過好多次 次次都比入
唔想我比多餘既錢
所以最終我係要自己行入去

呢條咁既大斜路 行到我呢
又趕時間Wor 死咁濟

路邊有好多舊呢D
但係唔知咩黎既

我花左15分鐘左右成功走左上去頂頂度

呢個濕地 其實有少少失望既
因為之前個跨國濕地
我太中意啦
今次呢個就顯得冇咩特別

一路沿住條路走
去唔同既山頭 可以睇到唔同既感覺
咁當然最靚一定係觀景台個度啦

本來我黎呢度既原因
係想睇D唔同顏色既樹林
的確都仲係有唔同顏色既樹
但開始慢慢地唔明顯
但原來只可以遠眺

想知樓主帶咗咩相機同平時去景點時有咩跟身

今次帶Canon M6
三支入門鏡
18-135mm
10-18mm
50mm

出去咪 帶曬啲鏡+相機
腳架 尿袋 紙巾
加部電話 證件

Live

火拼時速啊
我好想趕到5點半既尾班車番滿洲里
司機話係有機會趕到既
落番黎急急腳咁走

真係好可惜 我都係未見到我想見既景
我知道過左今日就應該冇咩機會
除住冬天逼緊 個個景都會冇埋

我同司機講左
叫佢幫手留意
但時間真係好趕
真係超緊張

點知真係比我見到
但個度停唔到車 我真係想叫出黎
講左咁耐 究竟係咩景咁巴閉

就係佢啦
點解我會影到？
因為我最後為左佢 放棄左班尾班車
遲一日先走

我係網上見到成地都係 真係好靚
我就係因為佢先咁想秋天黎內蒙
其實係秋天將草收割為滾球形
只有好短時間會見到
因為收割完成 就會堆埋一齊
一車車咁車走
呢個形態 搵左好耐先搵到

但我又將我既行程改動左

留名支持
兩年前都去左，都係內蒙+西伯利亞地區
靚到顛

既然都趕唔切
我叫師傅車我去間好食既麻辣火鍋放低我
因為太耐冇食麻辣 忍唔到口

佢車左我去呢間叫辣府
佢話好有名 一於試一試

可憐既獨遊人 最終佢都有比折我haha

一個人既大火鍋 係爽既
真係唔辣唔食 但呢個真係好辣

最搞笑係 佢地用個碗既物體當係杯
可能我大鄉里 可以未見過
但我都入鄉隨俗

我最後一日係內蒙 可以話係唔知做左啲咩
因為我搭3點幾個班車

呢個係酒店窗外既風景
望住火車站
係海拉爾 既招牌少左俄文
而呢個站就更加有蒙古味道

我去左間cafe 到食左個焗飯
話左唔食牛羊 又唔記得左
就黎熱氣到死

當時以為暫別中國
冇為意 原來之後有排冇得飲
怪我冇細心品嚐呢一杯

呢一日冇咩好講
我搭左下晝既火車番去滿洲里
準備好聽朝一早就過去俄羅斯

番到去滿洲里又破左戒
又番番去第一日個間餐廳食多左餐
因為真係太好食

突然醒起 身上一蚊盧布都冇
我又怕去到俄羅斯 語言不通
所以我去左中俄商舖度 兌番些少
但要留意番 佢地其實現金唔多
所以我同左幾間舖兌換
聽日出發去俄羅斯

留名跟進

我比較想去蒙古多啲，不過內蒙就方便啲，起碼語言相通

樓主好犀利，好想好似樓主咁去旅行

無衝突既 可以分開2次去架麻

好睇

你話好多舊唔知咩喺路邊嗰堆
應該係你訓喺到嗰草既成品前形態?

推

push push

俄羅斯-後貝加爾茨克

一個中俄邊境既俄羅斯小鎮
可以話冇咩人識呢個地方
但係想係滿洲里過關 你就一定要識得佢

講番點解我會對呢個地方有興趣先
之前都提過 我有個親戚黎過呢度 其實呢個係我老豆
佢當時就即日來回既
佢對呢個地方既評價係：
“呢個地方幾有特色
絕對係有俄羅斯風情
可以過去食餐俄菜 都開開心”

就係因為佢呢句說話
令我都幾期待
難得都黎到邊境
我當時覺得去一去都不為過
就係咁 就改寫左我成個行程

我本來既打算係呢個小鎮留2日1夜/ 3日2夜既
視乎玩得開唔開心啦
當然結局係點 我第一個貼 已經講左我既行程
我會咁樣評價 “呢一日係我旅行史上都算係最難忘既一件事”

好! 即刻開波!

10月10日 改寫曬我成個旅程既一日
我懷著興奮既心情 一早就起身
睇我個枕頭 就知我尋晚有幾期待
我預期搭朝早10點既過境巴士
由於之前已經打探過巴士站既確實位置
所以我揀左一間同巴士站 只係相距10分鐘步程既酒店
Google Map上係冇呢個巴士站既位置顯示
所以我一直都搵唔到
高德地圖上面先睇到

其實日頭既時間 班次都係大約一小時一班
所以我係未買飛既

我上網查過 程巴士只需100蚊人仔就可以過到去啦
滿洲里 同 後貝加爾茨克 直線距離不足十公里
我老豆既經驗就係由開車到後貝加爾 個半鐘頭完成
我上網睇就話大約 2個鐘至3個鐘左右
聽聞俄羅斯人 工作效率比較低 所以過關需時
我已經都有足心理準備

因為好多野其實都仲係唔清唔楚
所以我都仲係摸索階段
佢個站計埋安檢人員都係得3個人Staff架啫
我去到成功買到巴士飛
但係只需要CNY 69
我再三問過 確定我係冇買錯飛
因為其實都幾驚

頭先upload 漏左呢張可愛既枕頭相

個巴士站入面得2個上車既閘口
一個係國內班次 一個係國際班次
但國際班次度閘係冇開既
道理上我應該係上國際班次
我襯仲有10分鐘時間先開車
所以係士多買左一包面包
諗住萬一餓起上黎 有D野食下

我見到有2-3個人係候車區度坐緊
所以我就問一問佢地 係咪等緊去後貝加爾既巴士
點知! 佢地係唔識講普通話架！
雖然佢地有一張中國人既面孔
但我估計應該係蒙古人黎

你呢個時刻有個男人出現左
佢都算係我既救星 亦都係害到我柒左幾鑊既人
我對佢真係又愛又恨

佢係一個識講俄語既中國水貨客
我唔知點解佢會知道我去後貝加爾
佢大叫”小伙子 這邊上車”
最後我係 國內班次個閘口上車既
而架車又真係寫住 後貝加爾
所以我放心上車

架車非常恐怖 佢係一架旅遊巴
個車頂裝滿曬野 綁曬繩
但由於太急 冇影低

一上到車 就好似已經好似去左俄羅斯咁
全車幾乎滿座 而全車只係得3個唐人
一個係我 一個係個水貨客 一個係司機
重點係 全車得我一個唔識俄文
當然大部份都係俄羅斯人
一部份係蒙古人

架巴士好舊好舊
可以話係破舊不堪
爛左既野用透明膠紙痴住
仲要係黃曬既
D座位係布座位 都係殘到傻

10點正準時開車
可能佢地鄉遇故知既關係
佢地個個都好好傾
甚至好多人係互相認識添
同埋我諗冇咩旅客會搭呢架車
佢地好似對我既存在感到好奇

雖然距離關口好近 只有2公里左右
但唔知點解要行下停下咁
行左30分鐘先到中國關口

架巴士臨入關口 會有個中國軍人上車
逐一檢查護照 應該係確保你有簽證過關
我一拎護照出黎 佢地個個都超好奇
因為佢地每個人既護照都係紅色
而我個本係藍色既

個軍人拎起我本護照 睇左勁耐
每頁都睇都得清楚
問左我一句 “你香港來的？”
大佬啊 本護照都寫到明啦
但由於佢冇啦啦奸笑左一下
我都怯左一怯咁答佢 “是啊”

軍人落車之後都等左差唔多半個鐘
咁就已經11點 先入到去關口落車
中國關口 可以話係一D難道都冇
超快就過到關 同埋個關口都好靚仔
好乾淨 仲新淨過羅湖口岸

可能比周圍既人影響左
一路拎住本護照
唔去到排隊過關 我先醒起
我應該係用回鄉證出關
咁就顯得更加奇怪
人人都拎護照 我就拎住張卡
咁都未算 連過關個個Staff都奇怪咁問我
都叫我拎護照出黎
我再三同佢講 我係用呢張卡出境
佢都唔信我 之後佢叫左個大粒野出黎
就放行左我 我估計佢應該比較新
未見過回鄉證

之後就係地獄既開始
我頭先提過我10點鐘開車
最後我係天黑 差唔多7點先到
究竟發生咩事 即刻講！

一出中國關口 我就搵唔番架旅遊巴
唔洗諗住問人啦 呢度冇人識講普通話
但我認得同車既一個俄羅斯人食緊煙
我就唯有等佢食完煙 跟住佢行啦
最後都順利上番車

上番車之後就向俄羅斯關口出發
望都望到300米左右既距離
頂你！架車行左差唔多一個鐘先到
因為要逐架逐架車咁過
其實全場既車大約十架左右
有旅遊巴 有私家車
今次到俄國軍人上車
我都好醒咁拎定護照

呢個俄國軍人先用俄文
再用英文問左我幾句
不外乎 問我邊到黎
然後逐頁逐頁問我 呢個係咩國家既印
好啦 成功顯示左我係唔識俄文既
奇怪在 又話俄國人唔識講英文既
估唔到第一個同我講野既俄國人就係講英文
但原來都係假架 都係假像黎架

搞左成粒鐘 終於落車過關
恐怖既事又黎啦 因為今次要拎埋行李
我既三腳Gip 又陪住我挑戰難關
呢一刻我終於知道點解成個車頂都係野啦
原來俄羅斯過關 限帶50KG行李過關
50KG! 全車都係水貨客黎架原來
就咁講 你地可能唔會明白
隨文附圖一張

我覺得好似難民營
其實個關口好細
佢分左2邊 合共7個櫃位
但冇試過開曬
最高峰時期開左3個
最低谷時期開左1個
現場應該有100人左右

呢個時候 我好感動我有買到包
如果唔係我就餓死
最慘係 已經收唔到中國網絡
我又未有俄國電話卡
所以我係冇得上網既
即刻翻譯apps都用唔到

我開始排隊啦
水貨客哥哥幫我拎左張landing card既物體
香港人係要填既 佢諗住幫我填埋
但由於張卡係有英文既
所以填寫資料都唔成問題

好奇怪既係
即使個櫃臺冇開
啲人都係照排隊
而我就係排係冇人櫃臺個條隊
我排係第3-4位 心諗應該好快
係水貨客哥哥叫既 我同佢一齊排
我開始見到啲人過關
興奮啦 開心啦
但原來排隊係冇用架
佢地係有潛規舉 邊啲人過關先
即係你會冇啦啦見到有人從後爬上黎過關
而其他人係冇意見既

由於時間關係 已經排左一個鐘有多
我都係仲係原位既
水貨客哥哥行開左一陣
突然叫我去另一邊排隊
佢話好似會快啲

我都只好聽佢講
因為我都唔知可以做啲咩好
過到另一邊 我竟然成為左
從後爬到第一位既人
真係唔理解 呢邊開得一個櫃檯
我都仲要等多左半個鐘先過到關

過左關啦 passport又多個印啦
另一個惡夢又開始啦

我從鐵欄之間 知道即將過x ray
心諗好快搞掂啦

介紹番先 我眼前個位皮褸俠
就係水貨客哥哥
仲有我個粉紅色3腳gip
呢邊有3部x ray機
廢話唔講咁多
總之第一我又排過
隊我又插過 又比人插過隊
又比俄羅斯人屌過
雖然我都聽唔明
我係x ray 呢度排左差唔多4個鐘
歷時8個鐘 終於踏入俄羅斯既國土啦
過關期間我一度想放棄 但係唔可行既
我真係有啲後悔 曬左成日時間 已經黃昏

最嬲既係 我老豆話個半鐘就搞掂
最衰未上到網 我想打比佢發老脾架啦

出左關之後上番車
由於未齊人 都係要再等
開始見到佢地啲貨慢慢放番上車頂

隔離條友佢終於忍唔住佢既好奇心
嘗試同我傾計 但佢只係識勁少既英文
大概係聽唔明 “when”
一定要用 “what time” “How long”
做埋手勢 指曬錶咁樣先明
但佢都算係第一個同我正式交談既俄國人

呢個姐姐原來住係 “伊爾庫次克”
佢話貝加爾湖好靚 一定要去
黎到呢一刻 過左關8個鐘頭
我真係好唔開心
第一件事 我唔會想即日番去內蒙
因為咁辛苦過到黎 一陣又排番8個鐘
第二件事 我希望呢個小鎮真係靚啦
如果唔係 我都唔知自己過黎做咩

之後仲有個蒙古婆婆請我食左半個橙
都算係過關後一啲既安慰

終於等到開車
大陰謀終於出現
原來全車水貨客 係去同一個地方落貨

我係車入面影出去
倒影中見到2個人係車頂搬緊貨落車
我就呆呆地等

一個鐘之後 全車得番2個乘客
我地又繼續進發 我同司機講左聲
叫佢提我落車 我望出窗見番中國國門
我就知道我應該差唔多到

呢度門係咩事？
除左諗起 整古專家 之外
我都唔知可以講咩

我一路望住窗邊
我會用元朗廢車場黎形容我一路見到既野
終於去到一條見得下人既大街
司機停車 望一望我
佢竟然問我 「點解我仲係度？」
我真係血都噴埋出黎
原來我過左站 明明我係去總站
但佢番左去站頭
相隔十分鐘既車程

佢叫我截的士番去
俄文都唔識句既我
灰心到一個點
叫司機幫我截車 講清楚去邊
講清楚幾錢 我先上車

最後我上左架私家車
收我100盧布 即係10蚊左右
番去總站 一路坐 其實都幾驚
唔知佢會車我去邊
又唔識溝通 佢又係咁講野
而我又未有電話卡

最後成功抵達
原來總站就係火車站
係呢一刻 我對呢個小鎮真係冇咩期待
亦唔覺得有咩吸引到我
但我真係唔想食餐飯就番去內蒙
於是 我好衝動咁入左火車站
開展左我 西伯利亞鐵路 既行程

差唔多夜晚8點鐘
就黎精神分裂既我係火車站
又再次遇到難關

火車站就係我對面
原來要好似朱自清爸爸咁
橫過路軌先過到去
當然我既背影冇佢咁吸引

入到去唔記得影相 真係唔好意思
因為我太亂啦
有個ticket既櫃臺
我走埋去想買張飛
我已經問佢識唔識英文先
佢搖頭 我已經知pk
但估唔到佢坐係ticket櫃臺 連ticket都聽唔明啫

由於冇上網 wifi又要電話號碼先連到
所以我用我僅有既西伯利亞鐵路知識
我係google map offline咁見到
最近既大城市 一個叫赤塔Chita
另一個再遠啲就叫伊爾庫次克Irkutsk
但唔確實知道有幾遠

好彩之前睇過啲有關西伯利亞鐵路既文章
知道所有鐵路既開車時間係跟莫斯科時間
（原來唔係，今年年中已經改左制）
我做手勢拎左紙筆 寫左irkutsk
佢終於明啦
佢表示當日冇曬車咁上下意思
仲反問我chita去唔去
我屎忽都話去 反正都決心離開

佢寫左啲數字比我 應該係時間同價錢
我揀左最快個班離開 （3rd class 下舖）

過關長期都有咁多水貨客?

個水貨客哥哥就話 長期都係咁多

運中國貨去俄羅斯？？

LM 樓主寫得好好睇 繼續繼續

佢地係啊 我就當然唔係啦
主要係消耗品比較多
有個人拎4條車軩 好誇張
正常就拎衫啊 日用品 電器

好睇，相又靚
有新post未

好啊 等多陣

LM
樓豬啲相好靚
睇完你篇遊記真係好想試下跟你條路線行一次
等遲啲轉工就去一次咁長嘅旅行！
好期待你俄國同其他歐洲嘅遊記

Btw好奇想知 一個人去咁長時間會唔會覺得寂莫奶奶
我只係試過自己去台灣 暫時都未自己出過遠門

我知道咁都買到飛 純粹好彩
係我買到電話卡有上網之前
我估計仲有好多難關
第一難關即刻就出現
由於架火車係卧舖火車
即係一定係有劃位 但成張車飛都係俄文

其實全張飛都係俄文
我真係唔知有冇遮漏左個人資料
如果大家有興趣坐呢條鐵路
我嘗試將我知道左既 講番出黎

第一行
683 係班次編號
10.10 係日期（10月10日）
20:18 係開車時間 （當地時間）
06n 係第幾卡

第二行
出發地>目的地

第三行
MECTA 015 係床位
單數係下舖 雙數係上舖

第四行
個人資料 上車前要對名對Passport

第五行
價錢

我淨係識咁多

其實一定有悶既時候
但你一個人去緊旅行
你啲老朋友都會久不久關心下你去到邊
加上你又會識到啲新既朋友
所以都仲頂得住

我後期去到英國會見到舊朋友
所以後期玩法又有少少唔同

我第一次獨遊都係去台北+東京
我慢慢就愛上自己一個去旅行

我覺得呢段路程係好好玩
但要我行多一次 我都唔太夠膽
可能因為我每日都係臨時安排行程
咁先頂得住

當然係有人教過我睇啦
正當我買完飛之後
我行左去火車站既另一邊
竟然有間中餐廳 我先醒起我未食野
我入到去 果然有個食客係中國人
太感動啦 佢即刻教左我睇車飛
原來佢同我坐同一班車 大家都係去赤塔

我叫左D野食 就即刻問佢關於買電話卡既野
但過左7點 D舖頭都已經收曬
佢借左一陣Wi-Fi比我
同屋企人報聲平安 查下有關赤塔既資料
原來去赤塔已經要坐10個鐘啦
所以我已經打消左番中國既念頭

赤塔原來冇咩好矚目既景
唯獨有一間教堂比較有名
而係俄國中部 大部分人都會將焦點放係伊爾庫次克
所以我問左個個中國食客
想叫佢幫我買張 赤塔 去 伊爾庫次克 既車飛

佢提議我叫餐廳老細幫手
我環顧四周 其實間餐廳好細
原來係角落頭一個唔起眼既人
就係老細 故事多數都係咁發生
幸好既係 佢唔係玩緊腳趾

經我誠意滿滿既請求
佢都係要收我200盧布既"車馬費/手續費"
但我真係未有方法同俄國人溝通
其實都係HKD 22蚊左右 可以接受
順便我仲兌左多D盧布

講番餐廳老細 佢幫我買左張飛
最後只係收左我 10蚊港幣 手續費
佢話要張港幣留為紀念

而我呢個麻煩友 煩完一樣又一樣
但我好清楚 離開邊境後 會更難遇到中國人
我必須解決上網問題
我就想中國食客哥哥 去到赤塔之後
幫我買張電話卡先 佢仲好爽快應承
即使唔同車卡 都帶埋我去上車
話落車係番我個卡度等
個刻真係感動左

我地最後加左WeChat
旅行既期間 久不久佢都會關心下我去到邊
佢原來長期係赤塔工作 每個月先番去一兩次中國
我同佢咁都撞到 都算係緣分

嘩 你真係好好彩遇到食客哥哥
言語不通真係會好不安

俄羅斯係我最感動既一段行程
雖然好多時語言唔通
但遇到好多人 幫我解決左唔少問題

天太黑 影唔到火車既外表比大家睇
遲啲補番張天光既比大家

我今個旅程坐既西伯利亞鐵路
都係買3rd Class
最大分別係開放式既
以6張床為一個小格咁

如果2nd class 就係有房有門既
4張床 一間房

再高級就好似2個人一間房
有獨立廁所 （好似係）
我都係上網見到 未親眼見過

同中國既卧舖 都幾大分別
第一樣就係 佢冇中隔床
得上下隔 最頂個層用黎放行李

而下舖乘客既行李 係放床下底
呢一架火車 係開蓋式
*唔係架架都係開蓋式

你見佢床單有曬獨立包裝
要自己舖床 感覺比較衛生
一定要舖 俄羅斯人個個都會舖
唔舖床聽聞會比人鬧

放心！ 我坐過咁多架車 都有充電裝置
但有新舊之分 舊款有插蘇 每邊2個
新款就上舖有埋usb 充電

唯獨今程我係訓下舖

上舖其實都係坐唔直
但我個人黎講都係比較中意上舖
因為下舖要讓位 比上舖坐落黎
我又唔識俄文 萬一我想訓
好難叫人走開

我已經唔知自己做緊咩
點解會上左車 唔知自己終點係邊
我當時仲未決定去唔去莫斯科
心中好多問題

開車啦！我真係離開呢個地方啦

是但舖好張床 準備好10個鐘既車程
呢班車冇咩人坐 同我想像差唔多
衛生環境比想像更好

有咩關於裝置上既野 都可以隨便問
我識答都可以盡量答

我想問係咪一日有幾班車？即係可以朝早到達某市然後夜晚又上返車？

一日唔止一班車既
道理上可以朝早落車 夜晚上車
但每班車價錢會有落差
另外有啲會行得快啲
有啲可能車程會多10個鐘

如果有種pass可以整條玩晒就好喇

3rd class係咪冇分男女

我覺得一個人去旅行的確係好舒服
但每次去到尾都頂唔順嗰種孤獨感
所以未有勇氣獨遊去好遠嘅地方
去亞洲地方都還好
好易識到人同搵到有共同語言嘅人
去俄國呢啲地方 唔好話識人 啲人應該當你生番
到時當失路死左都冇人知

分段買都唔貴 我係內蒙去到莫斯科火車飛
總數都唔洗hkd 1000

3rd class冇分架 好似全部都冇分

俄國人個樣雖然好惡
但其實幾nice 佢地都會想同你傾下計

可能環一個地方玩夠就去下一個地方
有新鮮感啲 你玩落去既意欲會高啲

落車之後 食客哥哥果然係度等我
幫我係赤塔火車站 買左張電話卡
我終於復活啦

電話卡方面
佢有幾個plan
收費表雖然係俄文
但有圖示話比你聽
邊啲plan 用得fb ig snapchat youtube
有啲純粹whatsapp wechat

佢揀左個放棄youtube既plan
只需要大約30蚊港紙
絕對抵用 事後我發現都用到youtube既
根本冇影響

由於我停留赤塔原來只有2個半小時左右
所以難得落地 當然想用盡啲時間
食客哥哥 帶到我去餐廳
就同我分手啦

我興高采烈咁入左間餐廳
等我睇下個menu先

哦 睇完等於冇睇
我諗住逐個逐個查啦 但其實唔可行架
查左幾個 都發現唔係食野呢回事

我諗住用翻譯apps問佢有冇牛肉
佢話有 我再問佢有冇飯
佢都話有 但佢地係冇牛肉飯架

我搞左5分鐘 都叫唔到野食
間餐廳又冇人 我想指都指唔到
又冇圖 唉
我人生第一次因為叫唔到野食
而行番出間餐廳

我最後係火車站買左呢盒餅上車食
再係快餐店 叫左4個腸仔包
點解係叫腸仔包？
因為得腸仔包係放出黎
我可以直接指

順帶一提 кафе
呢個俄文好緊要
應該係cafe /餐廳既意思
佢地唔太用類似restaurant呢啲字
所以據我暫時理解 к係c ф係f

我查過赤塔都有座幾出名既教堂
好似除左呢座教堂 都冇咩特別吸睛
亦係我第一座見到既俄羅斯教堂

最慘既係原來我一陣搭個班火車
要搭30個鐘 先到伊爾庫次克
我已經完全迷失左
岩岩有上網 就受到呢個打擊

我知道我絕對唔會搭番轉頭
而伊爾庫次克 有飛香港既直航
仲要一千蚊左右 其實抵諗既
但我真係有啲唔係咁甘心
就咁就番香港 我亦有查過飛番北京
同飛香港差唔多價 所以冇諗

所以我決定好好利用呢14日既免簽
我打算安排13日既行程 留一日做後備
廢事時間上有咩閃失
既然係玩就玩大啲 搭到去莫斯科

當時主要要作決定既位有3個
1.想去奧利洪島 定係 聖彼得堡？
2.係新西伯利亞落唔落車？
3. 係葉卡捷琳堡落唔落車？

由於聖彼得堡既好評太多
聖彼得堡 莫斯科 係我覺得必到既地方
3日莫斯科 + 3日聖彼得堡
係呢個情況下 係唔錯既安排

因為我去莫斯科要多4日3夜車程
而我去到伊爾庫次克已經係第3日
所以 新西伯利亞 我選擇放棄既

而 葉卡捷琳堡 主要係去歐亞分界碑
花時間唔多 一直令我猶豫不決

語言不通係獨遊既最大敵人

睇睇下不知不覺live左。之前自己都有試過獨遊瑞士，嗰種即興同「說走就走」嘅感覺真係好正。留名繼續睇樓豬高質遊記，加油啊

其實諗深一層 講英文既國家
冇想像中咁多

冇錯 說走就走既旅行係好唔同
個種對聽日既期待 又有時候既迷茫
同個種自由 的確好正

赤塔我係落一落地就走左
始終14日既限制 逼我有啲取捨

又上番車啦
呢架同北京開出既K3 唔同
除左外觀唔同 價錢唔同
對我黎講 最大分別就係隻窗冇得開
一黎影相反光 二黎冇得對住個景大叫
三黎 冇得影張伸頭相

係赤塔正式叫做踏入西伯利亞鐵路既主線
前住伊爾庫次克 同北京出發個段接軌

襯下舖未有人 當然就係落黎坐下先啦
我對面呢個俄仔 都幾有型
我本來真係以為西伯利亞鐵路冇咩人坐
但原來唔係 呢條鐵路真係佢地既主流交通
都幾多人搭 3rd class長期都full

我呢個季節窗外既風景未算係最好
但望住隻窗 心情都會放鬆曬

偶然都會有啲特色小屋

又或者係呢一類天然景色
沿途兩旁 好少會出現好多高樓
反而更多既係無人區

沿途既風景我慢慢再放出黎啦
一次過掉曬出黎 你都會睇到悶

餐卡點都會到一到既
黎餐卡有唔少好處
一黎可以舒舒服服咁坐下
二黎有啲熱野食下
三黎可以遇到多啲唔同既人

但同時都有缺點
首先 你床位既行李冇人睇 有風險
再者 餐卡真係好遠架大佬
所以 我都淨係去左一次

有英文menu 可以放心
但有menu 還有menu
有冇呢道菜就另一回事
加上佢地唔識聽英文
我想叫個咖哩飯咁上下既野
但佢話冇 我再問左2-3道菜都係冇

究竟咩先有？ 我就叫佢揀比我
身體語言好西利 佢咁都明
我思疑 講番廣東話都冇問題
反正都唔識聽
佢推薦左個俄菜比我
價錢相對其他菜都唔平
我不以為意 就叫佢去馬啦
點知 竟然係黎個羅宋湯
心都灰埋啦 都好既
試一試正宗既羅宋湯
但我就冇再叫任何野食

當然係度都會遇到啲其他國家既人

呢個係一個蒙古既男人
同我用翻譯app 嘗試傾左陣
但佢唔係好識用
佢對住個app 講左成篇文咁長既野
次次都翻譯唔到 好尷尬
佢叫我幫佢同餐卡姐姐影張相
但佢唔係用smart phone
咁想我點send 番比你啫

我留係餐卡差唔多有3-4個鐘
因為之後遇到個烏克蘭叔叔
佢係一口流利英語
仲要係深圳住左5年
識講番幾句普通話
我同佢傾左好耐
佢話俄文相對比較難學
啲超快捲脷既發音的確考起左我

佢話烏克蘭好危險啊
叫我唔好去個邊旅行
估唔到佢為左保護國家既女仔
竟然講啲咁既野想呃我
雖然我今次真係冇去
但我都係唔會信你架

最後佢拎左我contact
最抵死係竟然係加wechat

去識個烏克蘭老婆

嗰卡餐卡 唔知點解好有一樓一feel

唔係咁易架葉師傅

穿過幾卡車廂 番去自己既床位

為左隨時影到靚相
相機都放係最就手既位置
20000小米外差 係好緊要架

全車Full 曬lu
我唯有死番上張床先

沿途都會經過下大大小小既湖
見到支水就諗起
大家買水既時候
一定要留意有冇汽
我想講 有汽真係好難飲
買完勁後悔

終於有啲去闖一闖既感覺
就係所有野都唔熟悉既感覺

夜晚到咁上下時間
車廂既燈光就會變暗
閂燈之後 大家都變得安靜

搭西伯利亞鐵路其中一個特別既地方
就係不停咁跳時區
俄羅斯國土太闊啦
橫跨左好多個時區
我岩岩過境既時候
係比香港快一個鐘
宜家又變番同香港一樣時間啦

不過都有慘既地方
架車係冇wifi架
而車程當中 大部分時間都收唔到電話
所以玩電話解悶呢招係唔work架

呢班車到伊爾庫次克既時間係凌晨4點鐘
最可惜既係天黑既時間兜過貝加爾湖個一段
變相睇少左一個靚景
聽聞個景幾正
但因為要珍惜每分每秒
我都逼不得已咁選擇

始終呢個站都算係大站
所以都唔太擔心
位置都多
我落車第一時間係去買下一張火車飛
有買飛經驗既我 已經咩都唔怕

由於我放棄左奧利洪島
所以揀左 李斯特維揚卡 呢個小鎮代替
佢可以做到即日來回伊爾庫次克
加上我打算朝早6點就出發
時間應該好夠
所以我買左24小時後既 同一班火車
意味我呢24小時都唔打算訓

雖然有啲chur 但係chur得好開心
係時間限制下 我盡量見識最多

係上路之前 上左樓上食左個burger
係食左超過15個腸仔包之後
終於有其他野落肚

我將我既行李放左係站內既luggage locker
只有係凌晨12點前拎番 就150盧布
所以我決定12點前番黎火車站

天光啦 我都係時候把握下時間
雖然呢個城市 有啲到此一遊既感覺
但為左去聖彼得堡 唯有捨棄左你

一出火車站 一大堆的士佬大叫taxi taxi
我諗住留啲體力 所以決定搭的士
一上車發現根本就係白牌車
個司機報稱會跳標 我先上車
點知佢用個apps黎計錢
我已經知 一定會比人呃
最後10分鐘車程 收左我500盧布
我見佢為左50蚊港幣都呃
唯有比佢呃下啦

最好笑係 佢識講少少英文
問我係邊黎 我話香港
佢竟然勁high咁講
“Hong Kong is not a part of China”
搞到我 我都唔識比反應
唯有覆佢 “wow ohh yeah”
估唔到俄佬都咁留意國際新聞

伊爾庫次克有2座比較出名既教堂
呢座就係其中一座啦
我一set 完腳架之後
就比人趕走左
原來唔影得相
搞到我超唔好意思
好彩都影左一張

15個腸仔包

識噉講氹你開心 嗰50蚊抵畀啦

俄國黑的好嚴重
下次記得用yandex

上年1月都一個人去完俄仔國
貝加爾湖真係好靚架

同埋深深感受到樓主一個人去到俄國語言唔通，淨係識手指指嘅無奈

去到莫斯科就會好啲架啦 年輕一輩都識英文

我諗緊我要自己去真係會好難搞
本身我已經好撚蠢
如果俄國佬唔識英文我驚我蕩失路都無人幫到我

必須留名

冇計啊 簡單方便快捷
又算飽肚 同埋一開始真係唔識嗌野食

安慰自己就係咁諗
咩都試下咯 比人呃都試下

呢日之後 我就download左 yandex

莫斯科其實都係好啲啲架咋
都仲係好多人唔識英文

但同時發現身體語言真係好神奇

現今科技黎講 好少要問路
我13日黎問過一次 我比張相佢睇
佢就指左個方向比我
最後真係行得到

但唔識俄文實在花多好多時間
但咁樣旅行都幾過癮

我自己都試過獨遊，不過係日本台灣呢種輕鬆地方
比起蕩失路，我更加怕俾人呃

我去旅行 會預埋比人呃/比人偷既錢
都係經歷黎啫 唔好亂咁上車
唔好亂咁同人影相
唔好亂咁握手 應該問題不大既

呢2座教堂 其實唔算遠
係可以行得到
加上沿途都行得好舒服

第一座教堂對面就有個 我都唔知咩像
其實附近有好多類似既像
我都搞唔清楚

仲有個小凱旋門
雖然唔係太吸引
但因為岩岩到既關係
總係想咩都行下影下感受下

可能岩岩天光 河邊超涼
雖然仲係亞洲範圍
但感覺開始有啲變左歐式
赤柱feel

我去俄羅斯北部一個小鎮睇極光，落機問人有無巴士
佢話無哂架啦，之後話車埋我
我又真係上咗人車，而佢又真係無賣我豬車 車我去酒店

摩曼斯克

伊爾庫次克其實係西伯利亞地區
係一個重要城市
但越係大城市 就越冇驚喜
因為大城市其實都好似
但佢最令人失望既係得kfc
冇McDonalds 咁點算大城市

踏上左呢條無盡既路
行極都未行完
行到尾竟然係倔頭路

啲舖頭仲未開檔
街頭上都冇咩人

啲建築都變左歐洲風啦

我都試過類似既 不過就係我自己上人地架車
我好快就寫到

最尾張相真係好有歐洲feel
好得意 佢啲教堂都係偏colourful

趕車啲日子無啖好食
樓豬係俄羅斯食過咩野最好食

真係超colorful 有好多離遠就見到

俄羅斯 基本都係
pasta burger pizza
Pasta burger pizza
Pasta burger pizza

如果你話最驚喜好食既話
我會揀KFC
12蚊港幣左右 2件炸雞腿
仲要係真係熱辣辣
仲有油流出黎
同埋肉仲要好滑

講番我行呢條路既目的地
就係去喀山聖母大教堂
呢座教堂顏色真係好誇張

好啦好啦 到左外圍啦
見到外牆都知道顏色真係好誇張啦

去到正門已經 講不出聲 講不出聲
任由自己 既心去慢慢欣賞

但唔知係咪我冇咩運氣
呢座教堂唔知點解又唔比我入
可能佢地有節目掛
又可能太早 未對外開放
我又聽唔明佢地講咩既關係
所以都唔勉強 廢事得罪左人

我最後繞場一周
拍低佢靚既一面就離開左

不過呢幕就慘啲
見到隻好大隻似天鵝既物體
困住左係籠到
仲要設施好似好簡陋咁
我都偷偷影完 快快腳走人

路線之所以咁安排
係因為我要去 李維特維揚卡
而車站就係呢座教堂附近

李斯特維揚卡 呢個地方
係好想去貝加爾湖既人既第二選擇
咁當然係奧利洪島比較受歡迎
但由要花上3日2夜
我實在唔夠時間
所以我只係揀左第二選擇

我一早就係火車上面搵左個網
雖然係大陸字 忍下先
多謝番呢位咁體貼既blogger
寫左篇做福人群既blog

順帶一提 我電話卡係用 MegaFon 呢個台
我覺得都okay 因為火車上面都收唔到架啦
市區都基本上冇咩問題

而我係買左11點個班車既
買飛條友都係唔識講英文
但由於 「李斯特維揚卡」呢個名譯得太好
普通話讀快啲 人地都叫聽得明
講笑 我都係寫紙仔啦
但最衰既係 係呢個站頭
係冇得買埋回程車飛既
所以我超緊張 驚即日走唔到

我見仲有成粒鐘先夠鐘
就隔離搵飯食先
終於終於 有肉有飯食啦
呢間餐廳 類似食啲3餸飯咁
所以放曬出黎 任你指
我見到飯同雞脾 真係忍唔到
黎左咁耐 終於有餐正餐食下啦

坦白講一啲都唔好食
啲飯硬到死 但我一粒都冇淨
唔係想講我有幾珍惜食物
係個種感覺 你試過你先明

而杯野飲係唔洗錢既
俄羅斯人好中意飲茶 加2粒方糖
所以我都有樣學樣 試一試佢
其實味道就冇咩特別

放多左張扭計骰既相添
唔好意思 禁錯左
見佢8蚊左右
我屎忽痕買黎 解下悶啫

啲建築好鮮豔好靚

比多張另一面你

睇完啲相，決定好一撚定要去了！

咁大決心

本身都想去，啲相係令我更加想去
希望去到年中有錢實行到

唔計機票 機票我就唔知
但當地消費唔算貴
M記平過香港

咁就好
我係死窮撚嚟，啱哂我

Hostel $50港幣都有交易
裝修靚仔添既

咁平 癲㗎喎
物價低我都知，但無諗到低成咁

下年去

真係好靚

真係低到癲
果陣係市區超市買野
50蚊港紙我買到2人2日既3餐份量 有肉有麵有奶有乳酪

同埋佢啲景點 算係好集中
特別係莫斯科

打算去邊個城市？

但我覺得最靚都未係呢座

你自己煮？

係 因為試過出去食野完全溝通唔到
加上住果度有廚房 咪去超市買野煮

可能我去到莫斯科 好似大解放咁
有種難得係大城市既感覺
所以不斷出街食

好抵玩，不過咁有閒情逸致自己煮 ？

繼續睇你個遊記學嘢先

食物包裝有英文？

唔太記得
我地買D野都係簡單易認既野 意粉 油鹽糖 茄汁 雞肉咁
我諗就算唔識字都唔會買錯

果陣岩岩去完奧爾洪島返黎
加上已經係旅程既第廿日
所以叫做係伊市休息左兩三日 冇特別去咩景點 煮下飯仔好過癮

快啲出post 好好睇

係既係既

呢個巴士站好細 得8個上車位
係曬同一個停車場入面
但啲指示一啲都唔清楚

首先佢張車飛 冇寫你係邊個位上車
佢架車係隨機入到黎
中意停邊就停邊
唯一既指示係車頭既一塊牌仔
即係你要逐架逐架留意

我見迷茫既唔止我一個
我見到個鬼佬backpacker
佢都係勁迷 同佢傾左2句
可惜佢唔係同我塊同一個地方

架車一到 我就比人趕左上車
原來只係一架 12-16座既麵包車
我見人地一家大細上車
所以我唔係好怕有危險

其實只係一個鐘既車程
要留意番 車飛係有劃位
唔係任你坐 我個位唔靚
我隔離條友閂窗簾
咩都冇得睇

一個鐘真係好快 玩下扭計骰就到
其實李斯特維揚卡真係一個好細既鎮
一條主要既大路 貫穿成個鎮
一邊係屋 一邊係湖

一落車就係向左向右都一樣
2邊都有野睇

呢個係我第三個黎影相既湖
我會用最純潔黎形容佢
佢既湖水真係清可見底
仲有偏藍既湖水
感覺好原始

沿住湖邊走
你會見到有啲小裝飾 幾有趣

當日黎到呢度 人唔多
同埋所有人幾乎集中係小市集
因為個度有得買 有得食

我見到有樓梯落去
咁梗係走落去睇睇啦
貝加爾湖 聽聞係地球上最古老既湖之一
有好多傳說 又話湖底好多人屍之類
我淨係知 呢個湖好大 形狀成隻蕉咁
世界地圖縮到最細都可以睇到佢

呢個湖冇咩浪
都係好平靜 同西湖唔同既係
貝加爾湖係走純潔路線
西湖係行氣質路線
真係好藍好藍 又真係好清好清

放副眼鏡係度幾有feel
我諗我訓係石灘都有15分鐘
雖然得10度左右
但陽光曬落黎好暖 褸都可以除埋
天氣真係好好

仲好好彩咁比我搵到心形石
其實我搵左好耐先搵到
搵呢粒石 仲難過上網搵張咁既相
覺得呢個trip 真係幾好彩
好似天都想 我咁樣去下旅行

啱啱去完貝加爾湖
凍到hihi
不過真心超正

你呢個時候去 有冇藍冰睇？

十二月尾去
無藍冰
正常要一月尾二月先有

Pish
好想去

我同你行緊地方差唔多
只係加左一層雪

仲諗 買機票啦

感覺應該好唔一樣

Lm
Update 得 快d plz

好好睇，LM
我一晚追晒好唔夠喉
我中七畢業都試過搭老直去上海睇世博會
乜酒店，回程車/機票都無book仲要呃老母話有人一齊去
好在直通車到遇到一個女既香港人，佢book左兩張床既房可以住佢果到先唔洗瞓街

好努力架啦ching

我都唔中意買回程票
但總有方法番香港 又未至要訓街既

呢個湖真係好多影相位

我個人黎講幾中意呢張
所有野都岩岩好
倒影岩岩好 天色岩岩好
湖水又岩岩好

先講番大馬路既另一邊
呢架老爺車都好正
香港應該好少見到
講起外國人既車 其實去左幾個地方
都發現冇一個國家城市既人
會好似香港人咁 咁注重車既外形
反而 車只係外國人既代步工具
呢樣野 其實都幾值得諗諗

係唔同顏色既樹
應該係秋天既獨有景色
如果早多2星期黎應該仲靚啲添

你睇條友幾寫意
係湖邊釣下魚 幾爽

live

我向另一個方向進發
我醒起我未買回程飛
所以仆番去買定先

諗住又要指手劃腳既時候
今次竟然有人識講英文
天啊 點解會咁好彩架
唔知幾時開始 見到識講英文既人要感恩
呢次輕鬆買左6點尾班車走人
時間其實好鬆動
但應該睇唔到日落 有啲啲可惜

呢座應該係酒店黎 唔貴既
我當時查過最平單人房
好似$300港幣左右
呢個景色黎講 可以接受

當然有啲船可以出湖中心啦
但唔多人坐 我自己都冇玩
價錢我都冇問

留心睇一睇 原來對面有個疑似雪山
不過真係太遠 冇細心都未必留意到

咁夜先出post

買完飛 係時候醫一醫肚
我行曬成個市集
基本上你得2樣選擇
一係就係貝加爾湖既特產
唔知咩魚 但條魚係乾曬身
加上面相猙獰 幾好食我都揀唔落手

我最後都係穩穩陣陣
揀番烤串啦 有大串有細串
如果2樣都唔岩
你可以入間餐廳食野既
入面選擇應該會多啲

今日比較多野做
但唔出post 又對唔住自己
我都覺得自己寫得慢啊麻
追追進度

佢呢個有個海獅館
但評價唔高 何況個湖都已經搶曬focus
唔好搞咁多野啦

講番個湖
我講左好多次好清好清
我身處一條木橋上
好彩我今次終於做到野
有影低啦

唔知係咪作為香港人大驚小怪
可能我就未係維港見過清水既關係
覺得望到水入面既石係奇蹟黎

條木橋唔係好長 20步可以走到盡頭
我覺得條橋就唔係好穩陣既
所以步步驚心 行到最出
都咪話唔驚

我好彩set機set 得快
岩岩好船經過
所以我就很想去捕捉他
Fit 曬

影左一大輪 又差唔多要離開
幾個鐘頭對住呢個湖 一啲都唔悶
反而有種意猶未盡既感覺
總係覺得 未捕捉到佢唔同時分既美景
但冇計 鬼叫你得14日免簽證
學人玩西伯利亞鐵路咩

我6點鐘上番個架麵包車離開李斯特維揚卡
呢程車係呢個旅程中好緊要
因為我識左2個人

一個係同我一樣大既英國女仔
佢坐我隔離 一上車就聽到佢講英文
我就知道終於有計傾啦
佢都係一個人去旅行 係環遊世界既trip

當然佢係英國出發
佢話佢黎緊都會黎香港
問左我好多關於香港既野
我都比左好多香港既相佢睇
發揮香港既好客之道
呢個時候仿佛響起左林子祥既歌
You every smile

由於我當時都考慮緊過去歐洲
所以我都問左啲關於歐洲既野啦
當然佢介紹得好詳細
我地交換左ig 事後都一直有聯絡

另一個人就西利啦
佢係一個香港女孩子 好似都係一樣年紀
唔知你有冇係度睇到我呢個遊記呢
等我都whatsapp下你先

茫茫人海 係俄國一個小鎮上面
既一架麵包車 竟然有2個香港人相遇
係幾難得 注定我地可以認識下
佢係當時第一個遇到既香港人（好似係）
好感動啊

佢係我超佩服既女仔
佢單人匹馬 同我相反路線
係英國讀完書 以唔坐飛機咁番去香港
係地球陸上遊走左一萬公里
我覺得你係痴線既

我地係落左車先至相認既
個種開心係由心而發
差唔多三星期冇見過香港人
仲要差唔多年紀
差唔多既玩法
好震撼

最好彩係 我地都係要番火車站
我要拎番件行李
佢要改車飛
注定可以認識你呢個朋友

一識就識兩條女，靚唔靚嘅先？

我好撚想好似你咁即興 即係行程冇plan 酒店唔book 車飛未買
咁先學識執生 因為凡事都唔一定係plan定
睇完好想瘋狂一次

俄羅斯咁平 幾抵屌

好好睇
唔好爛尾呀

啱先追返到火車個位
其實有PLAN會唔會好少少
雖然呢個旅程既重點係無PLAN

唔會爛尾啦一定
即興 其實好好 落雨又可以避開
中意個地方又可以留多2日
又可以多啲驚喜

冇計啊真係 太突然啦黎得

呢啲野 睇你點睇

就係呢樣先正
鍾意就留耐啲唔鍾意就孭袋去第二度

lived
以為同嗰位女生有下文

有下文都唔公開出嚟啦

去旅行無問題, 放鬆下, 沈澱下自己

但出咩走? 咩叫出走? 出你老母走
去旅行就去旅行
出走左唔好返黎丫笨

最慘係 有時去到落大雨 就真係好冇意思
旅行保留番個彈性好緊要

如果係男生 你仲會唔會咁諗

旅遊台啊麻 咁就梗係講旅遊架啦

上回講到
我同新識既朋友一齊番去火車站

至於下文就係
我地一齊搭錯左車
伊爾庫次克市內 有好多輕軌
即係輕鐵啦

我地搭錯左方向 都唔知自己去左邊
其實都幾好笑 搭到半路睇google map
先知我地搭錯左方向
由於搭左去好遠
所以我地就call yandex

架車又唔知泊左係邊
打黎又唔識溝通
佢停左係個陰暗既後巷
確實有啲恐怖
不過都係幾好既經歷黎既

Yandex 最好就係可以
到目的地之後 比現金
同hk uber有啲唔一樣

番到火車站 成功拎番行李
同行友人 又搞掂車飛問題

佢推介左間$50夜hostel比我
大家有印象既話
我係要搭番今晚凌晨3:56既火車
點解咁深刻係03:56 既火車？
因為真係發生左啲事
所以好難唔記得
之後再講

既然先$50港幣既hostel
我又覺得冇訓火車站既需要啫
所以我就跟佢 去左hostel

我仲記得天氣好乾
乾到沖涼都流鼻血
之後仲食左碗老細既homemade水餃
估唔到俄羅斯人都中意煮水餃

表示前兩日先番黎，有藍冰睇

想食好西可以去fígaro食西餐
平過香港但質素好高
平均二百蚊一個人但3 courses 自己望住menu叫
好正

我太早去啦 睇唔到結冰啊
但應該現場會凍到死

冇啦 我應該冇去呢間
我去到莫斯科都有食好西安慰下自己

我本身諗住傾下計 傾通宵
因為佢都係搭一早既火車
所以諗住捱得過

原諒我呢part純文字討論
因為真係冇機會影相
但內容絕對緊湊

我地他鄉遇故知既激動
最終都係敵唔過精神上消耗
我唔小心訓著左

至於點解我會咁深刻記得
係03:56既火車
唉 講起都膽顫心驚
我係03:40分嚇醒左
心諗仆街啦今次
好彩既係 我一早執曬行李
唔好彩既係
hostel距離火車站係要十分鐘既車程

其實我心入面都打定輸數
知道一定趕唔到呢班車架啦
但我都係死唔甘心咁樣拎齊野
衝左出街 攔住左架私架車
用我身體語言 加張火車飛
表示我好趕時間去火車站
佢問我500盧布 得唔得
得就上車 我諗都冇諗就上車

一路好驚遲到
又好驚佢唔知我想去邊
因為附近有幾個火車站
又好驚佢賣我豬仔
全程都驚到唔識反應
我依稀記得架車音樂好大聲
個司機不停望住我笑

最終我03:54到達左火車站
但門口又有班的士佬攔住我
類似話我班車走左啦 搭的士番歸啦粉腸
我當場一秒係信左
始終係我自己遲到 怪唔到邊個

但下幾秒既我醒起
俄羅斯既火車 都唔洗入閘
你上岩月台就可以上車架啦
所以我衝番入去跑去月台

我落左隧道之間 真係人間有愛
係隧道既另一邊有個火車站既員工見到我
佢幫我跑左上車 示意有個on9仔未上車
就係我
最後我竟然成功登上左火車
離譜既程度係 我是但上左一卡車
度門先岩岩閂埋半秒 架火車就開左
我係上左車先對passport no.
我前世一定係做左好多好事
竟然咁眷顧我

我真係pk黎
凌晨3點幾上到車
我穿過8卡車之後先到我張床
我仲要拖住個gip
初步估計至少嘈醒左50個人
當時我上車平復心情之後
都係繼續訓啦

訓醒之後 好運都算係接二連三
訓我樓下個個 竟然係中國人
係一個係俄羅斯生活既中國人
我係見到佢用有中文字既產品而發現既

佢係因為我對襪而發現既
因為當地男仔都係清一色著黑色長襪
我就著埋啲on9襪
所以佢一眼就知我唔係本地人

新款車就係上舖有usb 充電
仲要2個頭 岩曬我

我呢程車 係去莫斯科既火車
我最終放棄左新西伯利亞
同埋 葉卡捷琳堡
時間真係太急啦
因為我呢程車去到莫斯科
需時85個小時
即係3日半既時間

車上面有熱水免費供應既
都唔洗擔心 我就自己有暖水壺
你亦到可以問服務員借水杯

當然你都可以買一隻全新既
我就買左銀色既杯留為紀念
始終西伯利亞鐵路都算旅行史上
好重要既一條路線

其他產品既價目表
大家可以參考下

果時年少輕狂，真係突然想去就執背囊
依家唔得啦老啦又有工作真係做唔到

想問宜家講到day幾
btw 點解你個喼仲可以捱到咁耐

我就係知道 我再唔咁樣玩一次
呢一世都未必有機會咁玩架啦

講到Day 17
岩岩離開伊爾庫次克
上番西伯利亞鐵路殺去莫斯科
係咪覺得我講得太慢

個喼既堅持感動到我
令我都覺得可以走落去

中國啊姨對我超好
佢邀請我同佢一齊坐下舖
佢目的地係新西伯利亞
即係話 我未來2日都仲可以見到佢

從佢口中得知原來好似5月開始
全俄國買火車飛時間唔再跟莫斯科時間
變左跟番當地時間 （好緊要）
我上網睇既所有blog
都係2018年中之前更新
所以網上係寫莫斯科時間

開始越來越凍
我見到有乘客買到雞脾
搞到我都好想食
一於下個站衝落去買
啊姨又同我一齊癲
一齊衝落去

點知 唉真係慘
我想食隻雞脾啫

雖然有好誇張 但其實落車15分鐘
係唔會好凍架 同埋所有人都係咁
所以冇咩問題

我唔死心 下站再落車買雞脾
大部分站都有呢啲store
可以買野食 唔洗太擔心冇野食
至於有冇好西食 就見人見智

新車既外形都係冇分別既
拿 真係有其他人著短褲架

今次成功啦 我買到啦
但係凍曬既 但都冇計
唔想又食腸仔包唔大佬

中國啊姨同我都算好好傾
傾下大家既生活
傾下我既行程
分享下相 講下俄妹
佢話俄妹 就到30歲就走曬樣架啦
老得好快 肥得仲快
咁的確附近都有樣版睇既

傳聞俄妹幾中意中國人
因為俄仔俄佬都妹懶 冇咩上進心

窗外的風景 都係咁靚
其實睇左幾日 我已經有感覺架啦
但偶爾都會見到啲有驚喜既風景既

中國啊姨話3rd class先係最安全
特別係唔識俄文既人
如果你係2nd class全間房啲人
可以夾計偷曬你啲野都冇人知
係開放式 反而唔會亂黎
又好似幾有道理

即使成車都有暖氣
但我都好似有少少傷風
係內蒙個卷紙巾都用得8899啦

又見到落雪啦
應該都好近新西伯利亞啦
我亦都知道中國啊姨都差唔多要落車啦
佢真係好好人 佢成包餐巾比曬我
話我比較有需要
真係好大包 我用到去冰島都仲用緊
我地都有交換微信
係俄羅斯期間 我地都一直有聯繫

我又挑戰落車買野食啦
因為好凍既天氣
好容易就餓
要不停食不停食

中國啊姨落車之後
我又變番自己一個
可能附近既俄羅斯人都對左我2日
都好放心邀請我坐落去下舖
好暖心

其實同我同卡 仲有一對韓國姊妹花
但似乎佢地唔太識講英文
講左2句就口啞啞
不過唔緊要啦 反正坐得好遠

仲記唔記得我係內蒙書店買左本書
佢竟然大派用場啦
本來仲諗住去四川個陣慢慢睇
岩啦 呢程車岩曬

剛好佢成個書名都冇簡體字
我就買左佢 講下笑
我中意睇啲勵智啲既書啫

仲要多謝番 我係伊爾庫次克遇到既香港人
佢將洗頭水 同薯片 送左比我
支持我既行程

係火車上面咁多日
確實有啲野好難忍
第一樣一定係洗頭
真係好油好痕啊
救命

所以有晚凌晨我頂唔順
去左廁所 個個小小洗手盆
我都照殺 洗完即刻舒服曬

第二樣忍唔到既係
我好耐冇飲可樂啦
好辛苦 我想要支凍既

最後真係比我搵到支凍既
哈哈 好鬼開心

睇見樓主咁，我都好有衝動想去

因為我都想寫一篇成功既遊記
能夠比到動力你去 我都應該值得開心

可能我係架車度講過英文既關係
附近有個俄妹原來識英文
佢應該係聽到我講野
佢過黎同我傾左好耐計

佢話佢都想借機會練下英文
我心諗 我啲英文冇你想像中咁好咯
但真係傾左好耐
之後隔離個俄仔都一齊加入埋
由俄妹做翻譯

營養目標達成
我真係同到俄羅斯人溝通啦
技能解鎖啦

主要內容都係問係我旅行野
同埋講下俄妹既吸引力
同埋俄妹眼中既靚仔究竟係點
呢個我就自私收埋唔講出黎啦
廢事你地同我爭

越睇越想去
2, 3月份去會唔會凍到仆街

樓主飲可樂上癮

2月個湖結冰喎 你話呢

我近黎中意雪碧多啲

好羨慕我都好想去西伯利亞鐵路

唔好比借口自己啦 去啦

巴打冰島係join local tour定係點去
嚟緊想去但係冇車牌冇得自駕遊

睇完好想去 但一個女仔會唔會好危險

冰島頭4日自駕遊
尾2日join tour

我幾建議自駕遊
一黎平啲 二黎沿途風景都好靚
可以隨時落車影

加上我去既時候 路面未結冰
但有齊冰川冰洞 完美

冇車牌就一係考
一係r有車牌既朋友一齊去

Tour好貴啊大佬 3日2晚$7000蚊啊
我6日都冇洗到$5000

我唔係睇少女仔
但確實有啲事女仔比較蝕底
比如 我夠膽亂截停一架車
如果我係女仔 我唔會亂上車

其實仲好睇自理能力 同 應變能力
主要問題係語言不通

因為你 我而家已經睇緊俄羅斯機票

有假就係姐 平時去玩都要左度右度就啱假

巴打係裸辭定岩岩畢業？

去俄羅斯機票 應該都唔算太貴
等番你既遊記

總會預到岩既時候 去痴線一次既

你當係freelance 啦
我一邊做一邊玩

3千幾 但坐aeroflot
同埋上網睇啲人話食好豪洗好豪 一星期都係洗3千幾蚊

3千幾應該係莫斯科來回啦
所以我覺得我咁樣玩 抵好多

消費真係唔高架 酒店我就唔清楚
我只係住hostel 同火車

本身想問 點解你去果時唔洗show來回機票 後尾諗諗下你係火車入

我住hostel 個時都比人查得好緊
唔知點解會咁

gay post

收埋就唔係一個好既故事啦

真係好Jeng 好想好似樓主咁話去就去 旅行有陣時真係唔係well-planning哂就最好 咁樣無拘無束 去到一啲冇識人嘅國度 想去邊就去邊嘅即興 往往會揾到更多旅遊中嘅滿足同當中嘅驚喜

唉但都係想吓好了 仲要繼續留喺香港準時返工返學 分開幾次去啦唯有 btw期待歐洲段

唔做planning真係好隨心好正!!!

F555555

分開去其實真係貴好多
我心態成日都係覺得
既然都係隔離 點解唔去埋喎
所以先出現咁多意外

今次係真心係我旅行史上 最開心既一次

我會加快架啦

搭左85個鐘既火車
細節確實有好多
都經歷過開心
都有經歷過無助
更經歷過無聊
但都係好好既經驗
我會記係心入面

無錯 呢幾日我冇沖過涼
至於底褲 我都係冇換既
但我相信個一刻冇人會介意
一黎大家都係
二黎我隔離個俄佬好撚臭
臭到個個都避佢

去到最後一日 我終於識睇呢張表
原來係講每個站既到達時間、停留時間、
開出時間 方便大家落車買野

最緊要係 臨到站出5分鐘會開始收到訊號
我同地球又再次連繫啦
覆左人 又過一個站

一程車 因為時差既關係
我變左早睡早起既少年
好多年冇咁既生活啦

最後唔好話我自私
開心share下 我既所見所聞

西伯利亞鐵路既部分 正式告一段落
有講漏既話 我之後醒起再補充啦

俄羅斯-莫斯科

總共經歷115個鐘既火車
我成功抵達莫斯科啦
我用留鬚去紀念呢段路程
當然就唔自貼啦

臨落車個段興奮既感覺好難講出黎
因為我估唔到自己會完成到
亦都估唔到係今個旅程完成
同埋幾日冇見過大城市
而最開心最開心係
我第一次踏進歐洲既土地

個feel就係 我係大廣場展開兩臂
個鏡頭就圍住我轉 影住我
就係呢種感覺

一出黎 先同屋企人朋友分享呢個成果
之後我就book hostel
向hostel 進發
我跟住google map走 佢話11分鐘
點知行左一半先發現係車行11分鐘
但都行左一半 都繼續行吧啦

同埋街上面既人樣 都好似普京
從陸路一路殺過黎
除左文化 建築慢慢變化
最神奇係 人既外貌都係慢慢咁變
都算係好特別既體會

西伯利亞個面d俄佬係咪比較多混左亞洲種？

一開始有啲係中國人樣添
之後又有啲係中東樣

細心留意每個站上車既人
會發現佢地真係慢慢咁變

LM

終於追曬，好睇，留個靚名先

有人睇曬 好感動啊

我都睇曬
個俄妹妹好靚
莫斯科啲建築都好靚

加油丫要keep住更新
好期待歐洲篇

你唔係keep住追咩
叫得俄妹 唔會差啦

地理上黎講 莫斯科算歐洲架啦

我去緊個間hostel
網上評價唔錯 重點係有人識英文
我即刻開心曬啦 久違既英文
終於可以講下啦

但由於我早左到
未到check in 時間
但佢都照幫我搞手續
過程非常嚴格
佢check 我簽證
佢逐日查問我既行蹤
前6-7日去左邊
我話搭緊火車 都仲要出示火車飛證明
不過證實左我係旅客之後
態度即刻變左好友善

但真係未夠鐘既關係
佢叫一個鐘後先番黎
行李可以先放係度

咁我梗係去食個晏先啦
既然終於番到黎大城市
我既第一餐當然就係佢啦

今次我醒啦 影低佢 再比佢睇
咁咪成功點餐咯

都唔洗20蚊港紙
我叫我呢個m記粉絲點忍啫
何況我真係隔左好耐冇食啦

終於夠鐘check in啦
第一件一定係沖番個熱水涼
我諗呢個涼 我沖左大半個鐘
真係好舒服 再加上係床度又hea左陣

呢間hostel係我今個trip最中意既一間
一黎 成間hostel好乾淨
二黎 佢唯一一間有私隱度既床位
因為有好多都係碌架床
呢個係似太空倉
雖然我幾中意住hostel
但訓教就都中意有私人空間

同埋呢度個姐姐好肯幫手
又好傾 又好笑容
所以我決定呢兩日都住係度

我揀呢個地方當然好近市中心啦
行十幾分鐘 可以去到紅場
行廿幾分鐘 又可以番去火車站

一路行去紅場條路都好靚
襯仲係天光 快啲去影下相先

巴打本身做邊行介唔介意講？係辭職去呢個旅行？

我呢行行頭好細啊
我去旅行期間 都要做野架

好正呀可以抽到咁多時間去旅行 我都好想
人生點都要搭一次西伯利亞鐵路 check list

因為我冇咩準備就上左車
唔知有冇值得你參考既地方
但我冇後悔坐既

好好睇

我一路滿懷期待咁走去紅場
終於行到啦
其實一直聽啲人話紅場紅場
我一開始仲以為係「紅牆」
因為佢真係有紅色牆

紅場係俄國閱兵既地方
應該好有氣勢
紅場應該就係講緊呢片大廣場

我個時查過 紅場附近有好多景點
但一去到就真係呆左
根本4個景點就係同一個地方黎
只係你望向東南西北既分別

第一邊就係shopping mall
同埋有條步行街可以行入去
有餐廳 有野買咁樣

另一邊就係歷史博物館
呢個我冇入去
個人黎講唔識睇俄文
所以係俄國極少入博物館
佢地超唔user friendly
所有簡介都係用俄文
當然佢地會有外語導覽器
但我唔太中意戴住舊野周圍行
唔知有冇人都係同我一樣

之後再另一邊就係克里姆林宮
呢個舊皇宮黎
同時現屆政府都係入面做野
因為當日太晏 我聽日先會再黎

其實列寧墓就係正隔離
但唔算太明顯既 可以細心留意下

最後一邊 就係聖巴西爾大教堂
我個人黎講就將呢間教堂既外觀
排係我心中既三甲
因為真係好特別 顏色好靚
好有俄羅斯風格
絕對係地標

啲人我好巧妙咁避走曬
現場非常非常多大陸人
一定一定多過俄國人
但佢地都係跟團既
唔會周圍走 一定跟住大隊行

如果要我用一句去形容頭先啲景點
之間既距離 不如我就分享下張相

誇張啲就咁
事實都真係相隔30步左右

見到張相就想講
我見到莫斯科好似好暖
就咁著左件薄褸出去
一入夜我就後悔
日夜溫差都真係幾大

Lived
人生真係要坐一次西伯利亞鐵路

不知不覺我係度影左好耐相
影到天都黑埋
因為一個地方有太多值得影既景

夜晚shopping mall開左燈仲靚
我忍唔到啦
坦白講 我途中真係曾經後悔
迷失左 唔知自己應該點番香港
呢一刻 我好肯定
我冇後悔黎左俄羅斯

Just Iphone Shot
真係夜晚都好有吸引力
無可否認 我好想張呢種感覺分享比大家
我當時係ig 出左個post同朋友講
「比幾日時間我 我一定令你會想黎俄羅斯」
當時我係ig 我用照片黎說話
已經足夠說服力

入左夜之後 我行左去步行街個邊
因為都有啲肚餓 想先食少少野
頂頂肚先

有時你一個人黎旅行
就必須要接受呢啲場面
呢啲扮曬浪漫既場景
但都真係幾靚既

商場冇太大特別
聽聞好平 但由於我係購物狂
所以我唔敢睇

見到kfc 突然好想食
入左去好驚喜 真係好驚喜
第一 價錢好似係5-6港紙一隻炸脾
但有樣野好抵死
一次過買2隻 係貴2隻分開買
貴1p 即係一毫子
所以我照買2隻

第二 真係好好味啊
就好似食神既情節
呢間kfc肯定係用心去炸雞
佢啲油仲流緊出黎
係仲熱架 皮係脆既
你地有機會要試下

我就完成左大半條啦
就差你咋 加油啊

係博物館隔離度閘離開紅場範圍
向商場進發諗住搵啲野食
點知一行出去 又忍唔到影相

點可以靚成咁架
可能我見識少
此刻心靈好滿足

連普通既building都一樣咁靚

我去左一間叫My.My既餐廳
享受左第一餐 正餐
其實都係快餐
可能我真係好中意食快餐
佢方式類似Ikea 半自助形式
拎隻碟揀完野食 就去比錢
我呢度叫左個羅宋湯
一杯咖啡 牛排加薯角
再加個cheese cake
都係80蚊港紙咋 點頂啊師傅

注：其實我3日2夜既行程
幾乎跟曬 之前遇到個個香港女仔
佢誠意推介比我 我又懶得搵
但我好滿意 thank you

lm先
見到樓主咁真係幸福
早幾個月想去流浪 但未plan好多野
睇下個post參考下先

我呢啲稱唔上流浪
只係亂行下呢個世界啫
但都好幸福架啦

未睇前面 用左幾多錢？

全個trip大概2萬8港紙左右

樓主幾歲？

聽講條鐵有分國內線同國際線？

二十中啦

有啊
佢其實有條主線 就全程係俄羅斯既
另外有啲分支 通去其他國家
有北京 內蒙 蒙古 仲有啲東歐國家
好似係
國際線都好似會貴好多
我自己今次就搭國內既

想問下你咩相機影?
有無試過一日係無上網/手機相影無電呢類情況
你幾多歲

Canon M6 & iphone
我到俄羅斯第一日就冇得上網啦
電話冇電就真係冇試過
我有個20000尿袋
相機就係冰島試過一次冇電

加油
莫斯科後就冇興趣睇了

另外 樓豬英文好勁？

繼續支持下我啦

絕對唔係啦

唔查一查都唔知
原來俄羅斯既地鐵都係景點之一
出於好奇既我 梗係屎忽痕去搭下啦
反正有時間

俄羅斯地鐵無論你搭一個站
定係搭到終點
佢都係統一收費
係平既 好似50盧布 唔記得啦

條地鐵就比較舊
但都唔算好污糟

佢有一條循環線
幾乎每個站都做得好對稱
同埋有啲文藝feel

我自己都去左好幾個度欣賞下
佢地啲車快黎快去
我諗一分鐘就一班
同埋地鐵閂車個下狠
Bang Bang Bang咁大聲
要小心夾親

頭先提過個地鐵站設計好對稱
一於就比幾張大家睇睇啦

到呢一刻 我都覺得莫斯科地鐵
都真係算係個景點

最後行番hostel既路途
都見到好多呢一類既建築
令人覺得自己真係去左好遠旅行

我之前都提過時差問題
我變左早睡早起既少年

所以太早起身就做下野先再出發啦

唔知邊個咁好笑
較8點鬧鐘 起碼響左15分鐘
有人出聲屌 但都冇人閂左佢
搞到全間房醒曬勁燥

梳洗完又出街行啦
突然發現條褲鬆左
落左西伯利亞鐵路之後
皮帶竟然要扣緊一格
真係嚇親自己

我真係每次旅行都會遇到呢啲問題
我又唔夠現金啦
本身冇諗住黎咁耐
冇兌咁多盧布

因為已經決定去歐洲
所以唔想係歐洲前用海外提款
*事關之前試過跨2個國家用海外提款
比銀行block左張卡

我可以話係海外提款殺手
次次都出事

我有3個方法
1.照用海外提款
2.盡可能用信用卡
3.同人兌錢
但大部分找換店都係兌美元歐元
而我冇呢2種貨幣係手

所以我諗左個好方法
就係好好利用我既200人民幣
同埋wechat wallet
向內地遊客兌錢
至於成唔成功 一陣再講

問左幾個旅行團都兌唔到盧布
只好食信用卡比到錢既野
醫醫肚 我諗唔到有咩好得過m記

佢除左平之外
加大杯裝既野飲
仲可以揀鮮榨橙汁

係真係大杯喎
唔係香港咁 細杯扮大杯喎
第一次飲得咁爽

但老老實實你有冇擔心過搵唔到住呀機票咁？
例如hostel full晒或者得返一間幾貴幾差要硬食
又或者回程機票去到邊先買飛返黎香港 都係硬食

仲有俄羅斯shopping正唔正 例如shopping mall
見俄紙幾抵洗 可能留半日去鳩嗚

住就唔怕冇既
我係大陸試過貴到 訓酒店大堂
我係柏林試過得番一間$230港幣一晚既hostel
我照殺 但好高質
搭下訓覺火車 又慳一晚都得

我最後係英國本來想去意大利
但好似撞岩風災
所以改左地點
我查左好多地點
我見冰島番香港平
所以我先飛冰島

呢個我真係唔敢睇
睇左我就會買架啦

點睇綏芬河坐大巴去Moscow

卧舖大巴？
其實我麻麻地搭大巴
如果風景路線一樣
我會揀番搭火車
不過好欣賞你既膽量

諗住考完dse去
兩個幾月冇野做
所以想試下另類啲撘大巴

如果你未試過咁玩既話
我就唔太建議啦
始終先岩岩18歲

真係想玩大巴
可以試下香港去越南先
唔知呢條線仲有冇

好正
希望有一日我都可以試下

一定可以架

想follow 樓豬ig

樓豬出文未

日日都係m記 冇咩好睇架咋

係既係既 但網絡唔爭氣
Up相好慢

食完個lunch
向克里姆林宮進發
係擺架入宮之前
我先去左買飛必經既後花園先
好似叫亞歷山大公園

如果好中意楓葉既朋友
呢個地方真係岩曬你
我去既時候 樹上又有葉
地上又有好多黃葉
可以話好多影相既素材

呢個公園本身都好優雅
有好多楓樹 又有噴水池
又係城牆隔離

你睇下啲樹 真係黃色架
當成個公園都係黃色
真係好靚

依家係每日都會post 好多 story

呢個行程係9月-11月架
我宜家係另一度 網絡比較差
所以出post 比較慢

新讀者留名

一個女仔都好想試下好似樓主咁獨遊，仲要係西伯利亞鐵路啊!!!!!

欣賞咁有膽量既女仔
但真係要萬事小心
同埋要有相當既自理能力 同 解難能力

網絡差都堅持updated少少
頂多2日就重拾自由

講番個trip
由於未有現金 我只好用住信用卡生存先
買完門票 一路沿住公園行

其實買門票個度我都搵左一陣
之後又有好多城門口
佢成日都以為係入口
行近之後又發現唔係

不過呢段路都有啲開心野既
就係有班小學/初中生黎參觀
可能見到我品種奇異
走埋黎同我傾計
佢地竟然係講英文啊
仲話想同我合照
所以就用佢同我部電話各影一張
原來我有俄羅斯小學生既市場架
唔錯唔錯

影完相之後
運氣都唔同啲
我用200蚊人仔成功向大陸人
兌左2000盧布
原來呢個世界真係有好人架
宣傳向內地遊客兌錢成功

好好睇呀樓主 繼續等你update

反v 潮小孩

返咗香港做狗未

既然你咁樣問到
我就只好答你
我係雲南香格里拉打緊邊爐

我5月又諗住去啵! 打算去30日由雲南玩完直踩上拉薩

5月係好日子啊

你呢堆相用相機影?
好多過曝

可能係我p圖重手左

第3張已經有過曝左
有死白

第3張係iphone shot
我虛心學習當中
歡迎指正

入左宮啦我
講真 我就覺得唔太吸引既
佢有指定路線 一路會軍兵唔比你行出界

佢有一part兵器庫
要另外收錢既
我就不感興趣啦

佢基本上都唔入得啲building
因為有人番工做野既

你可以跟番條路行
的確啲建築物都好有氣勢
花園又好靚

撞岩有軍人交更
但唔知影唔影得
所以唔敢影

但範圍比我想像中細
行左一陣 就話行曬

又係彩色樹林仔
無可否認真係中意
影極都唔悶

黎到莫斯科 我問左好多人
究竟食咩好呢

有個朋友推薦Teremok比我
一於一試啫
都係快餐類型 一啲都唔貴既
可能本身幾岩我口味
我又真係幾中意喎

佢係寫Tepemok 一開始仲以為食左老翻
但應該係俄文掛
p=r?

最正係支可樂
佢凍到幾乎結冰
但又未結 飲個下好爽

食完野最大既問題係
度度廁所都要比錢啊
唔係冇錢啊 係唔想比啊

又坐地鐵啦
冇記錯我係買左2days pass既
計落好似平啲

莫斯科地鐵入閘口
同香港一樣 人都唔算少

話說我仲未去到廁所
因為唔想比幾蚊去廁所
但出閘之後真係忍唔住
我就搵個俄妹 問下廁所位置

呢個俄妹 真係好俄妹
我估佢24歲 原來佢18歲 先至year1
佢超好人 帶埋我去
當然襯機會好好溝通下
講番個廁所 呢個唔洗比錢

因為係莫斯科大學附近
去完廁所 當然就買杯熱朱
直殺校園 睇下有冇咩奇遇啦
呢杯熱朱 真心推介

同學各位找個位
咁就入左莫斯科大學入面

佢成個校園好大
我行左其中一部分
其中一個感覺就係啲building好大座

又一座大大座既野
呢座好似係宿舍區
因為要拍卡先入
同埋見啲人一袋二袋
我都想入去啊
點算當年唔好好讀書啊

因為黃昏時間
啲人要走都走得7788
把我的悲傷留給自己
你的美麗讓你帶走

有個位 我真心覺得正既
撞岩秋天 啲樹好靚

係正地鐵站對面
都係莫斯科大學入面
兩邊黃葉 都係楓葉黎

仲可以行埋入去 幾有feel
平時肯定好多俄妹 咩住書包
就坐係度溫書
咁俄仔仲邊有心機讀書架

其實我黎莫斯科大學
純粹順路既啫
黎呢邊當然有野做啦
講之前 分享下係街邊見到既
兩隻雀 條尾過癮

咁我係黎做咩呢
就係黎睇莫斯科馬戲團啦
大家要留意 唔係日日都有show
一星期好似得3日有架咋
所以黎莫斯科要預一預時間
上網check定

我買飛就買最頂啫
冇記錯先60蚊港紙左右
好抵睇 個show 2個鐘

個場唔算好大
中心既表演舞台
都算準時開始
我即日買飛都仲okay
唔算full

有樣講番 可能我唔識搵
岩食既野唔多
所以我買左個包就當一餐啦

其實我本身想睇巴蕾舞既
但我真係冇咁有藝術細胞
驚訓著唔尊重
所以都係睇馬戲啦

講真都係大路既
騎下馬 獅子老虎 同馬騮玩下
空中飛下人咁
但都好精彩 好少失手
搞下氣氛咁 都唔錯

當然最開心係同隔離2個妹妹
玩得好開心 佢地好得意
到最後仲自拍一張
Say 曬bye bye
難離難捨想抱緊些咁

睇完真係好攰
加上時差問題
好早就想訓啦

樓主係咪好靚仔 好多豔遇

絕對唔係啦
純粹獨旅遇到既人會多好多

問廁所個俄妹

正到爆

即係咁
問路都要揀人黎問既

講到最唔捨得一定係hostel既姐姐
對我好好 咩路線點去咩地方
全部都教曬我
重點係佢教我去m記

最後合影一張 我竟然手震
唉 失敗啊我

當日係打算係莫斯科既最後一日
想搭當晚既卧舖火車去聖彼得堡
但冇曬3rd class 我唔甘心
所以我選擇等人退票

食住個晏 睇下有咩玩
咩路線去最好 係最寫意既
Btw終於食下pasta

冰島有咩好玩

Hostel 姐姐more

Hostel 姐姐edible

live咗
加速！

冰島睇你時間夠唔夠
有番10日8日 好多人都會環島
如果好似我咁得5，6日
我就主要行西邊 同埋 南邊
首都 同埋 vik
冬天去 有冰洞 有冰川
有啲冰沙灘咁樣

自己去搵佢啦

靠你啦ching

今晚就黎料

幾時冰島呀呀呀呀呀

係我唔好 係我出得慢
宜家先出左一半都冇

其實莫斯科去聖彼得堡係有高鐵既
搭4個鐘頭左右
夜晚9點前都有高鐵
9點後就轉曬做卧舖架啦
高鐵就貴一倍左右
冇記錯好似大約400港紙左右

講下點解咁執著要搭呢班卧舖車啦
一黎當然係價錢啦
我睇中個班卧舖先至130港紙
（每班唔同價錢）
二黎都係價錢啦
我仲可以慳番一晚住宿錢
三黎就係 我已經搭左太多火車啦
唔想再拎晏晝時間係火車啦

但好可惜 食完個晝都仲未有人退票
我只好打定輸數
最壞情況係比二等卧舖既價錢
都係貴一倍左右
但我決定再去行下先
番黎先再算
至於個喼 我就放左係火車站寄存先

我見時間好鬆動
就去左一個市集
入面仲有個vodka博物館
個人黎講 就唔太中意飲酒
但一場黎到俄羅斯
都想試試佢
呢個景好似香港
唔知你地有冇同感

出左閘之後見到burgerking
對俄文研究左一陣
就係呢個ig story
有個從未講過野既師妹
解釋左比我知
仲介紹左聖彼得堡既景點路線比我
原來佢有學俄文
突然覺得自己識既野好少
超感激你

沿途見到間小屋既野
我幾中意呢啲style

但係我就冇考究係咩黎啦
因為太心急想去市場

遠遠就已經見到啦
呢座城堡咁樣既野就係市集黎啦

範圍其實唔算大
裡面有好多特色建築啦
又有野食啦
又有野買啦
我覺得值得一睇既

由天光行到就黎天黑
一入夜又開始凍

當然我真係有去vodka博物館啦
入口都相當隱閉 好唔起眼
我要問人先去到

原來個博物館極細既啫
成個博物館都係用俄文
你可以download 個app
去聽英文version
但其實睇圖都明白大概講咩

但重點在於 佢會比3隻酒你試
一杯係純vodka
一杯係果味
一杯就真係唔記得左啦
仲有2粒類似欖既野
好唔好飲就見仁見智啦
因為我唔識品嘗

黎既另一個重點就係
想搵番2隻俄羅斯娃娃番屋企
價錢有平有貴
我覺得分別在於仔細程度
當然同大細都有關啦
一啲都唔平
但呢啲錢係要比下既

走既時候真係天黑啦
開左燈之後又有另一番感覺
係時候又要番火車站捕下有冇飛啦

一個人去咁耐旅行唔會好悶咩？

唔會啦其實 每日都會遇到唔同既人
佢地都可能係一個人
即使係當地人都會好肯同你傾計架

正皮 多相 有心機

我好多都係電話亂影
你見我ig post都掉埋上黎就知啦

冇車牌冇得環島
Tour 又好貴
我會去冰洞 冰川步行 仲有黃金圈
仲有咩推介下

個人覺得 鑽石冰沙灘 一定要去
黑沙灘 都可以一戰
如果去黑沙灘 可以去埋飛機殘骸
但我唔知有冇tour會去曬呢啲地方
仲有個藍湖溫泉

呢啲都係西邊 同埋 南邊 有齊

原來我報左個tour 會去黑沙灘同鑽石冰沙灘
但好似唔去飛機殘骸
不過係唔係去到就望下個殘骸同影下相就完?

個藍湖溫泉正唔正

你呢個55 日旅程係咪去完
已經番左香港啦?

我都冇去飛機殘骸
因為落車之後要行45分鐘先到
但應該都係影下相架咋

藍湖溫泉我覺得可以一戰
但係我天氣關係 我去唔到啊
可惜啊

係啊 我係香港啦宜家
呢個旅程係9-11月

因為天氣差所以去唔到藍湖溫泉？
同埋你住咩呀? Hostel? Airbnb?

係啊 落大雨去唔到藍湖啊

Hostel 又住過
Guest House 又住過
Airbnb都住過

想問下去咁耐 洗衫點算
我記得你好似有講過

我一知道個個地方會留2晚
我就會洗衫架啦

離開呢個市集
意味我即將離開莫斯科
玩就一定玩唔夠架啦
簽證時間所限
加上我冇做足功課
漏就一定漏咁啲
但主要想睇既野
都叫做睇到 開心既

行過見到突然好想食
但奇怪在
佢叮完就直接掉落個袋到
搞到啲朱古力痴住曬個袋
早知叫佢唔好叮

番到火車站附近
查過仲未有人退票
所以就食個dinner 先
但周圍都極多人
唯獨佢唔多人
加上又真係好好食
所以又係佢啦

其實我係莫斯科食2餐相對好啲既pasta
但太肚餓冇影到 食完先記得

至於火車飛終於有進展
果然船到橋頭真係自然直
食完kfc 行番火車站就有人退票
我超緊張 因為排櫃枱一定慢
我又做唔到上網買
所以埋去售票機搏一搏

由於佢有得揀英文
所以操作都好簡單
但佢要詳細輸入個人資料
我都係覺得好難搞
咁岩有個火車站姐姐拯救左我
幫我搞掂曬

我開心到呢 慳番幾舊水
又可以當晚離開莫斯科
130蚊左右就成功去到聖彼得堡
仲可以追求啲咩

搞到一Grad就想去 出黎做野應該好難裸辭去

由於淨番個半鐘
我都唔想行開啦 我係火車站買左支可樂
就搵個位坐下就算

成副身家係曬度啦
一個爛喼 一個backpack仔
因為方便訓教
一早著左套輕便既衫上車
上車就即刻訓啦

好啦好啦 真係出發啦
又係呢架火車啦
見到冇曬感覺

我本來以為全部都係卧舖
原來有大膠櫈架 好震驚
邊個咁樣挑戰？

上左車啦 久違既下舖
今次呢程火車
相對多啲後生仔
但上車就直接閂燈訓教
冇咩溝通

真係值得去一次架

想問下你單程機票點算
入境會唔會問?

除左英國入境問左我半個鐘
其他都冇問題
同埋我唔算搭得多飛機

都係會問d咩 等我有d準備下
英文唔太好

我建議你就唔好單程飛去啦
真係好麻煩 我講曬大話先入到境

最好方法可能係買張巴士飛去法國
平平地 當買個保險

俄羅斯-聖彼得堡

當然啦 130蚊既車票
要付出既代價就係凌晨5點幾落車啦
但其實有足夠時間訓既
都唔算辛苦

一落車超凍 個個著曬羽絨
我就超單薄 得件jacket
不過入番站入面 就有番暖氣

本身都未諗住食野
點知呢個死人牌又出現
搞到好餓

不過我唔想行咁遠
所以就揀左間cafe坐下
價錢都唔貴

叫左杯咖啡 叫左個包
不過呢個包唔好食
奇奇怪怪咁 唔知咩味黎
酸既

等到天光 我就起行啦
聖彼得堡部分正式開始

我上網睇過啲建議景點
其實我都冇特別大興趣
因為聽聞聖彼得堡靚既地方
都係路上 而唔係咩景點
但一出黎就見到咁岩見到個景點

唔理咁多 直接去hostel放低行李先
行大約十分鐘左右
都係岩岩係火車站先book

順帶一提 大家一定要善用hostel既service
入住之前可以先放低行李
退房之後又可以再放行李到夜晚12點

所以我7點就到左hostel
但打電話冇人聽
又開唔到門
企係門口呆左成15分鐘 先有人聽

樓主枝腳架點帶? 綁係個袋到?

我多數移師去另一個地方就會放係喼
如果係放低行李之後出街
就放係backpack / 手拎

唔該巴打 好正呀你個遊記
我嚟照都想試下一個人去旅行但未諗到去邊到好，想問日韓台東南亞適唔適合新手?
btw 我見d photographer會綁係個背囊到但我唔識點綁

我第一次獨遊都係去台北東京
你可以試一試水溫先
覺得岩玩 先去其他地方
東南亞我就未試過

我都冇試過綁

好
我plan下先

搞左一輪
終於係hostel 放低左行李
按我朋友之前比我既路線出發

呢個係地鐵入口黎
但由於風景在路上既關係
我就選擇左行路

可能係新地方 新屎坑
連整路都特別有feel
特別靚

真係到宜家都搞唔清楚既問題
可能我真係好中意食burger
變左想試好多唔同既快餐
呢間都唔錯 但都係m記性價比最高

講番間hostel
呢間就冇hostel姐姐啦
啲室友仲有啲奇奇怪怪
我懷疑佢全日冇落過床
我每次見親佢都係床
同埋啲人個個都好似野人咁
感覺麻麻地

我第一次獨遊係台灣，之後就日本
呢啲地方都好適合新手試下體驗一個人去旅行
又容易handle

食完野 可以話街景之旅
正式開始！

我起點可以話係由火車站開始
目的地係行去Peter and Paul Fortress
聽我師妹講 就話沿途都好靚
咁當然信佢啦

真心呢啲絕對唔係咩景點
只係隨街行既一啲風景
可以我要求低掛
我覺得好鬼靚

因為算係秋天啦
樹葉顏色好豐富
我覺得呢個季節好靚

呢啲全部都只係經過既景色
你問我係咩地方
我都答唔到 因為真係路過架咋

因為我係去緊個島仔
所以沿途都可多河景 海景
師妹再三提醒我 一定要留意時間
因為過去個個島 需要過橋
而條橋夜晚會升起
你會被困係島上

行到海邊有唔少呢啲碼頭
應該係比遊客上船 去遊船河掛

我到左個個島啦
上面的確好靚
靚係咩地方 我又講唔出
就係舒服既感覺

成個島 我最中意呢個地方
首先佢有一個類似護城牆既物體
旁邊係沙灘 一路行一路覺得好悠閒
慢慢睇下風景 影下相
人又唔多

之前同同學去過台北，可能今次試下日本
想問日本3月去係咪淡季

係我眼中 日本冇淡季

留名!!!!!

沿住個沙灘一直走
可以上番去啲類似海濱長廊

又見到大陸團 所以我把握機會
再兌換左啲盧布

有架古老既船 我估計都係裝飾黎
都同整體環境都好襯
天氣又好 啲樹又靚

講真 確實見到既次序
我都唔記得啦
但真係風景在路上

就連普通既幾棟樹
襯上一個普通既廣場
都一樣係咁靚

其實我都係亂行一通
見邊到靚就去邊到
我同時都有上網睇下附近既景點
去得就唔好浪費
行到既 都去行下 見識下

我成功行番入城
呢個係傳說中既冬宮
但今日 我都係想周圍行下先
冬宮就安排聽日先再黎啦

呢個真係值得留意
細心留意右手邊既外牆係假架
因為佢維修緊
但佢都做番層印有外牆原貌既大布
將對外觀影響減到最低

穿過呢個門
可以出番去大街
又可以繼續行下影下相

好多好熱門既地方
其實都係市中心
真係行都行得到

聖以撒大教堂
呢座好似好出名
佢門票都分2部分
一部分係教堂入面
另一部分係教堂頂

行到去入門
抬頭一望已經覺得好宏偉
仔細既建築
同中國古香古色真係好唔同

由於教堂太多
我揀左登頂既門票
沿住圓柱式既樓梯
走左好耐好耐
好高好高

確實樓上既風景冇令我失望
可以係頂繞著走
望曬4邊既風景
當然我覺得望番落公園就最靚
就係呢個景

佢樓梯都有分上落
唔會有卡住既情況
感覺安排都唔錯
都係個句 真係行好耐

黎到歐洲 真係唔怕見唔到教堂
因為真係周街都係
我就冇咩特別既信仰
但我都欣賞有啲咁偉大既建築

呢張如果加啲雀係前面飛起
就靚曬啦 好可惜冇
好多人都係馬路邊打個卡
當然就我都唔例外啦

又番去啲大街小巷
有樣野好神奇
我發現俄羅斯人好少戴眼鏡
唔知咩原因呢

真係隨便一個街角
都可以吸引住你
當然可能係因為我第一次到歐洲
呢種新奇有趣既感覺
仲未散去

我想講天氣一凍
我就要不停咁食野
好鬼易餓

所以我又食啦
Lunch time 先岩岩過
又要再食啦

今次揀番間靚靚餐廳食野
即使靚靚餐廳 貴極都有個譜
所以都唔太擔心價錢

同埋我成日影到住啲麵包
搞到好似冇啖好食咁
今次食好野 終於記得影番低
證明下 我係有食當地野架

不過俄羅斯食野選擇真係好少
好難得有呢類野食
所以忍唔到口
終於唔係burger

咖啡有曬拉花咁
唔知會唔會咖啡姐姐對我既心意呢

食完野就梗係要痾架啦
間餐廳連個屎塔都好靚
用木既廁板
又幾有特色喎

食完野 終於夠鐘check in
由於我唔沖涼洗頭 會唔想出街
所以我一定要番一番去hostel先

沖完個涼 坐下 傾下計
處理下手頭上既工作先至再出去啦
我唔係真係全程都玩
都要做野

因為訓完一晚火車
其實都真係比較攰
所以呢就休息左陣
到dinner 先再出去啦

出去第一件就去左我最期待既教堂先
𣊬間看地球 影聖彼得堡 多數影住佢
喋血大教堂
點解我會中意佢呢
因為我係外貌協會
呢座教堂真係好有型
佢同其他教堂好唔一樣

唔知會唔會得罪教徒
但佢真係有陣邪惡既味道
請原諒我

但真係好可惜啊
佢竟然修葺緊 天啊
偏偏竟係你
真心最期待既教堂
不過都影張相啦

講番餐dinner先
我揀左好耐 揀左呢間餐廳
我最終都係亂入

蘑菇湯係我好中意既西湯
講唔出口既好味
比起海鮮湯更加正

但有少少後悔
唔係因為佢唔好食
而係佢都係burger最吸引

成間餐廳最過癮既係
呢個廁所
我仲未諗得明呢個設計
即係想點呢
冇間隔 就咁對住痾？

諗起都覺得尷尬
臭親點算

情侶廁所，單身狗禁止使用

頂，影屎塔

用用下 有人入黎坐低都幾奇怪

咁有特色
點可以唔分享

又係新既一日
一起身就好掛住Teremok
所以就即刻搵下邊到有
呢間野係俄羅斯好出名
所以好多地方都有

不過今次有啲唔同
因為竟然比我撞到香港人
事源我聽到佢地查字典
可能覺得太有緣分
我忍唔住say 住個hi

後來仲發現 我同佢係香港都曾經見過面
但我真係冇咩印象
不過都係一種緣分
世界真係細

今日主要係黎冬宮
大門外有2架馬車
但由於係內蒙見得太多
冇左興奮既感覺

冬宮其實就係博物館黎
一黎有保存皇宮既裝潢
二黎有好多唔同時期既展覽

我覺得買門票個部分比較亂
因為佢有好多條隊
都唔知應該排邊條

咁岩見到有人企係窗口
偷拍左佢

樓主你好！我想請問你住在hostel的時候，睡覺是財物手機這些會放係邊度？因為我也打算一個人去旅遊，自己從來沒有住過hostel，Thanks!

繼續支持樓主

一入嚟就見到聖彼得堡篇

我想問樓主啲相係咪有tune 過
同我印象中St Petersburg 嘅顏色好唔同

我盡量會揀私隱度高既hostel
例如有得拉簾 同埋有大locker
記得自己帶個鎖

有時真係冇咁既設施
我會放背囊係枕頭邊
或者啲野放係被入面

如果你出街玩
大部分hostel都有行李寄存
你可以放係佢度

Sorry ar
我重手tune過
職業病 真係唔好意思
但真實彩色都真係好鮮豔

Thanks

展覽既部分 佢有分唔同國家既展覽
又有唔同時代既
去到遠古啲既其實都有
但最衰既就係俄文
睇多兩睇 都冇咩心情睇

而皇宮部分相對就吸引啲
因為外國皇宮我未見過

佢有啲部分都盡力show番
啲擺設啊 模擬當時情況

金碧輝煌既裝潢
固有皇室既感覺
不過真係好浮誇

歐洲建築既天花板
我覺得係最值得欣賞
雖然冇咩藝術細胞
但都會覺得好正

閣樓係好似唔比上去既
唔知確實有咩用呢

呢個其實似酒店大堂
地方真係太大啦
同埋太多人
我見網上有啲好靚既相
我都影唔到
一個人去既悲慘

呢啲公仔我個時都係第一次見

會唔會真係坐係度架
感覺好尷尬

講到成個皇宮最吸引既部分
一定係佢啦

我覺得呢度最有皇室既感覺
現場真係好多人
我等左5分鐘先捕到一秒係冇人
金光閃閃既

呢度又唔知有咩作用呢
但我又覺得幾靚喎
呢度係尾聲黎架啦
要認真行 真係兩日都行唔曬
但行得耐 真係有啲悶
我耐性比較差

佢臨尾有間cafe
比你休息下
但我就冇幫襯啦

離開左冬宮之前
附近有個噴水池都幾靚
成個聖彼得堡真係街景都靚到不得了

離開冬宮之後冇耐
我又頂唔住比間cafe 吸引左
黎到歐洲就好似上身咁
成日都要坐下cafe

我終於食pizza啦
因為我麻麻地食醬
所以pizza唔係我既口味
但黎到點都要試一試

同埋食件cake 好平啊
仲平過香港 點都要食下啦

有時感覺一個地方
坐下cafe 都係一個好方法
比自己靜下
Chur太多景都要比自己休息下啊

最近啲相好重手

因為我ig post 會夾番顏色
所以每個地方既相
都會有個主題既色tone

坐完陣cafe
今晚決定享受下hostel既生活
買左野番hostel食

因為黎到聖彼得堡
多啲人識得英文
溝通上都冇咁難

呢度有個英文好好既中國人
但我估計佢應該係長期係外國生活
因為佢好似唔太識中文😂😂

Hostel 個common area 真係幾重要
如果空間唔夠
都唔會有人想stay 係個度

呢個幾舒服
又有啲窗台 比你坐下
感覺唔錯

.

黎到係聖彼得堡既第三日
我仲係度諗緊好唔好去夏宮

我考慮既因素主要有幾個
第一個係 交通太過麻煩
好多人建議船入車出
因為夏宮分開上下部分
用唔到交通工具最方便

第二樣考慮就係
尋日行完冬宮
我唔太感到興趣
夏宮主要係睇 噴水池
有個好奢華既噴水池
而皇宮部分好多人都唔太人推薦

第三樣就係交通費有啲貴

又覺得難得黎到
黎得唔好曬
但最後我都係按自己既諗法
放棄左夏宮
因為我唔係為去景點而去
都係隨心而行

所以我做左樣 自覺得好瘋狂既事

就係決定離開聖彼得堡
我即刻買左張3個半鐘後起飛既機票
都係600港幣有找
飛去柏林
我唯一唔夠膽就係去到機場先買飛

至於我個晏當然都係有食啦

如果要我用一餐黎總結俄羅斯
我都係揀快餐
係好高汁既快餐
所以我每間都買啲滿足下自己
當然唔少得誠意推介kfc

其實我身上既盧布已經唔多啦
一於洗埋佢啦
於是我call Yandex
最過癮係司機 同我一樣中意
重低音既歌 所以係架車度同司機都超high

番到機場 我真係幾乎冇曬錢啦
聖彼得堡既機場一啲都唔差
個樣都叫靚靚仔仔架

最意想不到既係
埋到櫃臺個位哥哥用普通話同我講
「你好！請出示你的護照」
真係好驚喜
連佢啲同事都即刻望住佢
表示讚嘆咁款

原來佢識4種語言
俄文 英文 中文 同一種唔記得左
真係好欣賞佢 佢一定花左好多心機

Great Offers 既中文
實在太偉大 要分享一下

我終於Live到啦

能話走就走，能想去邊就去邊係一種幸福

你搞到我好想去一次俄羅斯

好癲 係乜驅使你揀飛德國

俄羅斯係一個你會好想去
但永遠唔會放係第一位既國家
所以你有衝勁 就真係要去左先

到左莫斯科之後
我有留意去唔同地方既機場
由於小弟第一次黎歐洲大陸
當然想繼續歐洲啦
西歐應該係最吸引我
所以揀左柏林 慢慢殺過去

我要放多過一星期假應該要辭職

咁都正路既 新年唔會多啲假咩？

德國-柏林

離開聖彼得堡都係真為有啲唔捨得
話曬都係俄羅斯過左差唔多2星期
德國其實我冇太大期望
現階段我只係對柏林呢個城市
對佢既歷史存有好多好奇

由二戰到冷戰
柏林實在太多野留低
值得反思下
所以我選擇呢個地方

我搭飛機好少坐窗邊位
因為的確的走廊位先係最舒服
腳又可以伸展下
加上窗邊其實都冇咩睇
除非又有uncle影到風眼

但不得不講
呢個雲景都幾靚

可能生得樣衰 所以隔離又冇人
暫時搭3程機 正正隔離位都係冇人
今次直頭3個位得我一個
所以我都係偷偷地坐番走廊位

終於到德國篇
德國妹正到爆

有冇食洋腸？

d 遊記好正呀
每篇我都有仔細睇
好少系連登講野既我決定留名支持樓主繼續分享

終於的起心肝 3月自己去英國

呢個我覺得 各花入各眼喎

基本啦

有比心機寫架麻

去幾耐 高消費啊

文

淨係去13日咋 請唔到咁多假
其實睇完你個遊記好想去俄羅斯
但我一個人唔敢去 怕溝通唔到
啲野真係好貴 我都係book左hostel

想問下訂hostel嗰啲walkin定有apps

比次機會啊老細

啲野唔好book 定
去到邊玩到邊最爽

Hostelworld 幫到你
有時搵達哥都有機會搵到好野

當然我就順利到達柏林啦
截止當時 其實我都好怕搭長途機
因為我幻想唔到十幾個鐘坐係個位度既感覺
應該係好辛苦啦

短途機就可以勉強接受啦
聖彼得堡去柏林冇記錯係2-3個鐘
好快手就到

係等行李既時候我已經查曬
點樣離開機場出番市區架啦
滿心期待

但劇本永遠都係咁樣發生
我真係海外提款殺手
每次都係禁唔到錢
已經唔知第幾次啦

搞左一大輪
最終用另一張卡開通海外提款
救一救命

係機場捱唔到餓
黎左呢間野食左個pizza
我有朋友話呢間係德國都算出名
唔係真定假呢
點都好啦 黎到德國既第一餐
我都係就住黎嗌
驚之後消費好高

終於等到德荷法嗰part
Plan緊相反方向行程

我係機場係搭番佢地既鐵路
出番去市區既
但佢地係冇入閘機之類既野
你係可以直接上月台走上架地鐵度

我不以為意上左車
先諗起自己冇買飛
覺得唔對路
因為我朋友試過係德國比人查票
要罰錢 所以我即刻落番車

去查探下點樣買飛
佢地都有自助售票機既
但係比香港再要做多一個步驟
就係打卡
去到月台一定要先打卡後上車
冇打卡既話 同冇買飛係一樣處理方法
就係罰錢
雖然我全程車都冇遇到有人查飛
但買飛錢就冇得慳架啦
無謂因小失大

我自己覺得機場都真係幾遠下
因為又要坐成粒鐘車先去到市區

黎到歐洲 由於車費太貴
30分鐘既步行距離
我都會選擇行路
一黎慳錢啦 二黎就行下睇下風景
感覺下當地一啲文化
都未嘗不可

係車上面遇到一班exchange students
佢地係唔同國家既人
但係同一間學校讀書
之後一齊黎德國玩

呢一刻雖然同佢地傾到兩句
但都感到有少少孤獨寂寞
想旅行有班朋友一齊

呢段 我玩得比較快 同埋好大路
希望唔會令你失望啦

留名啊！我都等緊一個機會出走

去左咁耐最鐘意邊個國家
我本身想去德國 但啲人話好悶

搭完成個鐘地鐵終於到左hostel
呢間hostel 我自己都幾中意
先講地點 係正地鐵站隔黎
已經正啦 都算係市中心
好多值得去既地方都行得到
附近仲有酒吧添

再講裝修 我覺得好滿意架啦
唯一冇咁中意既就係冇簾
後來發現歐洲大多數都冇
所以好快就習慣左

呢張係我係hostel間房影既相
有個閣樓仔
啲床就先到先得既
有曬房卡 感覺好酒店既

機會要自己爭取架

我去柏林 呢個地方本身就靜態少少既
歷史味道重啲

原諒我岩岩2日有啲忙

我到步第一件係搵電話卡
其實我係機場已經搵左次架啦
但係佢呢電話卡舖頭

所以我係冇網絡情況下
都搵到間hostel
好想比掌聲自己

黎到hostel 再問人
人地提醒左我
今日係星期日比你買到卡
你都激活唔到
所以係冇用既

但我大約問到價錢
我見漫遊都係貴少少
仲可以無限用
我又覺得okay 喎
所以我就開通左漫遊

我都最鍾意德國
但其實都只係去過德國南部Bavaria呢個邦

都係睇咗樓主個post先知紅磡有長途直通火車
一月頭去左北京

用後感如何

去個程坐軟臥，返黎坐硬臥。
訓落軟硬又唔係真係好大分別，軟臥都係張床寛啲啲 包廂少兩格床位 多個鎖得既趟門咁。仲有軟臥個卡多個坐廁 硬臥就得踎廁
呢排冇咩人 我兩次每格包廂都係自己一個，仲有9折 真係幾低 ！

包廂都算乾淨，廁所就臭啲 但都預咗。
不過最難頂係啲煙味 啲大陸阿叔煙癮又重 架車通風又唔太好，去個程真係窒息咁際 返黎個程就好啲

如果大家有時間 真係可以試下
而且北京幾值得去 長城淡季真係冇咩人
但既然體驗咗 我就唔會想坐多次京九直通車啦

斷斷續續個零星期追到live #adore
再次留名

係我眼中 德國有3樣出名既野食
德國腸 豬手 啤酒
但我3樣都麻麻地
但去旅行就係試多D平時唔試既野

所以第一夜就揀啤酒試一試佢先
反正附近有酒吧
但第一晚既啤酒不值一得

呢一日既朝早我都好難得早起身
因為我開始心急 好想快啲見識下
我其實前一晚都做左好多功課
好多人黎柏林旅行都係3日2夜
究竟3日2晚夠唔夠呢
咁當然唔會遊得好有深度
但淺遊黎講 都幾足夠
因為主要都係圍繞歷史野

呢度係我hostel一行出黎
已經有間有關猶太既建築
但太早未開 所以唯有skip左

其實黎到德國
我真係比街邊士多嚇一嚇
因為可樂真係好貴
所以一出門就搵左supermarket先
真係平好多

第一個經過有關歷史既野
就係一個有關集中營既地方
但似乎係唔開放既
但一路圍住行 感覺都唔良好
加上天氣又唔太好

我自從到左德國之後
比舊雨雲追住我幾日
極度影響行程

落雨對我既最大影響
就係影少左好多相

紅葉呢啲 我就仲未睇夠
幾乎見到都會影下

我都有上網睇下有咩景點
但係有啲景點 我真係冇咩太感覺
例如 國會大樓 咁
但又好多人係度影相架喎

當然順路 我覺得見識下
絕對冇壞 呢個布蘭登堡門
係一個見證柏林歷史既建築

係呢個時候竟然遇到大雨
其實已經好好彩
出左黎將近一個月
去到今日先至落大雨

所以我決定搵下野食先
順便係避一避雨
我問左我既朋友
佢誠意推介呢一間餐廳 Vapiano
我絕對絕對覺得好好食
但係呢 但係呢
我到宜家都唔係好明
究竟佢係點嗌野食
最後誤打誤撞都算叫到野食
明明大家都係講英文
但係我就係唔太明白佢想我點

其實餐牌既英文對我黎講都最大挑戰
一黎佢未必係英文發音
二黎調味方法 我真係冇點學過
所以睇完都唔明
你只會大概知道佢係牛豬雞魚是但一樣

所以大家比心機讀書

等到你啦

我經過左咁多地方都未到
其實我想去邊呢
我既目的地 其實就係被害猶太人紀念碑

冒住雨我都終於行到啦
無錯我係一直靠行路
比我想像中範圍大好多
我覺得都有少少震撼

佢有好多唔同高低大細既紀念碑
上面都冇寫野 冇任何受害人既名稱
我諗根本統計唔到受害既人數

我幾中意呢張相
但係我po上網
好似大家都唔太中意咁
當時真係好大雨
鏡頭都沾滿雨水
本身成個環境感覺都係好沉重
係入面好似一個迷宮
好有一樣猶太人迷失既感覺
冇人幫到自己
想走又走唔到既感覺
我特諗用慢快門
拍低我轉身既一刻
我明明覺得好有迷失感覺
好襯呢個地方
但唔知係咪 我唔講就冇人明呢

頭先張相都睇得出幾大雨啦
我影完相幾乎全身都濕曬
但冇計 正所謂每一分鐘就有60秒過去
我好把握時間 所以都照行住先啦

落雨咪行下室內地方咯
有個大商場 頂樓有個food court
反正我都未食德國腸一於就試一試
但我想講 真係好q貴
呢個set 好似要8歐
有啲咩就自己睇
當然你可以選擇3-4歐 淨要條腸
但出得黎玩 就唔好咁計到盡
都叫值得一試

其實係再食野之前
我經過左個查理檢查站
但我冇影相
原因係冇咩特別
但都可以到一到感受下

類似一個街中心既紅綠燈
佢原身係東西德分隔既檢查站
宜家當然就冇用啦
變左一個紀念既地方
比人影下相
有啲假軍人 比你同佢影下相咁

附近既商店 幾乎都係有關柏林既紀念品
其中一件紀念品 我幾中意
佢將一舊大石屎畫上左啲水彩
再用鎚仔敲爛 扮係柏林圍牆倒下既碎片
我覺得好正 佢亦都有個工作室比你睇住佢點整

講番呢一餐 因為真係大雨到行唔到
我只好去cafe 坐下
至於點解唔去m記
因為成80蚊個m記
食唔起

係歐洲食m記等同食餐廳，貪平就只可以食包或者kebab啦

你回程再搭 我覺得已經搭多左

但我之後都係忍唔到口食m記

kebab食上癮

強調說走就走好撚型咩

我覺得可以

最尾嗰樣有feel啊
我次次去依啲紀念碑/花園都唔好意思影相，好似影人地啲墓唔尊重咁
你咁影ok啊

食完野 見細雨左
又再一次起行
我黎緊係去一個叫 恐怖地形圖 既地方
我覺得中文名改得吸引
令好想八卦知下係咩黎
其實佢係一個遺址 同埋 一個博物館
仲係一個免費既博物館
其實全部都係展板黎
有德文 同 英文

一去到你會見到一小部分既圍牆
我對呢段幾深刻
因為都算係原汁原味
冇任何塗鴉
但係都有唔好處
就係有圍欄

同埋張相黑白色係我自己tune既
因為我覺得黑白色 同 柏林既感覺幾配合

最震撼係呢啲石屎之間既洞
當然冇辦法知道幾時形成啦
但當你抱住想跨越圍牆既心情
透過呢個洞望去對面岸
你又會有咩感受呢

博物館內容就唔透露啦
始終都係一個好值得去既地方
黎得柏林我覺得都係必到

入面有提到有關 蓋世太保 既野
亦有少部分對話錄音既

我睇得好慢 因為有啲英文都好深
同埋好多對我黎講唔常用既字
但有心睇 都會大概明白

成個展館 好似好依賴自然光咁
成個館一啲都唔光
但氣氛唔錯 大家都好安靜咁睇野
可能岩岩落完大雨 人唔多

呢個碑影相既人都好多
其實我都唔知應唔應該影

博物館肯定有人會中意去睇
我自問都唔係一個咁既人
但柏林既博物館真係好多好多
當中有啲 我都幾感興趣

我都係睇名去決定
個名吸引到我既 我先上網睇下岩唔岩自己
其中 猶太人博物館 幾吸引我
我上網睇完 都覺得值得去
見距離都ok
就行左去

呢個係其中一個展覽區抬頭望既景
都係有種被困既感覺
又唔知當中係集中營既猶太人
係咪都係咁
唔敢幻想 呢段確實係一段恐怖既歷史

但又咁講 不得不欣賞一下現時既德國
佢地冇摭蓋自己民族做過既好事與壞事
包括屠殺猶太人 同埋 槍殺跨越圍牆既人
反而佢地坦白承認 仲有無限咁多展覽
去講自己民族做過啲咩壞事

我覺得好難得 仲要係近代史
好多國家都係擦下自己鞋
吹捧下上一任既領袖
屠殺 又講成 進入
死左人 又話 冇死人

你睇下德國人幾醒
認完錯 都仲有咁多人
因為想睇佢既錯 而比錢黎旅遊
幾成功先得架

呢個博物館好多好藝術既野
好空曠 好寧靜
有啲黑麻麻 又播啲詭異既音樂
比你體驗下 猶太人既恐懼

當然個博物館 仲有講好多猶太人既發展
古代到現代都有
究竟猶太人係咪真係天生咁聰明
搵錢咁叻 叻到德國要想滅佢地族

黎到柏林心情好唔同
好多場面會令你諗好多
平時唔會諗既野

諗番轉頭
我都唔知自己係柏林做過啲咩
好似冇咩做過
都好似好悶咁
就係不停睇野
但又會諗好多野
同係其他地方既旅行 好唔一樣

個博物館好似行左好耐
出到黎都已經天黑
係時候又去搵下野食

我當然心中有野想食啦
但食之前 會途經一個小廣場

3面都係幾有名既建築物
我淨係記得有一個係歌劇院
其他兩個都唔記得左
因為全部我都冇入 哈哈

黎到德國 一定試德國豬手啦
我之前咪提過 我對豬手同啤酒都冇太大興趣
我都算放得開
一次過試曬

先講個啤酒
簡直係改變左我對啤酒既睇法
一啲都唔苦 好易入口
入口都係好涼
飲落去係爽
同香港既真係有分別
番黎香港都飲唔番個種味道

再講番隻豬手
我都係聽朋友講架咋
有兩款煮法都好食
一款係焗既 一款係水煮
但唔係辣個隻水煮
唉 我都唔識講
總之相入面就係焗既

我本來以為個皮脆扑扑
一定好好食 但原來係硬到食唔到
但啲肉好香 我本身唔食豬手
係因為佢有陣好奇怪既味
當然個陣味都有 但同樣有好食既味道

最最最重點係
我當日晏晝食個條腸加薯條可樂 收我8歐
呢餐豬手加啤酒 就15歐
雖然貴一倍 但我覺得相對好抵食
喂 我15歐仲可以係餐廳坐得舒舒服服
8歐食條腸 我仲要企係度食

夜麻麻真係咩事都有可能發生
因為夜晚10點條街都幾乎冇人
得我自己一個係度行
番hostel大約要行30分鐘左右
諗番轉頭都幾恐怖
我多數都係同朋友whatsapp下
睇下風景 分散下注意力
其實好快就到

講到最深刻既一次
就發生係當晚
竟然比我見到野生狐狸
除左想問下佢 先生幾多點 之外
我都拍左段片紀錄下

佢係我隔離行過
我仲以為係狗黎
睇條尾先知係狐狸
好搞笑 我第一次見

但聽聞狐狸好古惑
所以冇特別搞佢

直接落第二朝啦
由於尋晚太攰
我終於跟左正常時間
10點左右起個靚身
11點check out
行李照舊先放luggage room
人就出去行下

尋晚同frd講起呢間餐廳
所以今日晏晝就決定一戰
又係類似ikea 點野食既模式
不過都幾貴 貴到野飲都唔敢叫
你就明白啦 接近成舊水食個碟頭飯
心都痛埋 好彩佢幾好食咋
如果唔係 嬲架啦

接下來 我又去左個博物館
叫做 柏林圍牆博物館

呢個博物館 睇得好投入
如果想了解多啲柏林圍牆當時既情況
絕對要黎 但有片有相有字
博物館又唔算太大
唔會太悶 係正隔離就有一段圍牆遺址

佢呢度隔離就有個墓園
我唔知道有冇關係
但我點都唔會去騷擾人地

呢塊板上面有好多證件相
我唔清楚佢地咩身分
有男有女 睇得出有唔同階級
可以係成功逃出東柏林既人

柏林圍牆都仲有好幾段
當然東區畫廊係保留得最長既一段啦
我之後都有去
呢段就只有少量塗鴉
冇圍欄 可以零距離感受下

我仲係度遇到一大班廣東人
叫我幫佢地影相
傾左幾句計 但係由於又落雨
佢地急急腳又走

講番個博物館入面
有幾個片段真係好深刻
第一段係講緊 築起圍牆個刻
分隔兩邊既人
有啲人驚到要上二樓跨過去另一邊
士兵用磚封窗防止人再跨過去

第二段係東德政府允許士兵向跨越圍牆既開槍
一個想跨過去既人被人射低左
士兵過去將佢抱番出黎
佢地大家都係德國人 心一定好難受

第三段 係圍牆未完全築起
幾個年輕人 逃離東德後受訪既片段
個種好似重生既感覺
令人覺得好驚險

第四段係 圍牆終於倒下
兩德統一既片段
令好多家人重聚
互相擁抱

我覺得呢個博物館好成功
一黎都算客觀
二黎好觸動到人
一定要黎

查完天氣 真係覺得好可惜
柏林黎緊幾日都係落大雨
咁當然今日都係啦
但大雨係阻唔到我既
照去東區畫廊

途經柏林大教堂
雖然周圍都好多工程
都值得去睇睇

對紅色既建築情有獨鍾

有好多building 我都唔知咩黎
襯停左陣雨 相機可以見光
點都影下

我都唔知行左幾耐
行左好遠好遠
我終於到左東區畫廊

同我想像中既唔同
我以為係個大公園入面
原來係馬路邊

有唔少雀係度飛
增添左唔少解放 同埋 自由既感覺

當然有好多都好靚啦
中意就係呢張
一黎同圍牆直接有關
二黎我諗幾講得到當時既情況

咁樣出文先係架嘛

見有你長期支持啊麻

加速please
我超鍾意睇博物館 好吸引

好好睇 日日追

真係好少行博物館啊
我對你唔住啊

Keep 住好唔好

唔會啊 上面嗰啲好好啦
我同朋友屋企人去旅行，佢哋第一時間del晒我啲歷史景點博物館
其實好好睇

當然唔可以少左呢個經典中既經典
呢張超多人去影相

但有樣野真係好失禮
操純正普通話既大媽
人地都未影完
你又行定埋去擺post
咁人地點影啫

其他國籍既旅客影極都影唔到
慘慘豬 一臉茫然
要班大媽影完
大家先有運行

係德國有件小插曲
之前應該提過我已經打算遊西歐
我當時主要想去 英法意
呢啲比較大路既國家
英國當然最感興趣

原因係有幾個朋友係個邊
小插曲就係
我既英國朋友終於發現我去緊旅行
我有啲懷疑我ig 既吸引力
點解咁遲先可以發現
佢話可以帶我去遊下
感動既 所以我想直接柏林飛倫敦
但今次冇咁好彩 機票好鬼貴
我有啲唔捨得

所以改變主意
加插速遊荷蘭 再先遊巴黎
再到英國
係歐洲大部分過境巴士
我都選擇左坐Flixbus
佢係兩層旅遊大巴
乾淨闊落既 可以一戰
車上面有埋廁所既
Youtube 可以搵到片
影曬成個車既規格

今次都係即日book
原因係因為柏林真係好大雨
我唯有一路向西

講番係柏林先
因為好驚唔洗搭車
所以我去左巴士站附近既大商場行下
視察下繁邊個位置上車
順便補給下

我習慣長途車之前
會買排面包 同埋 可樂 放係袋
咁就咩都唔洗怕啦

行完超市出番黎
有啲驚喜
見到有comebuy
係有中文menu
仲要係繁體
就非常之有親切感

離開德國之前
有樣事未做既

就係仲有一款豬手未食啊
無可否認 我對豬手 真係改觀
番左黎香港之後 都食左一次
呢款就軟身好多
咸咸地 可以食得好乾淨
得番舊骨 連軟骨都食埋

講真兩款真係各有各好食
好建議食曬兩隻
講起都想再食

我係巴士站仲行番hostel
拎番我啲行李 再番黎巴士站

都知道歐洲坐車好貴架啦
我真係唔想曬錢
20分鐘既路程都算可以接受啊
一於就行番過去啦
不過拎住個喼 就有啲辛苦咯

Flixbus會比左email你
入面有個qr code
你比佢掃下 咁就可以上車架啦
好簡單 行李係有大細同埋數量限制
自己要留意下

好啦 估唔到連訓巴士都可以試埋
真係咩都試得7788啦
好似係10個鐘左右
就可以到阿姆斯特丹架啦

今次我唔生性 掛住訓冇係車到
做足資料搜集 所以我係完全唔知荷蘭
係有咩玩 加上我又唔打算留太耐
時間變得好珍貴

歐盟境內過境 係唔洗過關既
好似係 英國除外 其他我唔清楚
（寫呢篇野 英國未正式脫歐）

由聖誕公仔 寫到有新年公仔

我就真係會揀黎睇
如果睇展品 我其實真係麻麻地
我主要考慮個段歷史既吸引力
或者個博物館本身好靚

荷蘭-阿姆斯特丹
當我訓醒已經到達左荷蘭範圍
距離阿姆斯特丹都不遠啦
傳說中既氣味 我係旅遊巴仲未聞到

講下我到荷蘭之前 對荷蘭既印象
就係風車 運河 大麻
一個追求自由既城市

配合番呢個車景
我覺得荷蘭都算係幾歡迎我
我查過天氣
今日應該係好天既
所以我都唔太擔心

點知！
我一到站個天係咁既色
驚左一驚
同埋好似東京成田T3

好彩二十分鐘後
好天氣番到黎我既身邊
歐洲天氣變得好快
同香港好唔同

Lived

點解個喼可以頂到咁耐

想知係德國用咗幾錢？同埋歐洲過境交通大約幾錢？

睇咗幾日 終於live
下年grad trip應該會行類似嘅路線

三個碌 企得行企
係穿左大窿麻煩少少啫

過境車 都係海鮮價
正常200港幣有找架啦
Last min 多數貴

德國啊 我諗都有$1500港幣
我冇單獨國家統計

Grad trip一班人去
有人一齊癲 去邊都可以開心

一晚追到live 唔好仲佢停

呢個巴士站一啲都唔近市區
而我都會係呢個巴士站離開
所以我一落車就搵左間係附近既hostel
之後有啲啲後悔既

原因呢就係
荷蘭好流行踩單車既
大家都係單車代步
而我間hostel 係冇單車借既
大部分借單車既舖頭都係市中心
所以係冇我份玩既

當然行有行既好啦
荷蘭既風景都算係幾有特色

經歷完柏林既消費後
我終於醒覺啦
係去supermarket買野食
因為真係平好多

放低行李之後 我向市中心進發
路程大約一個鐘左右
但沿途其實都多野睇
又唔洗太擔心

好彩我份人本身好中意食麵包
所以我唔覺得食麵包好慘
麵包幾乎我每日都會食下
我見好多歐洲人都係成日食包
我諗應該係正常掛
呢種朱古力夾心既麵包
超好食

超市買可樂唔洗1歐
開心死人

阿姆斯特丹 幾乎每一分鐘
你就可以見到一條運河
個地圖又好似八卦陣咁
你要不停過橋

啲運河好有渡假feel
經過柏林天氣差既洗禮
我直頭覺得呢度係天堂
行行下 條河又會有隻鵝
好正 好有享受生活既感覺

有得運河 就一定會有呢啲情景

我就覺得好新鮮
因為少接觸啊麻
但原來開一開橋 要等好鬼耐
但啲鬼老一邊等一邊傾計
如果係香港人可能兜路走左啦
證明外國生活真係悠閒啲

感覺上荷蘭啲樓都係好矮
得3層高左右
密度低既環境
同香港好大出入
起碼唔洗左穿右插咁行路

哈哈 我真係第一次見
變左全名會唔會唔認得kfc
定係佢係翻版黎呢

樓主想問你大陸段 book火車飛同酒店用咩app？

Wechat 同 ctrip

大約要用幾錢，想參考下

全程2萬8

連埋冰島？

連埋啦

新年快樂

live咗 lm

哩隻包正 之前係Munich玩幾日 朝朝都啪兩個做早餐

Hello

交通住宿都包晒？

加速

神呀，可唔可以分享下d 心得，點可以咁平

之後我叮熱左黎食 仲好食啊

你係讀書定去玩先

係啊 保險 電話費 都計埋啦

盡量今晚重新出發

我好多時搭通宵車 慳一晚
之後又有其中一星期 有朋友接待下我

加上我lunch多數都求其食
住方面都係hostel居多

你仲有咩想知

我本身諗住去安娜日記個個博物館
點知要拎籌 排超耐隊
所以我拎左黃昏籌
但最後冇去到

呢個係市中心既一個廣場
講真 市中心入面啲所謂景點
都係博物館 同埋一啲古老既街
可以話只可以感受
影唔到出黎

阿姆斯特丹好多呢啲電車
我諗都算係主要交通工具
但搭一搭又收你幾歐
我係荷蘭只係搭過一次

呢個城市真係好特別
啲樓房好多唔同顏色
同埋好少見同隔離棟撞色

應該真係行到正正中心啦

佢地啲屋緊密排列
但你又唔會覺得佢好整齊
硬係覺得佢地好似歪歪地咁

火車站啊
我本來以為Iamsterdam sign係呢度
原來唔係 又係冇做功課既後果

之後行行下又唔知去左邊
係度附近搵左間cafe坐左陣
始終坐完通宵巴士 體力都係差啲
但就冇影相啦

係我係荷蘭第一座見到既風車啊
原來都幾大座下
同時啲烏雲又追到黎啦

仲追緊！！！
會睇到尾

睇完好想去坐西伯利亞鐵路
多謝樓主
我仲追緊
唔好難尾
樓主有無寫日記？中間點記得咁多野寫返出來

黎啦 準備開始啦

西伯利亞鐵路 如果中意旅遊既話
係必坐架

唔會爛尾啦
用ig story 幫手記住啲細節
宜家睇番都好似去多左一次咁

果然不出我所料
真係又落大雨啦
好鬼麻煩

聽聞呢個薯條幾出名
網上話係必試既
佢個size 都幾誇張
我已經唔係買最大size
都大成咁

佢係可以比你配一隻口味既醫
但我天生唔中意食醫
所以冇咩選擇下 就揀左芝士

最奇怪既地方就係
街邊小吃 冇堂食
佢啲醫整曬係面頭
又冇餐具
諗極都諗唔到 從何入手
又要落住雨
最後我都係用手直插落去

如果對比日頭同夜晚既景
我會揀日頭既阿姆斯特丹
始終荷既味道重啲

入夜之後既運河
對比番同蘇州既又好唔一樣
中西既味道差異好大
係一個trip 入面可以感受到

不得不提既就係荷蘭既大麻味
一入市區 可以話周圍都係呢陣味
我本身都唔知大麻係咩味
黎到荷蘭都好難唔知

以下呢段係冇畫面既

原因係著名既紅燈區
係唔比影相既
廢事比人誤會
我都係乖乖收埋相機啦
加上真係好大雨

紅燈區都係市區入面
可以話你覺得最自由既野
都可以係呢條街度搵到
包括大麻 同埋 妓女

先講番真係紅燈區部分
無論係一樓 定 二樓
都有好多落地玻璃既單位
但可能今日太大雨
好多都冇開檔

但又未至於冇野睇既
Sex shop 就周街都係
有好多自稱museum既入口
我唔知有咩分別
有啲明明都係shop黎

地面兩旁都有好多玻璃門
入面有個妓女 係度同大家打下招呼
佢地衣著都係好性感
你有興趣就可以問下價錢時間咁樣
有好多黎自唔同國家既人
反而少見真係荷蘭本地人

我諗條街同瓊華到兆萬差唔多長啦
兩邊都有野睇下既
因為中間隔住條河
你要分2次先可以行曬兩岸

至於大麻
可能大家都聽過唔少
首先就係coffee shop
Coffee shop 就係有大麻賣既地方
真係想飲下咖啡 就唔好去啦
但原來coffee shop既數目
比我想像中少 亦都唔算係大搖大擺

因為我冇特別做咩資料搜集
所以我一開始仲以為周圍都有
原來大部分好光鮮又疑似賣緊大麻產品個啲舖頭
都唔係比你去買大麻架
佢地只係賣吸食工具 紀念品啊之類
即使係珍寶珠 蛋糕
店員都同我講 係冇料到既
係唔會令你high既

其實我本身真係一啲興趣都冇
但我啲朋友係ig 不停推我去死
咁的確難得黎到
咩都值得一試既
但我對smoke係真係0興趣
所以我最後揀左space cake
即係大麻蛋糕啦

我問過一啲有食大麻經驗既朋友啦
佢話食完多數都係眼訓
會好想訓 我心諗咁鬼奇怪
唔係應該想飛落街 係天台行行企企先岩咩

大麻蛋糕個樣同雪芳蛋糕差唔多
我叫老細比隻好食既我
佢比左朱古力味比我
唔記得講番 我係coffee shop買既
老細叫我唔好一口氣食曬
慢慢食 最好就先食半個

但由於我驚我唔識行番去hostel
大家都知我行番hostel
要成粒鐘時間
所以就番到hostel先食啦
反正咁大雨 係條街度都食唔到

Space Cake 食評：
好軟熟 又好有朱古力味
真係好好食 冇臭味
基本係同食雪芳蛋糕冇咩分別

但老細話蛋糕效果黎得慢
唔好食咁快
所以我真係先食半個
等左半個鐘 都冇料到
我就食埋另外個半個
我最期待既事 終於發生啦
就係 都係冇料到

頂盡有啲啲眼茫茫
同埋真係有啲眼訓
所以呢我就番房禁多陣電話就訓啦

我想講
我揀呢間hostel都算唔錯
一黎近巴士站 二黎仲要包埋早餐

一早落黎呢度食個早餐
好似大學canteen咁
另外大家好有秩序咁掛隊拎野食
行完上番去執個靚行李

之前都提過荷蘭只係路過
所以我今晚就走
但走之前梗係要去下風車村啦
仲有iamsterdam sign
打個卡都要掛

但真係太大雨 我本身想去Rotterdam
查到個邊天氣仲差
所以我就揀左係阿姆斯特丹附近
一個叫贊丹既地方
都有另一個風車村

Zaanse schans幾正㗎

德國食嘢好貴

但係落雨 點都會扣啲分數

都未算 冰島係真心誇張

係Ams坐20分鐘巴士可以去到Volendam，個到食Gerookte Makreel好正

瓊華到兆萬好短咋喎😂

樓主
我想問呢你中國買火車飛係用咩apps架

你想要幾長啊
每間舖其實唔大
除非我行漏左啦

Wechat 同 Ctrip

我未去過呀，仲以為好長架添
咁全程幾耐行完？

岩岩重新追完post先望到原來有講過 唔該曬樓主

你出現得太遲啦 我都已經係香港啦

睇你比唔比心機行架啫
或者你有幫襯 又計多你半個鐘啦

好小事啦 傾下計啫

唉 本身又要行一個鐘出市區
但由於兩條路線我都行曬
真係唔想再行啦

所以我終於忍唔住上左車
點知奇蹟要發生啦
我一直都有講
我唔肯搭車有2個原因
第一 車費好貴
第二 行下街 睇到既野更加多
感覺到既野就更加多啦

但咁岩比我上正左一架
壞機既車 收唔到信用卡
司機話比我travel free
個種開心既感覺
真係難以形容啊

講番程車 其實都要搭火個鐘左右
證明我都行得幾快 哈哈
其實因為架車要兜路啫

尋日因為唔太夠時間
去唔切 iamsterdam sign
變左今日硬加左呢個行程
要一大清早出去
之後再番去火車站坐車去風車村

原諒我cut得9唔搭8
因為張相原本有我係度
夾硬剪走左

由於呢個sign 太多人啦
要影到佢全部字並唔容易
所以我走左去後面影
再水平倒影左張相
就唔會有咁多人阻住曬啦

樓主啲相加咗字，加咗底色，效果幾好
請問你邊隻 app 整？

你有無幫襯🥳

加左字係instagram story黎
其他用ig effect
去到英國之後先開始用snapseed

都話買左大麻蛋糕

Ic. Thx

我個陣去都係咁，坐過幾次tram都話壞咗唔洗俾錢 佢地荷蘭人又好鬼好人，叫我隨便坐，本身仲諗住俾返cash，佢地話唔收

想問下樓主之前D相用咩App P圖定係咩網站整？ 留名支持！

Same Case 啊
我都係想比cash 佢就話唔收

你暫時睇到既都係instagram 執出黎架咋
我宜家就用snapseed 好似幾好用

佢地仲要面帶笑容話你知唔洗錢個下真係好過癮

thx a lot

一日 咩都冇做 live曬 仲跟著樓主講咁睇住地圖的大概地點 旅行方式好正 同我有D相似 有大概地點 冇確實景點 不過樓主勇好多好多

FFFFFFFFF5

林子祥首歌又要響起啦

冇勇啦 去旅行最緊要為享受下 體驗下啦

Live 咗
樓主有冇女朋友

Live!!
睇左兩日 我未試過睇哂咁長既post架
好羨慕樓主有咁既膽量
我都係廿中 但都未試過一個人旅行

樓主去左 wow Amsterdam
Btw你由wow果度行入市中心 好遠wo...

live.
樓主可唔可以加少少甜?

想問樓主用咩apps買機票/比較價錢？

見到樓主去雪菲爾，即刻追到LIVE！
2016年Sheffield畢業返左香港，再無返過去。
樓主去係當中間點訓一晚，定有周圍行？
雖然Sheffield真係好悶，但好掛住果度既生活呀

暫時未有招聘活動喎

準備35000 下年去歐洲exchange瘋狂旅行，lm學野先

一個人旅行真係值得一試架
不過你用兩日黎睇呢個post 更加勇敢

咁都認得出黎
要行一個鐘左右先出到市區啊
但近巴士站 行李唔洗咁麻煩啊嘛

每次都唔同架喎
要視乎咩地方

我係有朋友係Sheffield 所以我都留左幾日架
我係個度叫做好貼地生活左幾日

你exchange 真係大把機會啦
歐陸廉航真係好平啊

期待你分享你眼中既Sheffield！

追返晒post
28000真係好撚抵 仲要去埋冰島 冰島貴到仆街

好似基本上全歐盟內除咗英國、愛爾蘭，同希臘以外嘅巴爾幹國家，全部都唔洗過關仲有live咗求更新

終於追到live
二萬八玩咁多日，真係好勁

Live咗

樓主55日有冇剪頭髮？

咁你要睇落去啦

真係好貴啊 冰島嚇死人

我今次淨係經左英國 入境都幾麻煩

我又覺得未算窮遊
真係應洗則洗
至少我試到我想試既野

期間冇剪啦
我多數出發前會剪頭髮先

去贊丹呢程火車冇記錯好似係7歐咁上下
來回飛黎既

但搵上車位置都有啲難
甚至上左車 我都唔太肯定自己係咪上岩左
所以問左站內職員搵左月台
再上左車再問多啲其他乘客
咁先放心得落

咁岩隔離個女人超好心
關心下我去邊 想睇咩景色
咁我當然好樂意傾下計

落車之後 好迷茫
不過好多人都係度落車
而大家都好迷茫
因為唔知咩出口

我就見人行就跟住先啦
之後見到一大塊地圖
因為附近景色似乎都仲有好多
但我目標係風車村
就向番岩既方向行啦

行左2分鐘左右
勁大陣 勁濃厚既朱古力味
超香 真係好濃
好正 一時間醒起隔離國家
就係比利時 搞到我都心動
想食下朱古力

遠距離咁見到風車啦
我真係黎左荷蘭啦
有呢種感覺啦

途中我遇到兩個印度男人
佢地都係去風車村
但真係好可惜
我盡左力架啦
但聽唔明佢講咩

所以我加快腳步
離開左佢地
希望佢地唔好怪我

好啦 成功入到村啦
我冇第一時間衝去風車個邊
反而係村度減慢番腳步
欣賞下風景

好有鄉村感覺
有雞啦 有鴨啦
人都樸素
好多指示牌都係用木板
好特別 又好有特色

啲房屋既建築同市中心
又有啲差別 得番兩層高
同埋係尖頂架

今日人真係唔算多
但都遇到唔少中國人

其實我都冇方向架
都係亂行下架咋
周圍有啲紀念品舖頭
小餐廳啊咁

重點係環境真係好舒服
如果加啲country music
應該會幾夾既

你都有眼睇架啦
天氣真係唔好
超多雲 冇咩陽光

我行左去個好像後花園既地方
好似美女與野獸啲場景

沿住行岩架啦應該
何況我唔係想走捷徑

一條直路
好似去左米埔咁

呢隻雞識飛架
但我一影住佢 佢就唔飛
可能係怕醜

真係周圍都係紀念品既舖頭
但我覺得產品一般般
我都係覺得柏林既最靚

好啦 最唔好彩既事
始終都要發生
就係又落雨啦

既然係咁我只好入間cafe坐下
本身都想飲啲架啦
見到有朱古力
即刻諗番頭先個陣朱古力味
所以就忍唔到手啦

我其實真係第一次飲咁既朱古力
我以前都係飲即溶個隻
佢呢隻係一杯奶 加一大舊朱古力
等佢慢慢溶 好掂 好好飲
你又可以搞搞下
令味道更濃

可能我真係孤陋寡聞
未見識過
眼界又闊左啦

再三live

白雞>黄雞

快啲快啲

嘩，堅正，原本黎緊辭工都想一個人去返個唔plan既旅行
諗緊東歐/巴爾幹/國內西南遊

push

樓主唔好斷尾
我仲追緊架

文呢

喂喂喂 唔好意思
忙左幾日 追番啲進度先

咁點解係「原本」？

冇斷尾
呢幾日比較忙啫

搞左一輪 終於停雨啦
見杯朱古力都飲完
就急急腳起行啦
怕佢一陣又落雨

行番出黎 能見度都高番少少
其實佢有4座風車
但有一座係唔轉既
有少少格格不入
所以冇點影到佢

超唔好彩
行左一陣 又落雨
成個天都濛曬
但冇咩計啦
都行左出黎 唯有繼續行埋佢啦

條路黎講都算係幾好行架啦
我諗行到入去最尾一座
都要行10分鐘左右

都幾建議行曬既
因為每座個方位都唔同
成曬既話 可以望真唔同角度
因為我記得最近個座
影相角度係唔靚既
要去到第二三座
啲角度先好啲

當然就冒住雨
都影左好多自j相啦
但冇理由放出黎架麻
所以比張近近地既風車圖大家睇下啦

由於真係太大雨
此地不宜久留啦
所以影完要影既相就急急腳咁走啦

都係原路行番出去
又經過番間朱古力廠
真係好香 加上頭先杯朱古力好好飲
所以好想去比利時一轉
上番車走人之時
就順便睇下搭咩巴士走人啦

由於我住巴士站附近架麻
咁當然就揀番同一個巴士站離開啦
經過上網查左一輪
比利時係冇咩特別好靚既風景
為左交通方便 我揀左布魯塞爾
但由於冇咩景點既關係
我只係布魯塞爾 停留6個鐘左右
就再上番凌晨車去巴黎

當然有好處啦
除左去比利時飲杯朱古力
同埋打個卡之外
仲可以唔洗凌晨4-5點到巴黎
因為如果阿姆斯特丹直去巴黎
就會5點左右到巴黎
到時就會好尷尬
同埋同埋 仲可以食餐飯先繼續行程

你用咩護照入境
有冇蓋印

係番去阿姆斯特丹市區既途中
我屎忽痕開個google map黎睇
唔知大家有冇咁既習慣
為左防止搭錯方向
我都會留意下google map既動向
確保係向岩既方向前進

冇意中發現 hostel附近有個站
所以我提早左落車
行路番hostel
都算係一個意外既收獲
利申：本身真係唔知有呢個站

中國個段係用回鄉證入境
中國入俄羅斯個段之後就一直用香港護照

印黎講 今次成個trip
有俄羅斯入境印 出境印
德國入境印
法國出境印
冰島入境印 出境印
英國入境印

咁早出post既

比利時-布魯塞爾

今次都係搭flixbus
就唔多介紹啦
我係用goeuro online 買既
幾方便 有得比較埋飛機火車巴士價錢

由於只係停留左一陣
就冇加係主題名度啦

黎到布魯塞爾一落車
當然食個靚飯先啦
我都唔記得啦
黎左歐洲 据過排未呢
呢餐試試佢都不為過

講緊歐洲 咪試下跟歐洲時間出post

我上網查過布魯塞爾既景點
啲人既評價係 半日行得曬既城市
至於我得幾個鐘 仲要係夜晚
一於行一行佢

認真！都算係有啲驚喜
呢個廣場有人話係歐洲最靚既廣場
當然我就唔為好同意
我覺得應該會有更靚既

但除左呢個地方
似乎就真係冇咩地方值得影相
加上淨番呢區有舖頭開

不過最慘係呢區
都係石板路
我仲要拖住個喼
都幾係野

至於其他景點我就冇去啦
我覺得唔太吸引到我
又加上有啲距離
就冇咩動力

係廣場附近買左啲朱古力黎食
同埋買左啲黎做手信

呢度氣氛其實唔錯
又有啲燈飾啦
又有好多戶外既餐廳同酒吧

我記得呢晚都好凍下
我好少接近凌晨時間都仲係條街度
但人仲係好多

於是我都頂唔住
去左間餐廳飲番杯熱朱古力
保保暖 順便感受下比利時既朱古力

我坐到12點先走人
我買左凌晨2點鐘開去巴黎既巴士
所以我慢慢行番去巴士站
係附近等左一個鐘多啲先上車

好彩有個英國朋友陪我講下電話
如果唔係一定悶鬼死

就係咁我布魯塞爾就短短地帶過左啦

巴打你咁得閒既

中古嘢真係好正
歐洲建築

Lived
留名支持

第四度留言 推爆你.gif

得閒就出文出得好快啦

番到香港之後
又覺得香港既建築好特別架啦
隔離飯香

法國-巴黎

巴黎呢個地方
未去之前 我真係有一絲絲既期待
我見告白氣球個mv
又好似幾靚喎
聽聞又好似好浪漫

當我肯定自己會去巴黎既時候
一句從朋友口中聽到既
竟然唔係「你就好啦，我都想去」
而係「嘩 你自己小心喎 睇住啲銀包」
我就開始有啲擔心

最最最初 我打算留3日係巴黎
最後 我只留左一日半
絕對冇踩低巴黎
只係我覺得巴黎生活得好大壓力
所以提早離開

慶幸自己既彈性安排
令我可以隨心所欲

但要我撇除治安角度
我都會覺得巴黎某啲角度係幾靚既
但同時又會發現 無論點樣行
你都好容易見到巴黎鐵塔既蹤影
佢係無所不在既

上一篇㩒錯左回覆添
唔好意思

我係岩岩天光既時候到達巴黎既
因為我又係住邊都未搵
所以一落車 我就死埋一二邊坐低
搵下住既地方先
聽聞北面係治安比較差
但由於價錢真係平一大節
所以我只好向價錢屈服
真係一路向北

由於未夠鐘check in
但我拎住行李
所以我就只好出發去hostel先
但心水清就會知道
Hostel多數都係2-3點先比你入房
所以都係放低行李係大堂先啦

點知！
呢間hostel真係咩都講錢
日用品固然要錢啦
仲好貴添
最慘係 連保存行李都要錢
仲要逐個鐘收錢
真係好識賺錢
但我真係冇計
用錢換時間去周圍行下

距離check in 都仲有5-6個鐘左右
所以我邊玩邊等啦
既然locker比左錢
我就信locker 多過信自己
我連電腦 腳架都放低埋
因為真係好重

從搬行李既耐力
我感覺到自己玩左一個月
開始出現疲態
搬又搬唔耐
放行李上去上格
都唔再係一手可以拎上去
口裡說不累
身體卻很誠實

都係啦 一切照舊啦
到左新地方試左m記先
今次試左個早餐
意外地唔算貴喎
先3歐幾
呢度係一個combo黎

法國既m記可以用冇特色黎形容
可能早餐既關係
包既款式一切從簡
都係麥芝蛋 煙肉蛋之類
早餐試唔到真章

點解啲人會話北邊治安差
我覺得係因為黑人集中係北邊啫

我去到都好似怪獸咁
一個黃種人出現係黑人區
人地都會用奇怪既目光望下你
特別係有啲黑人真係好黑
得番隻眼白係白色
不過黑色肌膚給他的意義
只係大家有唔同既文化啫

時間唔算太多
我就唔走太遠啦
去番係北邊既聖心殿
人都非常之多

我仲遇到出曬名既手繩黨
即係叫你揸下手
套你手繩 屈下你錢個啲
唔好理佢地就可以

呢個殿都要行少少樓梯
唔算太多
但由於我冇信仰
我都係黎打下卡架咋

上網search過
除左博物館
主要都係鐵塔 凱旋門 聖心殿 左岸
唯一偏啲既真係聖心殿
其他都行得到

當然計埋博物館
近郊個啲我就冇去啦

行完個聖心殿都仲未夠鐘啊
但我真係諗唔到野做
因為走唔得遠
加上我好想快啲洗頭啊
盡可以stay係附近啦

有樣野 我覺得係法國一定要做既
就係坐係路邊食野
真係一定要試
可能係文化黎
明明條街已經唔闊架啦
都仲要放啲枱係路邊
但成件事又好巴黎喎
所以我都阻下街

由於食完m記冇耐
所以只叫左個甜品
同埋熱朱古力
坐下hea下都幾正

係呢間餐廳發生左件小插曲
都真係幾深刻
就係我食野既時候
放左部相機係枱面

隔離2張枱既客人竟然
叫我快啲收番埋佢
佢話會有人黎搶
小心自己既財物
我心諗似乎巴黎真係好誇張喎
搶刧 文雀 令呢個地方分數大減

照番慣例啦
都係拎左房洗個頭先再出去行啦
呢個hostel 樓下係酒吧
每晚都會有啲活動搞下咁既
但我太累啦 就冇join到啦
加上 我始終覺得巴黎好危險
唔敢飲酒啦

搞掂曬啲野既第一站
當然係巴黎鐵塔啦下話
但點樣出去 我都唔記得啦
我完全冇紀錄低
如果冇記錯 就應該都係靠行路
因為我記得我先經凱旋門

係凱旋門附近既小販買左呢個
香就香 不過唔算好好味
只係屎忽痕食下

都行左好一段路
終於見到佢既真身啦

又唔覺得特別驚喜
因為天氣麻麻地
又減左分啦
後期仲發現 基本上你成日都會見到佢
只係遠同近既問題

呢張係我覺得影得最靚既一張
亦都係成個旅程最中意既一張相之一
明明係巴黎留既時間咁短
又唔太中意巴黎
但竟然影到一張中意既相

過去巴黎鐵塔之前
我英國個朋友已經話我知
戰神廣場個草地
即係巴黎鐵塔前個個大草地
團左欄唔比入
搞到我理想中同巴黎鐵塔既合照
幻滅左啦

但係！但係！
竟然有班死鬼佬
㩒低個鐵絲網欄
爬入去影相
咁樣都得架咩

所以我決定好賤格咁爬埋入去
睇下係咪真係爬得入
點知真係得！

雖然我都知道唔好
但人真係好自私架
班鬼佬仲要玩埋煙花
又真係誇張左少少
但原來天 真係會知道架
轉個頭落左場大雨
幫手清左場

至於我呢
成功咁享受左一個人
與巴黎鐵塔既浪漫
係一個影唔到有人既草地上
合照左好多張

當然啦我既懲罰就係
天氣差影極都唔靚
所以要p得好誇張先掂

爬番出黎竟然見到佢
我都算係ofo fans
係香港大陸都會用
但估唔到黎到巴黎都有佢既蹤影
而我係冇幫襯既

因為懲罰黎啦
我先岩岩爬番出黎
講真 由柏林開始
真係冇咩好天氣
有都係得一陣
叫做好過冇
岩岩係聖心殿都仲好好天
一轉眼就變左咁既樣

超多人入左黎避雨
差啲企唔曬

呢啲就係我既所謂裝備啦
一個淘寶腳架
鏡頭都係基本野
有冇人肯經濟支持下我
Upgrade下裝備

等到細雨之後 我又繼續啦
我又番黎凱旋門啦
點解又要番黎呢
因為日頭行過個陣
覺得同我相像既好唔同

我一開始以為凱旋門係個公園入面
你可以任意穿插
點知原來係個迴旋處
周圍都係人 周圍都係車
日頭影一定好核突

所以我夜晚再番黎
將啲車都化為光
感覺即刻好左幾多

但最靚既角度 竟然整緊路
即係呢啲相一定要set 腳架
所以我都冒左少少險
行左少少出馬路先影到

是咪用megafone?
唔係放棄youtube咁解
而係youtube冇unlimit
你個plan whatsapp facebook snapchat呢啲唔計gb數的

我真係唔知 我係叫人幫我處理架

係凱旋門之後
我直接落左去香榭麗舍大道
一條好出名 但唔岩我行既街
我好似已經過左瘋狂買野既年紀
又或者大牌子 唔係我今個旅程既目標
我抱住見識下既心情入左黎呢度

咁岩又有個exchange既朋友係法國
但佢唔係巴黎
可能佢知道我係m記粉絲
佢特意叫我試試five guys
當時灣仔仲未開
所以我就入去試下啦

因為好餓既關係
我叫左最大個個包
都真係幾大

打開之後有啲失望
因為都係走曬樣
但係 又真係幾好食
味道又未至於令你好深刻
價錢仲有啲貴
性價比 絕對係m記贏曬

沿住條大道
我又走番出去河邊
我記得個晚有啲凍
可能係落完雨啦

係河邊又見到佢啦
今次佢著左燈啦
當然就冇錯過到 影低左佢啦

我記得時間都唔早啦
我一定要趕上尾班地鐵番去
已經行到冇力再行啦

但由於我唔太想再留係巴黎
因為我幾乎要全程攬住個背囊
每隔一分鐘就摸下褲袋
所以點都走轉羅浮宮望一望先
諗住聽日晏晝再黎
就可以日夜景睇曬

當然我係搭到尾班車番去既
番到hostel
樓下果然開緊party
但我真係冇心參與啦
決定番房玩下電話
早啲訓覺好過啦

係歐洲掛住相機係身覺唔覺得好多小偷喉住你

咁又唔覺喎 我諗掛住係頸 應該好難會比人搶

話早唔早又起身
一出到街見到個法國人
拎住成條法包就咁咬
我又屎忽痕好想試試

所以我入去超市買左一條
嘩 你老未
我咬到牙血都出埋
先食得曬
估唔到法國人咁好牙力

我本來打算今日主要活動就係
塞納河畔左岸的咖啡
我手一杯品嚐你的美
再去埋個羅浮宮就走人啦
因為巴黎令我太唔自然啦
所以就放棄凡爾賽宮
決定左離開啦

我朋友介紹左間法國餐廳比我
但佢又冇講要排隊
我一心想去試下
點知要排2個鐘
所以唯有放棄啦

我再行左半個鐘既路程向河畔出發
點知 點知
破費啦今次

同張相既內容係一樣啦
張枱真係好靚
同埋我見到有香港人食緊
佢地仲誠意十分
上網print曬圖 手指指點菜
我心諗一定冇死啦
應該幾出名 幾好食
又有位喎 一於坐低啦

我一打開餐牌
第一個念頭真係起身走人
但街邊真係太多人望住
太樣衰啦 所以就照食啦

當時我po左ig story
我既朋友第一時間係為我高興
終於唔洗食麥當勞

再重申下
其實我都會食番啲正常野
只係冇咁高調啫

我都有諗過 叫最平個啲就算
但既然決定左 就唔諗啦
加上選擇其實唔錯
印象中 得5款主菜可以揀
我就豪爽叫多個湯 同 咖啡一杯
盤面包係送既
我當然好比面食q曬佢啦

主菜我係叫左靚飯
喂 又幾好食喎
起碼叫對得住個價錢先啦
意外地食得飽
可能係頭先個條法包幫到下手

其實已經好近河邊
幾舒服既
加上有幾個中國土豪
係我隔離排緊隊
而我就慢慢嘆咖啡 份外地爽
時間係由我去揮霍

補充 隔離個香港人
原來點左鵝肝
但原諒我唔太識食
我覺得口感好奇怪

都係麥當勞 雲吞麵 好食啲

去都每個國家如果嗰個國家係有特式料理一定要試！例如法國鵝肝、俄羅斯魚子醬、挪威三文魚等等，最多喺其他餐慳返

我試過喺日本為咗食A5級和牛，前一餐喺街邊食幾百円拉麵算

鵝肝真係
好油 同埋好重口味
唔識食 真係抵我窮

食完個飯 其實都唔早架啦
講緊都3點幾4點
見天氣好番啲
我就打算按原定計劃行下河邊
黃昏去番羅浮宮
完滿結束啦
但世事永遠都冇咁美滿架
呢個就一陣再講

烏雲開始散啦
慢慢行下河邊
可能係周未 好多family
出黎行下街 超溫馨

有好多人坐係啲櫈度睇書
好文藝 我自問做唔到
禁下電話就okay

條路好闊 即使冇欄杆都唔會好驚
輕輕鬆鬆又感覺下巴黎既氣息

俄國魚子醬我都有食啊
我唔食豬手 去到德國都有食
但鵝肝我真係唔得
我真係唔太識食

我去到日本都係餐餐貴
因為我日本野 太多野好食啦

同感啊
同埋聽聞好殘忍
所以就不了

意外就發生啦
都可以話係我既旅程中一大遺憾
不過我睇化左
反正我可以黎到法國
都係一場意外
所以就冇咁傷心

事源就係我決定今日離開法國
所以我尋晚就同左我既英國朋友講
我後日會到倫敦
（當然前幾日有提過大約呢幾日會到）
我就約左朋友係倫敦會合
由於我既朋友唔係住倫敦既關係呢
佢係要揸幾個鐘車去倫敦既

即係我今晚無論如何都要離開法國架啦
已經book左房係倫敦
但我又抵死既
仲未買巴士車飛
但我一直都有留意
我心儀個班巴士竟然冇左
可能係售罄 可能係取消啦
我唔知原因 極度驚慌
我有既選擇就係再提前離開
係清晨4點左右到倫敦
或揀另一種交通工具

但價錢話我知
另一種交通工具係唔可行既
所以我唯有放棄左羅浮宮
我個下真係有啲唔開心
因為我想同睇下蒙羅麗莎究竟係點笑

但我好多朋友都話
入到去係睇參觀者既人頭
因為人山人海
我心諗你地得米六 就梗係啦
不過我都冇講出口
始終佢地係安慰我

當時情況係 我得番一班車既選擇
巴黎 直達 倫敦
7點鐘既巴士
而我未拎行李 意味住我要仆去拎行李
再去巴士站搭車

所以我影低最後既巴黎鐵塔
我就離開啦
呢張都幾巴黎
唔識講 總之就幾巴黎啦

搞左一大輪
我拎埋行李又出發
心中當然有少少遺憾
但除左羅浮宮 其實都算好滿足架啦

點知好死唔死
又有意外
我冇諗過成個轉車站
會成個維修而飛站
之後仲要搭錯線
Miss左班巴士既時間
好彩我有預感
所以未買飛

其實都幾灰
因為我又要再諗方法去英國
我係地鐵查左好耐
除左火車飛機真係冇其他方法啦

最後唔知點解
有班8點既巴士離奇出現左
雖然要$600港紙
但我都只好接受啦

可能係有人退票
又有可能係我盲左
亦都可能係goeuro既錯

我唔想知
總之我就買左8點鐘班巴士
就凌晨5點幾到倫敦

我可以準時到倫敦
就已經係一種恩賜啦

咪當有籍口下次再嚟囉

我都有咁諗
不過唔會係短期內啦
可能過多幾年 下次就未必一個人黎

個gip

都話左會帶佢番香港架啦

係去英國幾日之前
我對於法國點樣搭巴士去英國
一直都存在誤解
我以為英法隧道係 好似紅隧咁
但似乎 好似係只係比火車行

而我呢程巴士係會上船過海
雖然唔係乘電車跨過大海
但我都覺得幾有意思
至少比搭飛機更有意思

今次我終於唔係搭flixbus
搭左架 我都唔知咩黎
我下面會比張圖出黎
就覺得唔係好掂
可能一黎全車滿座
二黎 我坐最後排既邊位
好逼好窄啊大佬
我已經攬住個背囊
前面條粉腸仲要向後

呢張相係 架車上左船之後影既

講番程巴士既路線先啦
係巴黎出發啦
會去到一個叫Calais咁上下名既城市
落車過關
英國係要過關先入到
再上番車 車就上船過海
之後落船就會殺去倫敦啦

我呢程車真係尷尬左半程啊大佬

首先上車已經唔多順利
夜晚上巴士 安全感好低
一黎上車既地方唔似係巴士站
兩黎你好似唔太清楚自己上邊班車

我班車就遲左黎
搞到勁緊張
以為自己搵唔到車站
要miss左班車
不過叫做搵到同一班車既人
心入面都定番啲
因為至少有人陪我錯
人就係咁賤格

然後呢 我仲要做左卡關使者
搞到全車人等我一個
真係影衰左香港人
唔好掉我雞蛋
柒野一陣再講

臨過關之前
佢會有時間比你去下廁所
落去油站買下乾糧 野飲之類
雖然架車都有廁所
但你都會想去番個正常廁所架麻
我見大家都落車
我都唔執輸咁執埋廁所先

好啦 樣衰既事要出場啦
法國出境係完全冇問題
好快手就搞掂
我仲心諗
內蒙去俄羅斯 我都頂得住
我有咩大場面未見過
點知就出事

事源就係我完全冇留意要填入境紙
排左十五分鐘到我過關
佢就叫我死番去填入境紙
重新排隊啦
好死唔死 第二班車又到啦
勁多人排隊

好彩 有個法國佬陪我柒
一齊重新排隊
但佢就竟然係唔識填入境卡
叫我幫佢填
填完就排隊啦

其實我有另一個英國朋友
同我同一日入英國境
佢已經屌曬鬼
話今日海關好嚴格
再三提醒我買回程機票
先好入境 否則會被拒入境

我就死唔信邪
加上係倫敦接我既朋友同我講
唔洗買回程機票都冇問題
所以我超放心

於是
我過關比今查問左40分鐘
先過到關 我講曬大話
話朋友幫我買左機票去意大利
我會準時離開
搞左一大輪
終於暪天過海 入到境
我足足用左個幾鐘頭過關

當我上番車 感到全車怨氣
想打我一獲
個啲眼神 我一世都會記得
所以去英國記得買回程機票

之後原來因為我遲左
架車miss左班船
最終我架車係朝早8點先到倫敦
足足遲左3個幾鐘
我超內疚

講番架車上船之後
乘客係必須落車既
係要即刻落車 唔好係架車度
你會上左一個大廳
有間starbucks
但由於我係搭通宵車
上得船個刻都3點幾4點
我連相都冇影就訓著左

係船上面一個鐘左右就要上番車啦
點知我又唔知醒
要人叫醒我
我勁驚咁跑番落去上車
好彩唔係最遲

就係咁我全程車都抬唔起頭做人

終於追到live

最後遲3個鐘真係比其他人心中屌屌聲

追到啦！LM!!!

K 係k
B係v
K型果隻b先係b

Btw 追緊post

巴打啲遊記寫唔切喎睇尼

Wifi太差upload唔到相 我都想出文

佢地都唔止係心中架啦 出曬面架啦

咁多人識俄文既

朝早8點鐘左右
我雙腳終於踏上英倫既土地啦
比我朋友更加早黎迎接我既係
一場大雨

好彩我今次落車既地點係市中心
所以朝早搵地方安頓都唔係太難
據說我朋友要一點先到
我有5個鐘時間 享受下
係英國一個人既時間
按我自己既獨遊方式
遊幾個小時的倫敦

因為呢個地方好特別
中學好多同學都過左黎呢邊讀書
個個都唔想番香港
我好想知道當中既原因

一開始我打算係英國留7-10日
最後都延長左

我特色既獨遊一定唔少得佢啦
英國終於有番McMuffin
麥當勞特別在每個地方都有啲唔同野
突然好掛住香港既2號餐

撞岩今日係星期日
係白金漢宮門口 有大陣象睇
一開始唔知咩黎 仲以為英女皇都黎接我
我其實拍左片 不過就唔upload la
最新奇既係
佢地啲馬 好大隻 好壯 超有氣勢

林蔭大道 又有band睇
一黎到就覺得好有氣氛
相對巴黎 我覺得放鬆左好多
可能係偏見啦

我對倫敦之行比較失望既就係
Big Ben 我真係行過左都唔知
要番轉頭搵番佢
包到根本認唔出係佢

由於我要一直向city airport方向走
我睇一睇 基本上出名既景點都係曬呢段路
我又唔想逼我朋友陪我行呢啲
我諗佢都睇都悶啦
所以呢段時間行曬佢就岩曬啦

呢啲景點 其實用半日睇得架啦
因為最重要都唔係呢啲

意想不到地要排隊影
其實呢啲位 得一個人真係少少慘
我set曬腳架 企係係度
啲人都係當我冇到
照行埋去 想做我既model
我想影一張架咋
好彩有個鬼妹姐姐
幫我爭取左2秒

之後發現其實有好多
唔一定係度影
我只係岩岩見到
忍唔到手啫

一路沿住泰晤士河走
竟然發生左件 估唔到係倫敦失守既事
就係我唔見左20磅啊 天啊
岩岩買左包ham 諗住請個frd食
其實係一齊食 因為我都想食
找番啲錢 我唔見左張20磅啊
岩岩先㩒架咋大佬
比番我啊

算啦 咁既情況
我既晏晝唯有改做食麵包
頂番條數 一路行河邊
見到啲從未見過既雀
後來又係發現周圍麵係
我當時就好似發現新大陸咁

其實呢
條河就冇咩特別既
只係行河邊比較舒服

至於佢 我就真係唔知有咩特別
可以做到地標咁西利
我真心咁上網睇過佢啲相
竟然見到張相影到幾特別
所以我照樣學左佢
當然上網個張再靚啲
始終我係抄既

可能我拖住個gip
距離tower bridge 唔覺得好近
都行左好一陣先到
講真 其實都真係有啲疲態
已經超過一個月既旅行
頭髮又長左 開始冇咁注重個儀容
咩都是鬼但

之前唔知有冇提過呢
我一直都覺得自己影橋好屎
影極都唔合心意
呢次呢張叫做過到自己
但有種講唔出既感覺

難得黎到
梗係屎忽都行下條橋
真係冇咩特別好行或者唔好行
純粹行下架啫

我望住個google map
要行多70分鐘先到我要去既地方
我再鼓唔起係荷蘭既勇氣
因為真係好攰
我終於去左搭地鐵

呢張飛我都唔記得係唔係呢程架啦
重點係好貴啊大佬
4.9歐 50蚊搭程地鐵
肉都赤埋啊
係心理唔平衡底下
我都係上左地鐵去我既目的地

隱約見到彩虹
聽聞英國成日落雨
好天氣既時候
英國人一家人去郊遊
我心諗咁誇張

但最後去唔到peak and lake dis
我就知道原來真係成日都落雨

落左地鐵都仲要行10分鐵
我真係就黎行到嘔啦
由於我個frd話行錯路
所以遲到
以防萬一就叫我早啲去拎房先
類似airbnb 既apartment
要直接問房東拎鎖匙

由於門號唔係咁清晰
我只可以到達大約既位置
就咁睇條街 就知道
今晚應該係我暫時住得最好既一晚

其實我思疑我個frd呃左我早啲到
我冇記錯佢最後3點幾4點先到
我就企左係度等佢
不過我同佢真係好耐冇見
心入面其實好期待

同我既行裝影番張相先
解下悶 聽下歌
執下相 時間都好快過
好彩有陽光
如果落雨 我就慘

我個朋友「摩打腳」終於都到啦
佢帶左兩個朋友黎倫敦
由於佢地會有十日出現我身邊
所以改番個名比佢地先
暫且叫佢地做「拓海」同埋「蒙牛」先

我最失敗既地方就係竟然冇影低間apartment
因為真係我住過最靚仔既一晚
一上到房 第一件事
就係沖涼 因為我尋晚坐通宵車
冇洗頭 今朝仲要淋雨
勁唔舒服

「摩打腳」話倫敦等於尖沙咀
佢隨時都可以黎 但又唔會成日黎
只有我想食咩睇咩都可以同我去
幾感動啊 可惜我都冇plan既
我完全唔知倫敦有咩
我對倫敦既認知
已經係今朝行曬啦
咩塔橋 咩電話亭 咩london eye
似乎我都再講唔出其他野

整頓完一輪
佢地話去食飯前先去一轉超級市場
傳說中附近既超級市場

簡直係顛覆左我對附近既定義
揸左20分鐘車先到既地方
竟然都係附近
我係香港20分鐘車程
已經九龍西去到九龍東啦

我呢個旅程入親超市
都係買麵包買可樂
未試過係超市買得咁豪爽
又有買生果 原來我好耐冇食過生果啦
我都一直冇留意

買完一大輪又揸番20分鐘番去
仲要出去食飯都遲到

我唔知佢地係咪估到我想食咩呢
自從入左俄羅斯之後
都好似同中式野食冇咩緣分
都係burger pizza pasta
佢地帶左我去china town
據說係英國最大china town
但其實冇咩特別

由於china town係zone 1
佢地話泊車唔方便
所以我都係搭地鐵出去
有樣野好奇怪
地鐵竟然收唔到電話
完全冇訊號
所以地鐵好多人睇書
好神奇 好似番左10年前咁

佢地帶左我去食打邊爐
我第一件關心既事係有冇麻辣
呢晚我好似成年冇食野咁
因為佢係任食
自稱放題之鬼既我
食左個半鐘 4成飽
「拓海」自稱4成半飽
但十分鐘後就變左十成飽
我絕對為香港增光
戰到最後一刻

至少今餐我真係好滿足
一黎自己一個遊左成個月
終於有班朋友一齊講下廣東話
食個飯
二黎有得打下邊爐
個刻世界係我架

番到去apartment
「摩打腳」竟然用m記黎誘惑我
實在太過份
我同「摩打腳」有同一嚐好
就係每去一個地方
都要試一試佢既m記
呢個係必有既環節

於是又揸左20分鐘車
買左4個麥旋風
至於係聰明豆 定 oreo
唔洗講啦下話

值得一提既係
揸車去可以試到隊架車埋去
就叫到m記
車都唔洗落
外國既生活 原來真係有啲唔同
當然要揸20分鐘先有m記
絕對係災難

繼續繼續 keep住有睇

個apartment係zone幾
我住zone 1係行幾步路就有超市同m記

係city airport個邊啦 應該唔係zone1啦

外國嘅附近對我哋嚟講真係算遠
無計 香港細到一粒點咁

笑左哈哈 禁下電話就okay
睇你打野自然得黎好搞笑👍🏻👍🏻

高汁 成個trip洗左幾多錢呀？

我既附近係用腳5分鐘行得到

所以話有你既支持
認真真係唔easy
個死人wifi一時時
好彩你唔怪我出po太遲

2萬8

笑左你真人係咪都咁funny

LM 尋晚3個鐘追到live

硬臥坐廿個鐘會唔會好辛苦
可唔可以講下上海間酒店
plan緊八月去上海

LIVE!!!

終於追到live
感覺樓主英文應該好勁
雖然我都想咁樣試下乜都唔plan就去歐遊
不過英文咁廢都係算啦

終於live 支持！

用咗兩個鐘追到live 好好睇

點解又live咗明明追咗成個月

出到文未

停咗咁耐都未更新

倫敦有個Primrose Hill好正好chill
天氣好 坐係草地望住條天際線就過左半日

會唔會1001 樓主都未post

估唔到live左，就黎打到去最後一站冰島了

可唔可以介紹間hostel? 私隱度高好正

岩岩去完幾日大陸
冇開vpn 更新唔到
即刻繼續 唔準嬲嬲豬

最緊要開心啫

咁要你久等啦

因為我個人比較高
所以我揀最上格
可以伸腳入行李位

辛唔辛苦就少少啦
都仲頂得住
係窄少少啫

同埋你要攬住啲袋
訓得冇咁安心咯

大陸酒店 我要求唔高
我都係揀連鎖酒店
我比較中意 莫泰 同埋 全季
我覺得相對比較整齊

都係個句
要留意間酒店接唔接受外賓
港澳通行證比較煩

冇啦 我英文真係麻麻地
我餐牌都幾乎要查字典架
太多材料 或者 烹調方法 我都睇唔明
基本溝通還好

但講真歐洲唔係全部人講英文架
除左英國 其他人冇你想像中英文咁叻

全都怪我

黎黎黎

唉啊 呢個我冇去啊

見到你催我咁多次
點都要覆下你
我番黎啦

我會加速架啦

5月去 順便行埋Camino de Santiago

我要搵一搵 盡力盡力

係咪西班牙？
我都岩岩去完
遲啲可以再開個新既分享
希望你等到

我真係番黎啦
上回講到 去買m記做宵夜

一教訓醒之後
我既朋友們 比左好多午餐既提議比我
其中最吸引既一定係Full English Breakfast
但我地起身都已經11點啦
所以我地係要搵all day breakfast

我又搭地鐵出左去市中心
再重申一次 地鐵真係好貴
每搭一次都好肉赤

搞左一大輪
我地終於搵到間餐廳
都真係幾難搵 因為好多橫街窄巷
穿黎穿去都未到咁

有得追就好了

我忠實fans快啲打

間餐廳疑似係好高級
成間會所咁
地面個層只係前台
沿住木樓梯一直落
先至到餐廳部分

裝修都係好英式餐廳
感覺好正經
人又唔多 好安靜
只剩下鋼琴陪我談了一天咁樣
好彩有朋友一齊

正當我地滿心歡喜點菜既時候
最抵死既事情就發生啦
呢度係冇all day breakfast 架
我地期待既野 原來係食唔到既
「摩打腳」既食肆搜索技巧 有待改進

我地各自點左自己既lunch set
我點左個steak sandwich
意外地好食喎
佢係啲脆扑扑既sandwich
即係烘底加一蚊啦
肉都唔係柴皮
但太餓既關係 係冇影到架

但呢一餐飯有意外收獲
就係學下英式既餐桌禮儀
因為「拓海」係英國生活左好耐
可能佢覺得我太失禮啦
所以佢決定將餐桌禮儀既目錄
傳受比我 等多練番三五十年
都應該可以略有所成

我覺得我除左坐係張櫈上面
係冇做錯之外
其他係冇野做得岩
手肘又可以放係枱
杯水一定要放右邊
我全部都唔識

不過我覺得將過癮既
至少香港學校唔會教
我係外國又可以學到

係啊，要挑戰下自己 同時認認真真plan下自己要做咩

LM 等睇冰島

人最緊要有目標
知道自己應該點行

咁今晚要繼續啦

由於我比我既朋友荼毒
令我都深信london 係冇咩睇
冇咩玩 大英博物館 哈利波特影城
我講真對我黎講都唔係必去既部分

由於食完野冇咩做
我地幾個都係行下傾下計
是但影下相
唔知有咩好影
但我地幾條友係度影左好耐

順路地行左去m&m既shop
（最近發現上海都有
雖然唔知真定假）
個刻都覺得幾特別既

除左好多朱古力 同埋 細路之外
都仲有好多父母 同埋 一啲小精品既
都值得行下既
但行唔到幾耐
我又唔係零食愛好者

佢地話呢度附近有個好好既地方影相
我都唔知佢地邊到搵呢個地方出黎

其實呢個地方冇話好特別
但確實幾溫暖
幾值得影張相留念

呢張相我都幾中意
見識左我地友誼既開始
到宜家差唔多半年
即使我地4個分隔3地
我地都仲保持住聯絡

黎到第二日既重點環節
係放左係晚餐上面
點解會咁講呢
原因係「摩打腳」請我地食飯

黎左一間名廚既餐廳
聽聞係Gordon Ramsay
但我冇考究過
係邊個名廚一啲都唔重要
重點係同朋友食餐好既

就係呢間餐廳啦
佢地班友特登番去換曬衫先黎
而我由於都唔知點解會黎左英國
又點會有帶正經既衫
著得比較求其

有一種獨遊左一段時間
終於同朋友好好食餐飯既感覺
特別滿足

酒杯敲響既唔只係聲音
而係一份友誼
人生值得慶祝既事原來有好多
呢餐飯慶祝我第一次黎英國
慶祝「蒙牛」master即將畢業
慶祝「拓海」係英國搵到第一份工
慶祝「摩打腳」待業一個月

我其實唔係好識去影野食
不過都同大家分享呢餐飯

又推下先
就黎到尾聲 真係唔捨得完 雖然嘔文好痛苦 但唔該樓主快d出下一篇

成個旅行都未有人幫我影過相
黎到英國終於可以感受到呢種感覺

自己幫自己影相
一開始好尷尬 周圍既人真係會望你
雖然佢地係望住你笑
但其實佢地唔係取笑你
我覺得係欣賞你
我試過影完比人搭訕問
我係咪攝影師之類

其後又好怕自己顧唔掂啲財物
部相機又怕比人搶走
但之後習慣左
可能一分鐘唔洗 已經可以影到滿意

因為我地4個都係攝影新手
所以呢個電話亭都玩左好耐
可以自己影自己既時間耐左
比佢地影反而有啲唔好意思
可知我一係一個會知醜既人
突然唔識chok

又新既一日
我地離開倫敦啦
倫敦確實英倫風好重
但並冇我想像中咁多野睇
加上物價既問題
真係唔容許我留係度太耐

今個旅程第一次坐私家車去另一個城市
我英國既旅程都將係一路向北走
Oxford我黎啦

題外話 呢架車真係辛苦你啦
我黎左兩星期左右
可以話係五勞七傷

英國 - 牛津

黎到oxford既第一件事
係醫一醫肚先

係日本野啊
我真係成個月冇食過啦
唔好話日本野
湯麵真係好耐冇食
特別掛住

當然我諗唔夠香港既岩口味啦
但絕對唔係差
不過絕對唔平
碗麵都港幣一百蚊起跳架啦
蔬菜拉麵咋
想加塊叉燒就比多三十蚊啦

唔好唔捨得啦
寫完呢度可能仲有其他地方可以寫呢

呢間好食啊
係全個trip最好既一餐

支持就快1001 啦 巴打加速

大家想像中既oxford係點架呢
去之前 我幻想係大草地好多學生係度睇下書
建築好似哈利波特個啲咁

去完後發現大到要搭車先去得曬
所以我冇去曬
睇唔到有大草地

係附近既一啲小河
有啲好似假既鴨定左格係度

教堂咁樣既建築物

好似話係哈利波特個禮堂
但我覺得唔係好似
所以我都唔敢肯定

確實好多地方書卷味道重
但同時到處感覺都太相似啦
影係影好多相
但真係張張都好似

呢啲時候我開始覺得歐洲既建築
好相似 好悶
大概可能係審美疲勞

呢一日係我係英國最後一次感覺到
旅行既感覺 因為之後我過既生活
都好似太悠閒 亦冇咩特別景點
更似係慢活係英國兩星期

終於live咗
睇完俄羅斯個段決定plan下年去

由於我係冬天去英國
所以其實5點左右就天黑架啦

同樣地佢地啲舖頭都閂得好早
5點鐘既街上面
就好似凌晨既旺角咁
冇咩舖頭開門

淨番既都係食肆
或者一啲買手信既舖頭仔
我都是但買左一兩件手信
其實手信呢樣野
我真係諗唔明存在既意義
我去旅行 其實夾硬做咩揀啲野送比朋友呢

如果見到岩 我就唔怕買既
但見唔到岩 又要逼自己諗
又要洗錢 人地又唔中意
真係極無謂

行左陣街 見涼涼地買左杯starbucks
係外國除左飲熱野
我都唔知點保暖

我啲朋友真係世界級好朋友
可以知道我太耐冇食西餐之外既野
之前已經帶左我去打邊爐
又食左日本野

今晚呢一餐係食川菜
講真 真係好耐冇食啦
我啲朋友確實花過心思
對我好好

講烹調方式 中菜應該係最豐富
同埋最考技巧

細個個陣 真係麻麻地中菜
人大左 覺得中菜先最正
人既口味真係會變

呢間野白飯任裝
岩曬我 我最中意食白飯
汁都唔撈

live咗
等睇冰島

快

live
樓主好似度度都識到人/有熟人, 玩得好開心

我google到係伊爾庫次克創立者像

唔好爛尾呀 仲有冰島呀

一個人去旅行就有呢啲好處
可以放膽識人

我有download 但未用過
唔係好試用 指教指教

咁有心機既你

黎緊黎緊

食完飯 都仲未想番歸
是但係街都要啲野影下
快門其實係一樣幾好玩既元素
慢快門啲相 我特別中意
記得要用腳架

我諗呢條街係呢區既中心
至少都仲係人來人往
捕捉到單車閃過既一刻

由於我地都係攝影新手
所以玩起上來
特別多野玩 特別多野傾

如果有留意到
我一到步英國之後呢
其實生活節奏減慢左
每一日可以只係一兩件事
地方都唔會去太多

一黎係因為日照時間唔長
二黎 可能呢邊生活節奏真係咁慢
而且我又跟住朋友玩
投入左佢地既節奏

番到去住既地方
我竟然會飲紅酒
其實我就麻麻地飲酒
紅酒就更加唔太中意

我成個trip都係飲汽水居多
酒呢啲又未去到拒絕
但只限於高興時刻先會飲下

黎到第二朝早
又係得我一早起左身

朝早個個未起身真係冇咩好做
痾痾下屎 發現廁所有個天窗
都幾靚 紀錄一下

其實成間屋個感覺都唔錯
又有花園仔
我拍左片架
但唔識upload
加上有我個衰樣
就廢事啦

終於等到佢地起身啦
今日既主要行程呢就係去行outlet
不過去outlet之前呢
就先去一個叫做burford

對我黎講 好陌生既一個地方
未聽過 又唔多似有景點
原來係屬於佢地既校園回憶
宜家就係我既旅遊回憶

如果要數到對burford最最最中意既野
應該都非佢莫屬
係未到達呢架餐車之前
「摩打腳」稱佢為全世界最好食既burger
性價比極高
因此小弟係m記粉絲
我係唔相信有更高性價比既事

但食完之後 我信左
我對「全世界最好食既漢堡包」
暫時完全冇異義
可以我食得唔夠多
但真係我食過最好食既burger

第一佢真係即整
第二佢真係好足料
肉又夠大塊
煙肉又香 蛋又滑
我叫左最大size
真係好好食 熱辣辣 香噴噴
真係畢生難忘
個種口感 到宜家都仲記得

有機會希望可以再黎食
一個學生價錢 真係冇得輸
「摩打腳」以前讀書個陣成日都會仆出黎買

追到琴晚淨係訓左2粒鐘
點解live左架咁快

秒回你 比啲鼓勵你先

咁你出文未

執緊相啊 質量都好緊要架麻

加油快啲 可以開定 post2

開（2）post啦，就快1001喇

英國讀書啲回憶翻晒黎
加速加速

樓主開新po plz

再lm
係時候開新po啦樓主

執相執咁耐架！！！！